<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>	
<string id="mil_freedom_commander_7000"><text>Спасибо, Меченный! Отбились от этих фанатиков шизанутых... А ведь у нас, бывает, и зверьё бежит с Радара - тогда вообще армагедец, застрелиться проще! Очень уж быстро бегут, хрен попадёшь! Была у нас против тварья раньше отличная штуковина - огнемёт, да что-то не фурычит больше. К мастеру бы нашему - Шурупу - сходить, да времени нет! Сам видел, эти уроды так и лезут! Ну ладно, пора рассчитаться. Деньгами возьмёшь?</text></string>
<string id="mil_freedom_commander_7001"><text>Да, деньги очень бы не помешали!</text></string>

<string id="mil_freedom_commander_7002"><text>А что, есть другие варианты?</text></string>

<string id="mil_freedom_commander_7003"><text>Да как сказать... Деньги-то и самим нужны... Давай так. Дам тебе 1000 и огнемёт этот поломанный... Нам он тут, поломанный, не нужен, а чинить, повторюсь, никто не пойдёт. Я гляжу, ты парень толковый, не поленись - зайди к Шурупу, авось починит. Вот тогда и поймёшь, что эта благодарность покруче денег будет!</text></string>
<string id="mil_freedom_commander_7004"><text>Нет, спасибо. Лучше просто деньгами.</text></string>
<string id="mil_freedom_commander_7005"><text>О, нормально. Думаю, я найду этой хреновине применение!</text></string>



<string id="mil_screw_flamethrower_1000"><text>Тут у меня типа огнемёт. Что скажешь? Воскресить реально?</text></string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1001"><text>Опа... Я думал такие уже никто не пользует! А! Так он того - сломан. Мммать... нда... шланг перебит... Ого! И тут тоже сломано... Что за хрень?! Его по всем аномалиям протащили, что-ли, или его химера жрала, да срыгнула?! Короче, Меченный, работы тут хватит. А работа вещь такая - неблагодарная. Так что, с тебя причитаться будет! Ну и запчасти само собой. Давай с тобой списочек деталей для починки набросаем. Так. Кое-что у меня тут есть, кое-что у ребят поспрашиваю... Тааак-с. Смотри, что выходит... Да, придётся тебе побегать за запчастями...</text></string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1002"><text>Да ну к чертям эту железку! Геморроя больше, чем толку. Возьмёшь себе?</text></string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1003"><text>Побегать, говоришь?.. Ладно, не привыкать. Говори, что тебе там надо.</text></string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1004"><text>Ладно, так уж и быть, возьму. Даже арт хороший подгоню ради такого дела.</text></string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1005"><text>Так... ну, вот примерный список:\n
Во-первых, артефакт нужен, "Огненный шар" называется. Тут паять - не перепаять, сколько дыр! Обычным паяльником - работы до зимы! А с артефактом этим я побыстрей всё сварю, есть у меня способ хороший...\n
Во-вторых, трубки. Те, что на нём сейчас стоят, предназначены для поливки огурцов, но никак не для провода горючей смеси! Так что раздобудь трубку какую-нибудь подходящую. Могу посоветовать к Сидоровичу зайти - ему вечно молодняк всякий хлам со Свалки таскает, может, у него и найдётся. Привет ему передай. Возможно, по старой дружбе и найдёт для меня чего.\n
В-третьих, манометр (датчик давления, для непонятливых) - тутошний вообще отхреначен. Видимо, консервы им открывали. Оригиналы, чтоб их... Вот давай теперь - подорвись и найди мне его. Советую на Агропроме поискать. Там НИИ типа как был, может, ещё и валяется где.\n
В-четвёртых, горелка. Без неё никак. Кто тутошнюю погрыз - загадка... словно бюреру в зубы запихали!.. Горелку можно у наших поспрашивать. Да только хрен кто её отдаст! На ней хорошо колбасу коптить. Хе-хе. Ну, если только ты тут по-тихонькому в бараках не поищешь. Правда, есть вариант вернее. Сгоняй к Бармену - вот кто у нас кладезь херовни всякой. Выпроси какую-нибудь, я прилажу, всё нормально будет. Только не говори для кого, а то "Долгу" ещё стукнет, что я тут химичу, - тут же прискачут с облавой! Оно нам надо?\n
Ну и самое важное в любом механизме - смазка. То есть спирт. Детальки отполировать и себе внутрь залакировать. Смекаешь? Найди мне водочки, а? На трезвую голову что-то не охота мне это мастерить всё. Работы тут много, так что давай бутылочек эдак пять... нет, семь... Стоп, давай десять. Мало ли - на детали не останется.\n
Всё. Давай, собирай. Ты ж сталкер, братуха! Я в тебя верю. Желательно, чтобы ты поиски с водки начал, конечно...</text></string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1006"><text>Ого. Неслабый список покупок! Ладно. Надеюсь, это того стоит.</text></string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1007"><text>Да, стоит. И стоить это будет всего-навсего артефактик. Хороший такой. Третьего уровня. И то - по большой дружбе!</text></string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1008"><text>А вот о артах речи не шло!</text></string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1009"><text>А теперь идёт. За такую вещь, что я собирать буду, можно и больше было заломить! Но я добрый. И потом. Ну сам посуди. Кто кроме меня будет эту хрень собирать, а? Так что давай, не жадничай. </text></string>
<string id="mil_screw_flamethrower_1010"><text>Чёрт с тобой... Ладно, пойду. Смотри, не спейся до моего возвращения!</text></string>

<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_0"><text>Шуруп к тебе послал, знаешь такого?</text></string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1000"><text>Шуруп, Шуруп... Мда, память уже не та... Да, был вроде такой сталкер. Если ничего не путаю, любил за воротник залить. Порядочно принимал, всё время у меня закупался водкой. Я уж думал, допился до смерти он. Хех... хотя, хабар неплохой мне умудрялся таскать, да и руки у него из правильного места растут. То телек нам тут починит, то дозиметры... А что ты о нём заговорил?</text></string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1001"><text>Привет тебе от него, говорю. Сказал, что у тебя можно кое-чем разжиться. Слушай, Сидорович, мне трубки железные нужны. Небольшие такие, вот такого размера примерно. Мне скорее даже не себе, а Шурупу... Есть что-нибудь похожее?</text></string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1002"><text>Чего?! Откуда у меня-то? Или они ценность какую имеют? Нет ничего даже похожего! Мне, что денег не стоит, на хрен не надо!</text></string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1003"><text>Так. Понятно. Ну и сколько мне будет это стоить?</text></string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1004"><text>Ты, Меченный, оглох от радиации совсем? Говорю же - нет ничего похожего! Есть, конечно, вариантец один... обрадовал ты меня, что Шуруп жив. Так что забесплатно посоветую тебе к Лёхе Тамбовскому наведаться. Он у нас парень с мозгами, вечно что-то мастерит, думаю, найдёт тебе что-нибудь. Он сейчас вроде как на Свалке шляется, ищет что-то для своих поделок, пару часиков назад сообщение было от него...</text></string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1005"><text>Спасибо. В кои-то веки, что-то забесплатно сделал... Мда... старый жлоб...</text></string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1006"><text>Чего говоришь, Меченный? А то у меня не только с памятью, но и со слухом проблемы...</text></string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1007"><text>СПАСИБО, говорю. Здоровья тебе, Сидорович.</text></string>
<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1008"><text>Да какое уж тут здоровье... Ещё что-нибудь надо от меня?</text></string>

<string id="gar_flamethrower_dialog_101"><text>Здоров друг, как жизнь сталкеровская?</text></string>
<string id="gar_flamethrower_dialog_102"><text>Да вроде всё путём. Сам как?</text></string>
<string id="gar_flamethrower_dialog_103"><text>Нормуль пока. На жизнь хватает железячек всяких. Да и вообще...</text></string>
<string id="gar_flamethrower_dialog_201"><text>Привет, братишка... Что-то с лица ты не очень... Как со здоровьем?</text></string>
<string id="gar_flamethrower_dialog_202"><text>Да так как-то, жив пока. Слушай, Сидор говорит, что ты мастер на все руки? Не поможешь мне трубки железные найти? Ну вот такого размера примерно...</text></string>
<string id="gar_flamethrower_dialog_203"><text>Трубки, трубки... Хм. Хлама полно тут в кучах этих фонящих, самому были нужны, нахватался радиации пока нашёл, благо водяры у Стаса выиграл - подлечился. Если очень надо - продам почти задаром. Я тут наметил ещё кое-что пособирать в этих кучах, а защиты хорошей нет. Рискну так полезть, но нужно защититься. Артефактик у меня есть теперь, чтоб радиацию выводить, но аккумулятор для пояса сдох... Подгонишь парочку аккумуляторов - я тебе трубки... Идёт?</text></string>
<string id="gar_flamethrower_dialog_2041"><text>Хм, нету у меня пары с собой, подождёшь?</text></string>
<string id="gar_flamethrower_dialog_2042"><text>Да, с радиацией лучше не шутить, сам знаю. На, держи.</text></string>
<string id="gar_flamethrower_dialog_2052"><text>Вот и славненько! Вот трубочки, почти не радиоактивные... Пользуйся.</text></string>
<string id="gar_flamethrower_dialog_2051"><text>Само собой... Пару дней тут буду ещё. А можешь и сам поискать, может, повезёт...</text></string>
<string id="gar_flamethrower_dialog_301"><text>Здоров, искатель... Хламом всё интересуешься?</text></string>
<string id="gar_flamethrower_dialog_3021"><text>Да нет, пока вроде не нужно ничо...</text></string>
<string id="gar_flamethrower_dialog_3031"><text>Ты подходи, если что-то нужно будет. Или просто так — потрещим...</text></string>
<string id="gar_flamethrower_dialog_3022"><text>Аккумуляторы есть, меняю на трубки...</text></string>
<string id="gar_flamethrower_dialog_3032"><text>А! Без проблем. Бери вот, тока в трусы не суй - фонят трошки...</text></string>

<string id="barmen_flamethrower_task_0"><text>Не найдётся ли у тебя по старой дружбе горелки какой-нибудь?</text></string>
<string id="barmen_flamethrower_task_1000"><text>Горелки?.. Хм. Интересный запрос. Стесняюсь спросить - а на хрена она тебе сдалась?</text></string>
<string id="barmen_flamethrower_task_1001"><text>Да что-то страсть колбаски копчёной захотелось!</text></string>
<string id="barmen_flamethrower_task_1002"><text>Мда?.. Ну допустим, допустим. Ладно, есть кое-что, вроде фурычит. Отдам за простенький арт.</text></string>
<string id="barmen_flamethrower_task_1003"><text>Арт за такую фигню? Крутовато...</text></string>
<string id="barmen_flamethrower_task_1004"><text>Ладно. Не жалко. Держи арт.</text></string>
<string id="barmen_flamethrower_task_1005"><text>Да я слышал, что у тебя артов - куры не клюют... Если чего ещё захочется, ну там, краски для волос или надфильков для полировки ногтей - ты не стесняйся, подходи.\nВот твоя горелка, закопти себе что хочешь...</text></string>

<string id="parts_completed_0"><text>Я собрал всё для починки огнемёта.</text></string>
<string id="parts_completed_1"><text>Ну? Могём! Всё-всё? Не ожидал даже как-то... Ну давай глянем. Водка-то не прокисла?</text></string>
<string id="parts_completed_1000"><text>Вот держи "Шар" и детали сначала. Водку успеешь ещё выпить. Давай, занимайся делом! Жду огнемёт, а тебя ждёт моя благодарность.</text></string>
<string id="parts_completed_1001"><text>Да расслабься ты! Сказал же, что сделаю. Дай мне денёк - всё будет.</text></string>
<string id="parts_completed_1002"><text>Договорились. Жду.</text></string>
<string id="parts_completed_10111"><text>Ну как дела? Сделал уже?</text></string>

<string id="parts_completed_1003"><text>Опа, Мечен-н-н...ный!.. Что тебе?.. Т-т-ты ре... реально думаешь, ч-ч-что уже... можно было з-з-закон... ээ... зак-к-кончить?! Ик...</text></string>

<string id="parts_completed_1004"><text>Вот если бы пил меньше - давно бы уже закончил! Ладно, хрен с тобой... Работай, зайду позже.</text></string>
<string id="parts_completed_1013"><text>Так, а что там с огнемётом-то?</text></string>
<string id="parts_completed_1005"><text>Ооооо! А вот и счастливый владелец огнемёта приплёлся!</text></string>
<string id="parts_completed_1006"><text>Да неужели! Думал, не дождусь от тебя нормальной работы. Выглядит неплохо. Давай, спасибо тебе.</text></string>
<string id="parts_completed_1007"><text>Э, погоди! Шустрый ты какой... Договаривались же! Два арта давай за работу...</text></string>
<string id="parts_completed_1008"><text>Чего-чего?! Совсем мозг пропил? Речь шла об одном!</text></string>
<string id="parts_completed_1018"><text>Тшшш... Не кипятись... Да, ну запамятвовал я, бывает. Одни арт, ага, из этих хороших. Типа "Души"...</text></string>
<string id="parts_completed_1028"><text>Я подумаю ещё. Нужно ли мне всё это.</text></string>
<string id="parts_completed_1038"><text>То-то же. Вот твоя плата. А то два-два!</text></string>
<string id="parts_completed_1009"><text>Ага! Благодарствую... Держи свой огнемёт. Теперь ты можешь зажигать. Ха-ха. Всё, успехов.
</text></string>
<string id="parts_completed_1019"><text>Ага. Так он же пустой! Как я буду использовать?!
</text></string>
<string id="parts_completed_1029"><text>Ну да. А ты что хотел? Зарядить такой аппарат не два пальца об асфальт! Там не всё так просто, так что запоминай. Для этого мне нужны канистра с топливом и баллон с... тьфу, как его там... коллоидным газом! Вот... Или я всё сам добуду, но тогда это будет прилично стоить.
</text></string>
<string id="parts_completed_1010"><text>С чем баллон, прости?.. И где хоть всё это искать примерно?</text></string>
<string id="parts_completed_1011"><text>Коллоид какой-то там. Ну, очкарики, учёные наши, таскали в Зону его для экспериментов своих. Вот, для горючей смеси он в самый раз подойдёт. За этим советую наведаться на Агропром, например. Да и мало ли куда их успели растащить по Зоне. Можно найти хрен знает где ещё... Так что лучше ищи. Запомнил? Канистру с топливом и баллон с этим чудным коллоидом.</text></string>
<string id="parts_completed_1012"><text>Мда... Всё понял. Спасибо ещё раз. Теперь можешь и напиться.</text></string>

<string id="flame_reload_0"><text>Мне нужно огнемёт зарядить. Сделаем?</text></string>
<string id="flame_reload_1"><text>Ну... Проблемы нонче со всякими там газами и прочими горючками. Ежели имеешь баллон с газом и полную канистру, то я вмиг тебе всё справлю. За работу возьму только простенький арт. Да и на трезвую голову может не получиться... Так что, бутылочку водки тоже прихвати! Хотя... Не надо водки. У меня есть в заначке.</text></string>
<string id="flame_reload_21"><text>С артами сейчас напряг... Как-нибудь без огнемёта проживу.</text></string>
<string id="flame_reload_22"><text>Трезвую жизнь начал? Вот, всё есть. Занимайся.</text></string>
<string id="flame_reload_32"><text>Минут десять подожди. Я забодяжу смесь. Иди расслабься покуда.</text></string>
<string id="flame_reload_42"><text>Работай. Подожду.</text></string>
<string id="flame_reload_23"><text>Ну у тебя же должен быть запас? Может, из своего замесишь?</text></string>
<string id="flame_reload_33"><text>Запас... Запас может и есть, но... Ну ладно, для хорошего человека разве что. С тебя арт не ниже третьего уровня и тогда по рукам! Или парочку второго? Ага?</text></string>
<string id="flame_reload_431"><text>Ни фига себе! Перетопчусь покуда.</text></string>
<string id="flame_reload_432"><text>Ну ладно, по рукам! Вот арт хороший. Когда готово будет?</text></string>
<string id="flame_reload_433"><text>Вот пара второго уровня. Когда сделаешь?</text></string>
<string id="flame_reload_5"><text>Минут через десять, думаю, готово будет. Только ты иди пока по своим делам, не отвлекай, а то бахнуть может. Иди вон с мужиками потрынди.</text></string>
<string id="flame_reload_6"><text>Угу. Пойду.</text></string>

<string id="flame_reload_status_0"><text>Ну как, огнемёт зарядил уже?</text></string>
<string id="flame_reload_status_11"><text>Да зарядил, зарядил. Вот. Подтянул все патрубки. Давление держит. Пользуйся. Будет нужда - забегай.</text></string>
<string id="flame_reload_status_12"><text>Ты это - не торопи а? Что за понос...</text></string>
<string id="flame_reload_status_21"><text>Спасибо. Забегу.</text></string>
<string id="flame_reload_status_22"><text>Ладно, ладно...</text></string>

<string id="flame_reload_receipt_0"><text>Я насчёт зарядки огнемёта.</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_1"><text>Чё? Огне... Чего? Чёт бошка после вчерашнего не соображает... Плесни-ка, а? Может, тогда и соображу...</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_21"><text>Смотрю, к тебе без пузыря не подойти. Держи вот.</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_22"><text>Нету у меня ничего. Потом поговорим.</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_3"><text>Во, другая песня. А то спрашивашь чегой-то, а у меня тока звон в ухах... Чё надо-то?</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_4"><text>В общем, кое-кто хочет научиться огнемёты заряжать. А у тебя есть опыт. Поделись. За мной не заржавеет.</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_5"><text>А чё, мне не жалко. Я бы тебе просто так сказал, но... Видишь какая петрушка: мне баллоны нужны. С газом коллоидным... В одной лабе был небольшой склад, но сталкеры ж как дети - растащили всё. А оно им надо? Растащили и покидали где попало. А мне нужно теперь. Три баллона! Позарез! Попадались же небось? Верно? Притащи, а? Ну и столько же канистрочек с топливом, тоже не помешают. Ну что? Потрясём краба? Можешь даже не за раз. Как принесёшь...</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_6"><text>Хм, по три баллона с газом и канистр с топливом. Ладно. Может быть.</text></string>

<string id="flame_reload_receipt_have_0"><text>Помнишь, обещал рассказать, как заряжать огнемёт?</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_1"><text>Да помню, что пристал? И ещё помню, что кто-то хотел баллоны с газом притащить, и топлива. И где оно?</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_21"><text>Я то свои обещания держу. Вот весь газ и горючка... И?</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_24"><text>Вот газ. Хватит?</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_23"><text>Принёс горючку. Достаточно?</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_22"><text>Не могу найти! Может, как-то по-другому сообразим?</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_31"><text>Ну! Ага, не пустые? Нет? Путём вроде всё. \nЗначится, так. Запишешь или так запомнишь? Хотя не, лучше я тебе сам запишу, а то потом будешь опять доставать: типа не запомнил или не так понял... Ща... Хм, ручка не пишет... \nСмазать нужно чтоль... Хе... Шучу, пишет всё.\nВот, бери. Особого секрета нет, но нужны кое-какие приспособления. Ну я написал. Соберёшь - будешь сам заправлять.</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_41"><text>Да я не сам. Ладно. Может разберёмся в твоих каракулях.</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_32"><text>Не могу... Я вот тоже не могу! И что? Ладно. Мне тут один типок обещался притаранить. Заплатить тока надоть... Отсыплешь штуку бакинских? Ну, чек есть? Тогда и говорить будем.</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_421"><text>Да, есть у меня чек. Вот.</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_422"><text>Будет, подожди, сбегаю.</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_52"><text>Ну! Ага, не подделка? Нет? Путём вроде всё. \nЗначится, так. Запишешь или так запомнишь? Хотя не, лучше я тебе сам запишу, а то потом будешь опять доставать: типа не запомнил или не так понял... Ща... Хм, ручка не пишет... \nСмазать нужно чтоль... Хе... Шучу, пишет всё. \nВот, бери. Особого секрета нет, но нужны кое-какие приспособления. Ну я написал. Соберёшь - будешь сам заправлять.</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_41"><text>Да я не сам. Ладно. Может, разберёмся в твоих каракулях.</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_34"><text>Газ притащил? А мы вроде на пять баллонов договаривались?</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_44"><text>Шутишь? Ты ж сказал парочки хватит?</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_541"><text>Ну ты меня за дурачка-то не держи. Я сказал три! Когда будет три баллона, тогда и поговорим.</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_542"><text>Ага, прям... Ладно, мне хватит тех, что ты приволок, а где обещанные канистры?</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_543"><text>Да? Что-то я уже подзабыл. Ладно. Хватит того, что ты уже притащил.\nЗначится так, запишешь или так запомнишь? Хотя не, лучше я тебе сам запишу, а то потом будешь опять доставать: типа не запомнил или не так понял... Ща... Хм, ручка не пишет...\nСмазать нужно, чтоль... Хе... Шучу, пишет всё.\nВот, бери. Особого секрета нет, но нужны кое-какие приспособления. Ну я написал. Соберёшь - будешь сам заправлять.</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_33"><text>Ну вот. Что-то не полные? А сколько я просил? Из головы вылетело.</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_43"><text>Парочку канистр. Точно.</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_531"><text>Ага, ща! Ты ври, ври, да не завирайся. Три мне нужно было.
 А ты пытаешься по-быстому отделаться. Тащи ещё, тогда и поговорим.</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_532"><text>Точно парочку? Ладно, мне хватит тех, что ты приволок, а где обещанные баллоны с газом?</text></string>
<string id="flame_reload_receipt_have_533"><text>Да? Что-то я уже подзабыл. Ладно. Хватит того, что ты уже притащил.\nЗначится так, запишешь или так запомнишь? Хотя не, лучше я тебе сам запишу, а то потом будешь опять доставать: типа не запомнил или не так понял... Ща... Хм, ручка не пишет...\nСмазать нужно, чтоль... Хе... Шучу, пишет всё.\nВот, бери. Особого секрета нет, но нужны кое-какие приспособления. Ну я написал. Соберёшь - будешь сам заправлять.</text></string>

<string id="tex_mil_screw_flamethrower"><text>Мне нужно найти несколько предметов из списка, который дал Шуруп: \n \n
1. Артефакт "Огненный шар".\n
2. Трубку. Возможно, есть у Сидоровича.\n
3. Манометр. Искать в НИИ "Агропром". Можно спросить у Шерстюка.\n
4. Горелка. Спросить у Бармена.\n
5. Десять бутылок водки этому алкашу. \n \n
Ох, тяжёлый предстоит денёк. Ещё и артефак третьего уровня просит, за работу.
</text></string>

<string id="trubka_descr"><text>Стальная трубка небольшой длины. Немного погнута, но выглядит крепкой и надёжной. Хочется верить, что она подойдёт для огнемёта.</text></string>
<string id="gorelka_descr"><text>Горелка среднего размера. По слухам, колбаса "Практическая", будучи закопчённой на такой горелке, приобретает восхитительный вкус. Теоретически, должна подойти и для розжига горючей смеси в огнемёте.</text></string>
<string id="manometr_descr"><text>Датчик давления от какого-то перегонного аппарата советских времён. Сделан на совесть, разве что стекло грязновато. Велика вероятность, что будет исправно работать и на огнемёте.</text></string>
<string id="flama_descr"><text>Жалкое зрелище. Остаётся только догадываться, какой мощью обладало данное оружие, будучи в работоспособном состоянии. Однако при наличии хорошего мастера можно попробовать вернуть огнемёт к жизни. Осталось только найти такого мастера.</text></string>
<string id="flame_descr"><text>Образец кустарного оружия, собранного Шурупом на основе узлов армейского огнемёта. Обладает мощнейшим поражающим воздействием, но эффективен лишь на ближних дистанциях. Обычно используется против больших стай мутантов. Заряда баллона хватает примерно на минуту беспрерывной работы.</text></string>

<string id="flame_no_parts_0"><text>Чёрт, кажется, что-то забыл взять. Скоро зайду.</text></string>
<string id="item_flamethrower_bad_name"><text>Сломанный огнемёт</text></string>
<string id="manometr"><text>Манометр</text></string>
<string id="trubka"><text>Трубка</text></string>
<string id="gorelka"><text>Горелка</text></string>

<string id="flamethrower_basic"><text>Огнемёт - самодельная модель, но сделано достаточно надёжно. Перезаряжать его можно у Шурупа - механика группировки "Свобода". Из-за специфической конструкции требуется и соответствующее топливо. 
Готовится из обычного топлива (можно найти в канистрах) и коллоида, произведённого учёными (хранится в баллонах). Мне советовали их искать в районе НИИ "Агропром", но есть вероятность найти где угодно.
Если возникнут проблемы с поиском, то Шуруп за 30 000 обещал сам всё раздобыть. Да и в любом случае он просит за работу "топливо" для себя - бутылку водки.</text></string>
</string_table>