<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<!-- AMK Dialogs-->
<string_table>
	<!--Диалог с Кулинаром-->
<string id="artem_kulinar_0"><text>Приветствую! Чего желаем? Хм... Меченный? Правильно? Меня Артём зовут, Кулинар прозвище...</text></string>
<string id="artem_kulinar_1"><text>Да, знаешь меня? Я смотрю, вы тут целый бар организовали! Забегаловка в метре от радиоактивных куч мусора...</text></string>
<string id="artem_kulinar_2"><text>Слышал я о тебе... Что же касается места - другого тут нет. Я понимаю, может, ты такой крутой, бегаешь сутками по Зоне. А вот представь - не все так могут! Особенно новички. Для некоторых до Свалки дойти - уже подвиг! Сам-то уже забыл, с чего начинал?..</text></string>
<string id="artem_kulinar_3"><text>Что верно - то верно. Память уже не та. Только смысл вам тут кучковаться-то? Не так далеко Бар есть, там и продукты получше и арсенал можно пополнить. А тут? Ворьё да бандиты шарятся, да и вояки могут нагрянуть.</text></string>
<string id="artem_kulinar_4"><text>Бар, Бар... Ну и? Ты что, забыл? Туда хрен попадёшь, если о тебе хотя бы десять раз в новостях не писали… Там народ серьёзный, с мелюзгой цацкаться не будут. А тут вот они сами себе хозяева. Кто продуктами затаривается, кто артефакты продаёт... Ну, ты понял. Лягушатник для тех, кто в Зоне ребёнок ещё. Бандиты?.. Не боись, тут Серый им порядочную трёпку задал в прошлый раз, да и ты, говорят, ему помогал. Так что, долго они сюда не сунутся. А военные... Придумаем. Это тут пока народу мало, а потом, глядишь, сможем дать им достойный отпор.</text></string>
<string id="artem_kulinar_5"><text>Ну смотрите сами. Слушай, а что вдруг за благородство-то такое - новичкам помогать?</text></string>
<string id="artem_kulinar_6"><text>Природа такая у меня. Воспитали меня так. Я ведь, когда на большой земле раньше жил, поваром работал. Ну, остатками обеда кошек, собак кормил. А то шляются по улицам голодные, ободранные… Сердце так и ныло! А в Зоне сколько собаку не корми - всё равно пси-ударом бьёт! А кошек как-то и прикармливать не хочется. Решил вот детвору эту подкармливать теперь... У меня есть за периметром кое-какие завязки, продукты и снарягу доставляют, да и сам я себя не обижаю - не в убыток работаю. Переварил? И сердце с душой спокойны, и кошелёк не в обиде.</text></string>
<string id="artem_kulinar_7"><text>Ну ладно, убедил... Будет необходимость, может и торганём...</text></string>
<string id="artem_kulinar_201"><text>Давай, давай, подходи... Бери поесть, не ресторан конечно, но не отравим...</text></string>
<string id="artem_kulinar_202"><text>М-м-м... Может и вправду чего взять?</text></string>
<string id="artem_kulinar_203"><text>Я советую... Мало ли где хорошая жратва ещё попадётся...</text></string>
<string id="artem_kulinar_2031"><text>Слушай, ты случайно в Долину не собираешься?</text></string>
<string id="artem_kulinar_2032"><text>Бери, бери. Хорошая жрачка никогда лишней не будет...</text></string>
<string id="artem_kulinar_2041"><text>Хм... Есть мысль туда наведаться. А что?</text></string>
<string id="artem_kulinar_2042"><text>Не-а... Я в другую сторону...</text></string>
<string id="artem_kulinar_2052"><text>Ну нет, так нет. Попробую кого другого попросить. Счастливой дороги, сталкер!</text></string>
<string id="artem_kulinar_2051"><text>Там Ворон, ну, который руководит небольшой группой сталкеров, на бывшей ферме лагерь у них, кое-что просил найти. Я тут со своими ребятами перетёр, решили помочь его команде. Передашь вот свёрточек? Он отблагодарит, не сомневайся... Только по-быстрому нужно - одна нога тут, другая там. А то поздно будет.</text></string>
<string id="artem_kulinar_2061"><text>А что в свёрточке-то?</text></string>
<string id="artem_kulinar_2071"><text>Да травки кое-какие полезные. Если умеешь пользовать, конечно. Ну так как? За пару часов нужно поспеть, а то пропадут... А Ворон аптечек нормальных обещал подогнать...</text></string>
<string id="artem_kulinar_20811"><text>Ладно, давай. Отнесу по-быстрому.</text></string>
<string id="artem_kulinar_20812"><text>Не. Не нужны мне сейчас аптеки. Пойду по своим делам.</text></string>
<string id="artem_kulinar_20911"><text>Лады, держи вот. Удачно добраться... Поспеши!</text></string>
<string id="artem_kulinar_20912"><text>Ну нет, так нет. Попробую кого другого попросить. Счастливой дороги, сталкер!</text></string>
<string id="artem_kulinar_251"><text>Меченный, хотел что? Я тут немного занят пока...</text></string>
<string id="artem_kulinar_252"><text>Прикупиться хотел. Еда нужна.</text></string>
<string id="artem_kulinar_253"><text>Через минут двадцать подходи, ладно? Мне по нужде...</text></string>
<string id="artem_kulinar_254"><text>Хм... Ну извини...</text></string>
<string id="artem_kulinar_301"><text>А. Это ты... Хотел что?</text></string>
<string id="artem_kulinar_302"><text>Прикупить жратвы хотел.</text></string>
<string id="artem_kulinar_303"><text>Нету пока ничего... С утреца подваливай...</text></string>
<string id="artem_kulinar_9"><text>Ворон? Интересная кличка. И чем же он может быть интересен?</text></string>
<string id="artem_kulinar_10"><text>А вот он вообще интересный тип. Вроде, как новичок, а порой такие экземпляры вооружения притащит - диву дашься! Бывает, пропадёт на несколько дней, и никто не знает, куда он смылся. А потом вернётся - ни малейшей царапины на нём. Странно, конечно… Словно он с Зоной на только ему понятном языке говорит. Знаешь, кому ещё так же комфортно тут, в Зоне? Воронам. Какое-то чутьё у них на аномалии и всякие возмущения. Всё облетят, держатся повыше, жрать им тоже есть что - свежие трупы в Зоне регулярное явление. Вот и Витёк ко всему приспособился. И кличка прилепилась к нему. Может, найдёшь о чём с ним поговорить.</text></string>
<string id="artem_kulinar_11"><text>Понятно. Да, любопытный персонаж, любопытный. Спасибо за информацию, пойду я.</text></string>

<string id="tex_kulinar_voron"><text>Артем Кулинар попросил отнести в Тёмную долину "лечебные травки" для Ворона. Управиться надо за пару часов.</text></string>

<string id="kulinar_voron_box_dialog_0"><text>У меня свёрток для тебя. От Кулинара.</text></string>
<string id="kulinar_voron_box_dialog_1"><text>От Кулинара, говоришь... Травки-муравки снова? Ну давай, давай.</text></string>
<string id="kulinar_voron_box_dialog_11"><text>Бери вот...</text></string>
<string id="kulinar_voron_box_dialog_12"><text>Бери вот...</text></string>
<string id="kulinar_voron_box_dialog_21"><text>Фу... Блин, уже и завоняли... Где тебя носило? Пропали совсем. Возьми вот, за труды...</text></string>
<string id="kulinar_voron_box_dialog_22"><text>Ага, хороши травки... Я обещал курьеру медицины нормальной, держи вот за труды.</text></string>
	
<string id="vitek_voron_0"><text>Что надо?</text></string>
<string id="vitek_voron_1"><text>Привет. Да вот осматриваюсь тут. Уютное вы местечко выбрали.</text></string>
<string id="vitek_voron_2"><text>Местечко в самый раз.</text></string>
<string id="vitek_voron_3"><text>Эм… Я смотрю, ты не сильно общителен. А чем занимаешься-то тут?</text></string>
<string id="vitek_voron_4"><text>Не люблю болтать впустую. Предпочитаю дело словам. Дело для меня - оружие. Хорошее. Интересует?</text></string>
<string id="vitek_voron_5"><text>А куда ж в Зоне без него? Чем можешь порадовать?</text></string>
<string id="vitek_voron_6"><text>Пока я тебя не знаю. И ты меня не знаешь. Так что, не рассчитывай на гибкую систему скидок и навороченный товар.</text></string>
<string id="vitek_voron_7"><text>Сурово. Ну давай, посмотрим...</text></string>
</string_table>