<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<string id="dm_exchange_info_0"><text>Даже не знаю. Вроде нужно, а инстинкт подсказывает, что не стоит.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_1"><text>Не знаю даже, я не первый день в Зоне, опасно брать вот так сразу.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_2"><text>Ты это новичкам зелёным втюхай. Я чего-то пока сомневаюсь.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_3"><text>Зона - опасное место, чтобы вот так брать что попало. Надо подумать.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_4"><text>Мужик, я не первый год в Зоне... Я пока не буду брать, может, попозже.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_5"><text>Ты сначала репутацию заимей. Как-то сомнительно у тебя брать вот так сразу.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_6"><text>Я смотрю, каждый крутится, как может. Пока не нужно, сомнительно как-то.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_7"><text>Даже не знаю. Вроде нужно, а инстинкт подсказывает, что не стоит.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_8"><text>Я бы взял, да как-то подозрительно.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_9"><text>Я пока воздержусь, мало ли что.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_10"><text>Пока брать не буду, свои надёжнее.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_11"><text>Нас и так снабжают, стоит ли...</text></string>
<string id="dm_exchange_info_12"><text>Ты бы сначала на себе проверил, кто его знает. Пока воздержусь.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_13"><text>Мы на обеспечении. Разве что по дешёвке...</text></string>
<string id="dm_exchange_info_14"><text>У нас и своё есть. Надо подумать, зависит от цены.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_15"><text>У нас свои поставки, но над твоим предложением подумаю.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_16"><text>Остынь, мужик, у нас своего хватает. Попозже подойди, потолкуем.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_17"><text>Это "Долг", тут почти всё есть. Попозже подойди, посмотрим.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_18"><text>Мы на полном обеспечении. Запас, конечно, не помешает. Подойди попозже.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_19"><text>Не плохо бы для запаса. Сейчас брать не буду, подумаю.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_20"><text>Нас обеспечивают. Может, и возьмём твоё, но не сейчас.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_21"><text>Если бы ты травки предложил - другое дело. Попозже подойди.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_22"><text>Ты эту просрочку лучше "Долгу" втюхай. Сомнительно как-то.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_23"><text>Подумаю, но ты заодно предложи что-нибудь для поправки головы.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_24"><text>Если на цене сойдёмся, может, и возьму.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_25"><text>Бизнесом занялся? Молодец, только пока брать не буду.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_26"><text>Лучше травку предложил бы. Хотя не помешает, конечно. Подумаю.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_27"><text>Это "Свобода", тут всё продаётся свободно, если на цене сойдёмся...</text></string>
<string id="dm_exchange_info_28"><text>Опоздал ты, мы уже кайфуем.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_29"><text>Лучше бы водки предложил, но для поправки на утро может и твоё сгодится.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_30"><text>Лучше водки принеси. Это, конечно, тоже не помешает.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_31"><text>Давай, брателла, выкладывай весь товар, может, и побазарим.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_32"><text>Ты мне фуфло не гони. Реальную цену давай, тогда поговорим.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_33"><text>Я думал ты для кайфа что-то предложишь, подумаю.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_34"><text>Братан, чуть позже.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_35"><text>Не надо мне мозги парить. Сейчас пока не нужно.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_36"><text>У нас есть уже колёса. Если твои вкуснее, побазарим.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_37"><text>Твой бизнес тут не катит. Цены сбавь - потолкуем.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_38"><text>Братан, чуть позже.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_39"><text>Не надо мне мозги парить. Сейчас пока не нужно.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_40"><text>Ну не... Зачем? Я народными средствами.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_41"><text>А на кой мне? Игнат нормальные средства может достать.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_42"><text>Это вон сталкерам предлагай. А мы своими пользуемся.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_43"><text>Не нуждаемся, спасибочки...</text></string>
<string id="dm_exchange_info_44"><text>У меня есть наши, охотничьи, средства.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_45"><text>Да ну, лучше наших средств ещё ничего не было.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_46"><text>Между нами, фуфло эта твоя медицина.</text></string>
<string id="dm_exchange_info_47"><text>А на кой мне? Игнат нормальные средства может достать.</text></string>

<string id="dm_chang_pda_info_0"><text>Даже не знаю. Вроде нужно, а инстинкт подсказывает, что не стоит.</text></string>
<string id="dm_chang_pda_info_1"><text>Не знаю даже, я не первый день в Зоне, опасно брать вот так сразу.</text></string>
<string id="dm_cars_info_0"><text>Слышал про такие, да лучше бы не слышать... Однажды заехал такой грузовик в город один, так там потом все вымерли, поголовно. А город теперь зовут Мёртвым городом. Вот так. А другой грузовик где-то возле Рыжего леса видели, так там потом люди пропадать стали. Кто ни пойдёт туда, никто не возвращается...</text></string>
<string id="dm_cars_info_1"><text>Эти грузовики - предвестники беды... Если такой встретил, считай, что первый звонок прозвучал, он же и последний. Это Зона тебе так сообщила, что скоро ты поедешь на таком грузовичке... Слава Богу, я ещё ни одного не видел. А ты видел, что ли? Ну всё, суши вёсла, а я с тобой на эту тему больше и говорить не буду.</text></string>
<string id="dm_cars_info_2"><text>Да иди ты со своими грузовиками! Один тут тоже спрашивал, и где он теперь? Вон крест стоит, сходи поздоровайся, скоро там же будешь, если такие вопросы интересуют, у него и узнаешь... Не, меня даже не спрашивай.</text></string>
<string id="dm_cars_info_3"><text>Да говорят всякое. В основном бред разный. Просто сталкеры суеверны, у каждого свои заморочки. А эта тема запретная для всех, не любят никто болтать о таком. Ерунда, конечно... хотя, как знать. Ведь что-то в этом есть, не на пустом же месте слухи. Так что, я тоже лучше помолчу, мало ли что...</text></string>
<string id="dm_cars_info_4"><text>"Грузовиках смерти", что ли? Тьфу-тьфу... Не дай Бог встретить. Ведь, говорят, это хуже "Чёрной метки" - кто встретит однажды, тот точно в таком грузовике окажется. Даже говорить о них не хочу...</text></string>
<string id="dm_cars_info_5"><text>Это которые с трупами? Ну ты спросил... Другой темы не найти как будто. Не упоминай их больше, это ж всё равно что обсуждать, как к тебе сегодня косая заявится... Думать даже не хочу.</text></string>
<string id="dm_cars_info_6"><text>Слышал краем уха про такие, да только мужики неохотно про них болтают. Есть в них что-то страшное. Кто-то рассказывал даже, что они полудохлых зомбей развозят по Зоне. И за рулём зомби тоже. Вот выберет место и сгружает их кучей, а они потом расползаются по всей местности как тараканы... Мерзость какая...</text></string>
<string id="dm_cars_info_7"><text>Да ты что! Врагу не пожелаешь встретить такой грузовик. Ведь если кто-то встретит его, то у него потом стойкое желание возникает вернуться и "покататься" на таком. Как будто влечение какое-то. А кого он катает - трупы. Так что, увидишь издали - обходи за километр стороной.</text></string>
<string id="dm_cars_info_8"><text>Ты про труповозки говоришь? Кто-то говорил, что они самодвижущиеся, ну, как радиоуправляемые. Будто учёные выдумали такую хрень, чтобы по Зоне самим не бегать... всё изучают... ботаники. А один мужик даже рассказывал, что набирают они добровольцев и катают в этом грузовике, да только никто не выживает после такой прогулки... Им бы только поизучать что-то, твою мать! А то, что люди после их изучений дохнут, им плевать.</text></string>
<string id="dm_cars_info_9"><text>Я слышал, что учёные с военными снюхались и опыты такие проводят. Наберут трупов да зомбей, погрузят, а потом возят по Зоне. А после каждого трупа на кусочки режут и всё высматривают, как на него Зона повлияла... А если не хватает им для отчёта, то сталкеров стреляют или зомбируют, чтобы грузовик наполнить. Ты смотри, с учёными не очень... они ведь могут так любого в грузовик пихнуть.</text></string>
<string id="dm_cars_info_10"><text>Есть слух, что кто-то органы так собирает, а потом переправляет за пределы Зоны. Свежих, ещё тёпленьких трупачков грузят и быстренько увозят. А грузят их бывшие сталкеры, которым уже на всё начхать, лишь бы денег заработать... Вот, суки! А если ты во время такого сбора подвернёшься им, то шлёпнут за милую душу и тоже погрузят. За бабки родную мать убьют, козлы!</text></string>
<string id="dm_cars_info_11"><text>Видели как-то такой грузовик. Мистика какая-то. Прилетел хрен знает откуда и как. Залетел, значит, остановился... и тишина. А потом так же таинственно исчез. Но самое интересное, что за рулём-то никого и не было... А может, и был, только невидимый, ну, как дух, что ли. А в кузове, наверное, тоже души убиенных в Зоне... Аж мурашки по телу...</text></string> 
<string id="dm_cars_info_12"><text>Говорят, заезжал такой. Никто не знает толком откуда, но мужики поговаривают, что знак это. То есть, сваливать пора. Это ж "грузовик смерти". Понял смысл? СМЕРТИ. Только пустой был. А почему пустой - да потому что здесь он и хотел трупаками затариться... Не к добру это, ой, не к добру...</text></string>
<string id="dm_cars_info_13"><text>Непонятные грузовички. И выглядят как-то не по-настоящему... Что-то непонятное, как и всё в этой Зоне. Я тебе советую не приближаться к ним. Это ж как аномалия - такое же порождение Зоны. Даже не представляю, что это... Знаю только, что всё непонятное в Зоне лучше обходить стороной - целее будешь.</text></string>
<string id="dm_cars_info_14"><text>Странная связь есть с ними. Вот появляется такой грузовик, а потом исчезает... Вроде бы ничего, но в то же самое время начинают сыпаться сообщения о смерти сталкеров. Я думаю, тут связь какая-то точно существует. То есть, берёт он нужное количество смертей и пропадает куда-то... вместе с теми ребятишками. Вот так. Не дай Бог сюда заявится такой.</text></string>
<string id="dm_cars_info_15"><text>Про Семецкого слышал когда-нибудь? Говорят, он раньше водителем был и сейчас на грузовике таком разъезжает по Зоне. Появляется на грузовике ниоткуда, а потом исчезает в никуда. И вот когда приходит сообщение о смерти Семецкого, значит грузовик такой где-то исчез. Это к удаче - можно идти в поход, не встретишь такой "грузовик смерти". Врут, наверное... Причём тут Семецкий?..</text></string>
<string id="dm_cars_info_16"><text>Так это же не грузовики вовсе. Это инопланетный транспорт. Есть такая теория. Прилетели из космоса и нас изучают. Просто они так маскируются, чтобы нас, то есть подопытных их, не распугать. Да только ещё страшнее получается... Лучше бы уж на тарелочках своих летали, хотя бы понятнее было, кто и что.</text></string>
<string id="dm_cars_info_17"><text>Всё это бред и байки сталкерские. "Грузовик смерти"... Надо же, как красиво придумали. Кто-то один лапшу повесил, а все повторяют и трясутся: "не дай Бог, не дай Бог"... Ты вот ещё один, кто купился на рассказы про грузовики. Фигня всё это.</text></string>
<string id="dm_cars_info_18"><text>Ещё один. Да анекдот это, не понятно, что ли? "Маленький мальчик в кабину залез..." Или как там... В общем, "Тихо завёлся, тихо пошёл. А новенький сталкер сто трупов нашёл". Как-то так. Короче, хохма такая, не бери ты в голову. Лучше присядь, выпей, закуси, расслабься.</text></string>
<string id="dm_cars_info_19"><text>Все говорят: "грузовик смерти". Только они не предвестники скорой смерти - они и есть сама смерть. Зона - это кара нам Божья за всё, что люди натворили. А грузовик - это послание от Него, в понятной для человека форме, что смерть пришла и неминуема... Увидишь грузовик, не теряй времени на пустое - молись и прими должное от Него с лёгким сердцем.</text></string>
<string id="dm_cars_info_20"><text>Это не простые грузовики, а катафалки. И ничего они не предвещают, как тут многие болтают. Ты вот где-нибудь в обычном городе увидишь катафалк, так что, сразу решишь: "это за мной"? Успокойся. Это хоронят кого-то, не тебя же. И к тебе эти грузовики так же не имеют никакого отношения. Ну, приехал, уехал... тебе-то что?</text></string>
<string id="dm_cars_info_21"><text>Не стоит пытаться понять то, что непонятно в принципе. Никто не понимает, что такое аномалия, как появляется, как исчезает. Никто не знает, откуда берутся артефакты... Вот и грузовики из той же области. Никто ничего не знает и никогда не узнает, а будут только ходить байки, да страшилки про эти грузовики. А что ещё остаётся, если никак это не понять? Только сочинять истории про это.</text></string>
<string id="dm_cars_info_22"><text>А это когда ещё вначале бахнуло, так вояки вместе с администрацией нанимали водителей грузовиков трупы вывозить, тогда же народу полегло - море! И из Припяти везли, и из Лиманска, и по посёлкам собирали. Аномалий-то ещё не было, вот и вытаскивали людей, хоть похоронить по-человечьи, да и вообще... Вот и прозвали водилы сами свой транспорт труповозками. Только это ж когда было-то... А до сих пор болтают.</text></string>
<string id="dm_cars_info_23"><text>Чёрт его знает. Говорят, какие-то машины со жмуриками прямо через аномалии прут. Сам не видел, рассказывали. Тут, брат, Зона. И мамонтов летающих наперегонки с крокодилами увидеть можно...</text></string>
<string id="dm_cars_info_24"><text>Да ну их! На Янове, говорят, поезда смерти по разбитым рельсам катаются, а ты мне про грузовики... Про самолёты ещё спроси.</text></string>
<string id="dm_cars_info_25"><text>Какие ещё грузовики? Тут пешком-то ходишь очень мало, всё больше на брюхе пространство покоряешь...</text></string>
<string id="dm_cars_info_26"><text>Я тебе так скажу: не суй нос не в свой вопрос. Спрашиваешь - значит не боишься, потому что ничего не знаешь. А я знаю самую малость, но боюсь. Так что, закроем тему.</text></string>
<string id="dm_cars_info_27"><text>Очень уж непонятное это всё - ночью всегда они катаются, мне так говорили. Днём их не видели и не слышали, а вот ночами бывает. Это как Летучий Голландец - мертвецы одни в этих машинах, так я слышал...</text></string>
<string id="dm_cars_info_28"><text>А тут вообще о чём-нибудь точно известно? Учёным даже неизвестно, а ты спросил. Ботанов иногда спросишь, а те чего не коснись только: "бла-бла-бла", да семь вёрст лесом, а толку от их ответов - пшик! Дармоеды.</text></string>
<string id="dm_cars_info_29"><text>Это самых любопытных сталкеров вывозят из Зоны. Наберут полный кузов - и фюить! Тоже к ним захотел?</text></string>
<string id="dm_cars_info_30"><text>Всякое болтают. Недавно слух прошёл, что есть такие грузовики, точно. И кто-то даже с одного такого на Кордоне обитает. Сходи там поспрошай.</text></string>
<string id="dm_cars_info_31"><text>Я думаю, грузовики эти - просто вроде мусоровозок. Кто-то там в центре что-то делает или производит, а хлам всякий вывозят. То ящики разные везут - вон их сколько по Зоне, а то и зомбарей - тоже мусор, отработанный материал... А иначе откуда это всё берётся?</text></string>

<string id="dm_prizrak_info_0"><text>Какой ещё призрак! Тут мертвецы попадаются ожившие, а ты...</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_1"><text>Призрак? Не... не помню такого.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_2"><text>Какой ещё призрак? Ты поменьше верь разным байкам... Не знаю ничего.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_3"><text>Кто-кто? Реальный призрак? И ты в это веришь? Фигня... Хотя, в Зоне кого только не встретишь.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_4"><text>Что-то такое говорили, не помню только кто... Вроде в баре болтали о нём. Не вспомнить.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_5"><text>Призрак? Так наши парни с ним знакомы, пили даже вместе. Убили его бандиты. Или нет... это я перепутал, то Фантом был. А Призрака я не знаю.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_6"><text>Слышал про него, но ничего конкретного. Был он тут однажды, но особо не рисовался, себя не выпячивал и вообще старался в тени держаться и незаметным оставаться. Призрак, одним словом.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_7"><text>Да-да... ты вовремя вспомнил. А я думаю, кого ты мне напоминаешь... Ты на него похож немного, а может не на него, а на его спутника... Давно это было, уже и не вспомнить, да и Призрака самого никто давно не вспоминал. Не знаю толком ничего, где он, что он... Только похож ты чем-то.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_8"><text>Призрак был здесь как-то, правда, давно. И не один, а с каким-то чудиком. Про какие-то железяки всё спрашивали, мы в этом не разбираемся, потому никто и не запомнил ничего особо. Ну, покрутились они тут немного и слиняли куда-то.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_9"><text>Кто-то мне говорил, что он с каким-то врачом приходил, или с доктором. Лекарство или что-то такое искали... Вроде, кто-то вляпался в аномалию... Я-то сам не знаю, просто рассказывал кто-то.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_10"><text>Как же я не знаю Призрака, когда мы со сталкерами с ним разговаривали, вот как с тобой. Мы, правда, тогда выпивали, но не так, чтобы я не запомнил. И говорили-то в основном мы между собой... хе-хе. А он молчун такой, только всё поддакивал. А потом пропал куда-то. Да нам уж не до него было. С тех пор не видел я его.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_11"><text>Призрак? Это один из родоначальников сталкерского дела. Сталкер-патриарх, если так можно сказать. Про него одно время много говорили, что он чуть ли не всю Зону прошёл. Как и о Стрелке. А может, это вообще один человек. А сейчас давно о нём не говорят - наговорились значит, или тема про крутого сталкера всем надоела.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_12"><text>Рассказывали, что Призрак вместе со Стрелком ходил по Зоне... или ходит ещё. Просто в последнее время про них мало говорят. А было время, каждый считал своим долгом рассказать байку про то, как он с Призраком и со Стрелком чуть ли не до центра Зоны ходил. Врали, конечно, теперь и не вспомнить даже про что, но тогда слушать интересно было. А что ещё делать, когда ни радио, ни телека.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_13"><text>Говорят, что нет никакого Призрака, мол, просто рассказы это. Но есть же такие люди, которые всё знают, всё могут, всё умеют, делают что-то своё только им понятное, но настолько незаметны, что никто и не верит, что это реальные люди. Как призраки - приходят и уходят. Точно говорю, есть такой сталкер Призрак. Но где его искать, не знаю.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_14"><text>В баре его как-то раз видели. Я сам не видел, но говорили, что вдруг в баре зашушукали все: "О! Призрак! Призрак!" И каждый подойти стремился под разным предлогом: "Нет ли закурить?, "Который час?", да "Не скажете ли, как пройти в библиотеку?" Чуть ли не пощупать все хотели живого Призрака. Ну, вот. А он покрутился и ушёл, я не успел - не застал его уже.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_15"><text>Как-то сидели у костра и подошёл с виду сталкер. Присел и заговорил с одним из наших, по-моему, они знакомы были. Чего-то бубнили, бубнили. Из наших никто особо не слушал их, а я услышал имя Призрак. Имя громкое, я и вслушался, но ни хрена не понял. Они про какой-то генератор всё говорили. Бензогенератор им нужен был, что ли? И при чём тут Призрак? Ну, они встали и отошли куда-то, и всё.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_16"><text>Имя довольно известное. Но я конкретно ничего тебе не скажу. Призрак не был бы Призраком, если бы каждый знал, где его логово и как его найти. Потому он и Призрак, что никто о нём конкретно ничего не знает.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_17"><text>Призрак... Стрелок... Все про них только и говорят, как будто другие сталкеры хуже чем-то. Так нет же, Призрак - это сталкер! А я или ты - это так: плюнуть и растереть. Не хочу даже говорить о нём.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_18"><text>Призрак с учёными вроде стыковался. То ли работал на них, то ли он сам из учёных. Спроси у них.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_19"><text>Я слышал, что его военные искали. Кто-то говорил, что вояки целую операцию в Зоне проводили, искали каких-то призраков или оборотней. А заодно и Призрака этого искали, раз у него такое имя громкое. Может, нашли, а может, он затаился где-то, раз ничего больше не говорят про него.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_20"><text>Многие говорят, что Призрак - это сталкер от Бога. Ерунда. Он обычный человек. Просто ему повезло, что он нашёл что-то очень необычное. А большинству не везёт. Но это нормально. Сталкерство как лотерея, не может в ней быть много победителей. А Призрак как раз везунчик.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_21"><text>Призрак? Не... не помню такого.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_22"><text>Какой ещё Призрак? Не знаю никого с такой кликухой.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_23"><text>Что-то такое говорили, не помню только кто... Вроде болтали о нём. Не вспомнить.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_24"><text>Что- то я слышал про Призрака - просто базар какой-то был. Только знаю, что он с нашей братвой как-то не очень...</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_25"><text>Один Призрака ищет, другой Стрелка... Здесь что - справочный стол, что ли?</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_26"><text>Да иди ты! В паспортном столе спроси... Гы!</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_27"><text>Кто-то его искал уже. Что вы его тут-то спрашиваете? Среди наших пацанов нет такого.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_28"><text>Звонкое имя... И звучит так смачно "Призрак"... Должно быть, реально крутой мужик, раз такая кликуха у него. Но я не знаю.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_29"><text>Чего ты докапываешься? Здесь народу полно ходит - сегодня один гордо зовётся Орлом, а назавтра его уже зовут Пыжиком... Вчера был Призраком, сегодня - Упырь... Пойди, найди его.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_30"><text>Да фиг его знает. Может, и пересекались когда-то, разве всего упомнишь.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_31"><text>Он тебе чего-то сделал, что ты расспрашиваешь? Ты вот Телегу Сопливого знаешь? А я знаю. Зато на ПДА он лоцируется как Олег Бритва, о как. А твой Призрак как, знаешь? То-то и оно...</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_32"><text>Знаю такого! На прошлой неделе бухали, до сих пор башка трещит. Он фиг знает где сейчас. Не... стой, того не Призраком же звали, во я тупанул... Не помню уже.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_33"><text>Кажись, видел недавно такого сталкера на Агропроме. Там пошукай.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_34"><text>Мы тут зависали намедни, точно не помню кто говорил, но был разговор, что из-за Барьера чуваки одни таких артефактов припёрли, что каждый на личном вертолёте домой свалил. Лёха Лысый, Дюха Призрак и Витёк Снайпер. Теперь на Мальдивах каких-нибудь зависают... Ну и Призрак с ними, наверное.</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_35"><text>Сам не видел, слышал про такого - они вдвоём с Ремнём живого псевдогиганта учёным продали. Бабла загребли - вагон! Тока враньё скорее всего. Ты его попробуй поймай живьём...</text></string>
<string id="dm_prizrak_info_36"><text>Фиг знает, про кого ты спрашиваешь! Андрюха Призрак где-то на Свалке ошивался. Серёга Призрак у "Ростока" лазил, а Мишка Призрак по Янтарю шарахается. Тебе который нужен?</text></string>

<string id="dm_jokes_info_0"><text>Заходит сталкер в Бар и вместе с ним страус и мокрая кошка. Все удивились, но промолчали. Тот заказывает бутылку водки, выпивает её из горла и уходит в дальний тёмный конец бара; сидит там и плачет. Подходит к нему бармен и спрашивает, что да как.\n- Понимаешь, был я на ЧАЭС, залез в саркофаг, нашёл там исполнитель желаний.\nДа, видать, совсем обезумел без женского общества и заказал чтобы всегда рядом со мной была цыпочка с длинными ногами и влажной киской.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_1"><text>Сидят два бандюка-неудачника у костра и мечтают:\n
- Эх, мля, докандыбать бы до Монолита. Вот тогда бы я поднялся! Ух, мля, я бы загадал... пять тыщ деревянных!\n
Пауза. Собеседник спрашивает с недоумением:\n
- Слышь, братан, может, лучше... шесть тыщ, А?\n
Опять пауза. А затем ответ:\n
- Не, ну ты, гонишь! Шесть тыщ?! Это НЕРЕАЛЬНО!</text></string>
<string id="dm_jokes_info_2"><text>Агропром. Идут бандюки к базе сталкеров.\n
- Я тут в сторонку отбегал, вижу могила сталкерская. Знаете, пацаны, что на кресте написано?\n"Погиб, защищая задний проход".</text></string>
<string id="dm_jokes_info_3"><text>Бывалый сталкер поучает новичков:\n
- Значится, так! Держаться вместе, друг за друга - горой, товарищей не подставлять, в рот всякую гадость не брать... А то был тут у меня "напарник" один, цуко. Поймали как-то нас бандиты, к стенке поставили и давай прикалываться, мол, выбирайте: или ублажайте нас, или расстреляем.\n
- Ну, и чё вы ответили? - спрашивают новички.\n
- Ну, чё-чё! Эта сволочь согласилась, а я... а меня расстреляли.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_4"><text>Стоит пьяный в дробь бандюк у стеночки, вдруг взял и упал на пол. Лежит на полу и говорит:\n
- Мля, пацаны, эта стена меня верняк раздавить хочет. Я вам отвечаю.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_5"><text>- Кореш, помоги! - донеслось до сталкера, когда он проходил возле кустов.\n
- Что, аптечку захотел! Ух! Гад!\n
- Неаа... Бумажки закончились!</text></string>
<string id="dm_jokes_info_6"><text>Уставший, окровавленный сталкер в экзоскелете с гранатомётом волочит псевдорыбу. Навстречу - другой:\n - Привет, братуха! Как клюёт?\n
- Больно, зараза.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_7"><text>Встретились как-то одиночка и свободовец. Одиночка спрашивает у свободовца закурить, тот протягивает ему папироску. Одиночка закуривает и говорит:\n
- Хмм, что-то не похоже на "Беломор"?!\n
Свободовец отвечает:\n
- Ты будешь долго смеяться, но это, не "Беломор".</text></string>
<string id="dm_jokes_info_8"><text>Негр один из Штатов приехал в Зону на мутантов поохотиться. Взял с собой супер крутой ствол и суперкрутой комбинезон. Через день его привезли в киевскую реанимацию. Врач его спрашивает: "Что случилось?". Он отвечает: "Да у меня водичка кончилась. А ночь уже. Я к палатке подошёл, руку с фляжкой туда сунул, и говорю: водички... водички дайте!"</text></string>
<string id="dm_jokes_info_9"><text>Идёт горбатый сталкер через Кровососовку. Вдруг, голос в мозгу: "Дай закурить, сталкер".\nНу, он обделался и думает: "Не трогай меня, пожалуйста, я маленький, горбатый, некурящий."\n
Снова голос: "Нет ты не горбатый".\n
И стих голос...\n
Прибегает сталкер на базу, к зеркалу - а горба-то и нет.\n
Он тогда к своему другу - хромому. Так мол и так вот такой добрый контролёр в Кровососовке объявился. \n
Тот туда. Идёт по деревне. Голос: "Эй, горбатый, дай закурить."\n
"Нет, я не горбатый, это тот сталкер до меня который, вот он был горбатый, а я хромой.\n
"Нет, ты горбатый!"</text></string>
<string id="dm_jokes_info_10"><text>Решили двое сталкеров из группировки "Свобода" внести свой вклад в изучение Зоны. Приносят на Янтарь профессору Сахарову доклад о проделанных экспериментах. Тот читает:\n
Опыт первый: Поймали тушкана, свистнули, тушкан убежал.\n
Опыт второй: Поймали тушкана, оторвали ему лапы, свистнули, тушкан не убежал.\n
Вывод: Тушкан без ног не слышит.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_11"><text>- Чё это Васян нервный такой?\n
- Да из-за артефакта...\n
- Какого артефакта?\n
- Не знаешь? Ну нашёл Васян арт. Очень редкий. "Сердце друга" называется. Он из двух частей. Одну оставляешь себе, а вторую даришь. И у вас потом всё: и радости, и боли, и печали пополам!\n
- Ну и чё?\n
- Дык месячные у него!</text></string>
<string id="dm_jokes_info_12"><text>Сидят сталкеры у костра, греются, скучают. К ним подходит ещё один:\n
- Здоров мужики! Чё сидите, в небо прётесь? - достаёт из рюкзака свёрток. - На-ка вот, зацените дурь.
Сталкеры повеселели, руки начали потирать. Пустили по кругу:\n
- У, отлично!\n
- Х-х-х-хорошоо!\n
- Не, середняво, как-то.\n
- Бывало и лучше.\n
- Да вы, чё, мужики! Здесь же дрова одни - меня вообще не вставило! - говорит новичок.\n
- Ну, вот - весь кайф обломал, невежда! Ты же в Зоне! Трудно, что ли, представить, что это дурь, а не опилки?!</text></string>
<string id="dm_jokes_info_13"><text>- Кандёха, ну его нахер, эту Зону. Валим на раён скачковать!\n
- Не-е-е, мне к Монолиту надо. Есть у меня одно личное желание...\n
- Хер с полруки?\n
- Мля... А ты-то откуда знаешь?!</text></string>
<string id="dm_jokes_info_14"><text>Гонится кабан за псевдоплотью и думает:\n
- Неужели Сидорыч быстрее меня бегает?</text></string>
<string id="dm_jokes_info_15"><text>Сидят салабоны у костра и мечтают:\n
- Эх, вот поднимемся малехо, по заданиям побегаем - бабок зашибём. Купим себе амуницию крутую, стволы наворочанные и пойдём на Север. Там, говорят, арты - на вес золота. Разбогатеем, свалим из Зоны, купим тачилы реальные, завалимся отдыхать на Канары, там, на Таити. Ты был на Таити?\n
Вдруг к салагам резко подскакивает кровосос, хватает их за уши и мощно стукает головами друг об друга. Черепа трескаются. Кровосос облизывается:\n
- Каити, Каити! Не были мы ни в какой Каити! Нас и тут не плохо кормят!</text></string>
<string id="dm_jokes_info_16"><text>Проходит браток мимо раненого сталкера.\n
Сталкер: Помоги, братуха!\n
Бандюган: Мужик, без обиды, одна обойма осталась.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_17"><text>Внимание всем! В Зоне появились странные зомби, плавающие по Припяти на байдарке. В байдарке обычно находятся два загадочных существа, называющих себя - Гребибля и Гребубля... А иногда появляется ещё одно не менее загадочное существо по имени Кудатудабля.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_18"><text>В зюзю "готовый" сталкер подползает к барной стойке и говорит бармену:\n
- Ссышь, друг, поставь для пацанов песню Валерия Меладзе про Стошу Говнозада! \n
- Ты, чё, попутал, нет такой песни! - удивляется бармен.\n
- Ну как же нет: "Стоша Говнозад, тихо на пальцах..."</text></string>
<string id="dm_jokes_info_19"><text>Купил сталкер у бармена бутыль водки, пытается открыть - ничего не получается.\n
- Слышь, бармен! Чё твоя бутылка не открывается?\n
- Это же элементарно! Найди "Кристальную колючку", через "Плёнку" проколи пробку, другим концом присобачь к "Пружине", вставь в "Пружину" три "Батарейки", нажми - и откроется бутылка!</text></string>
<string id="dm_jokes_info_20"><text>Сидит сталкер матёрый в баре и выпивает, ну и рядом сидят два новичка. Один так с завистью смотрит на закусь сталкера и вздыхает, сталкер так и говорит:\n
- Эй, скажи своему другану пусть подсаживается, посидим.\n
Второй отвечает:\n
- Не, он сыт.\n
- Да пускай не ссыт, а идёт выпьет.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_21"><text>Идёт новичок ночью по Зоне. Вдруг что-то запиликало.\n
- Сверчок, - подумал новичок.\n
- Радиация, придурок, - сказал контролёр, сидящий в кустах.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_22"><text>- А ты слышал, на базе "Долга" ЧП было?\n
- Ну и чего у них там стряслось?\n
- Контролёр залез прямо в радиорубку. И полчаса за "Грех" агитировал.\n
- А смысл?\n
- Так ведь долговцы - ребята прямолинейные, если свои агитируют, значит надо. Весь день потом искали этот "Грех", чтоб в него вступить.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_23"><text>Один весёлый контролёр в Зоне решил проверить, что будет, если заставить кровососа пить кровь у зомби? В итоге погибли оба; кровосос - от голода, а зомби - от щекотки...</text></string>
<string id="dm_jokes_info_24"><text>Попал матёрый сталкер в Ад, скинул с себя тяжёлую амуницию, выкинул потёртый автомат, став на колени, поднял руки вверх и радостно в полный голос крикнул: "Урааааааа, наконец долгожданный отдых!"</text></string>
<string id="dm_jokes_info_25"><text>Генетики попытались совместить неуязвимость химеры, способ питания кровососа и возможности контролёра. Вот так они заново создали тёщу!</text></string>
<string id="dm_jokes_info_26"><text>Учит старый кровосос молодого:\n
- Ты на Кордон не ходи: там сталкеры-новички, у них денег на антирадиационные препараты нет. Они водкой "лечатся". Я раз сожрал такого, потом два дня с похмелья болел...</text></string>
<string id="dm_jokes_info_27"><text>Зомби, умирает:\n
- Мооочччччиии....\n
Мимо проходит сталкер:\n
- Тьфу ты... Люди умирая воды просят, а этот...</text></string>
<string id="dm_jokes_info_28"><text>Сидят возле костра контролёр и трое сталкеров.\n
Контролёр: "Так, как рукой махну, все смеются".</text></string>
<string id="dm_jokes_info_29"><text>Новичок спрашивает у матёрого сталкера:\n- Вы не знаете, где здесь псевдособак нет, а то я спать боюсь?\nМатёрый:\n- Смотри, пойдёшь сначала вперёд, потом свернёшь на дорогу, потом налево, увидишь деревеньку. Там можешь собак не бояться.\nНовичок:\n- Класс! А почему же их там нет?\n- Кровососов боятся.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_30"><text>Жили-были три брата-сталкера. Двое умных, а третий дурак: то в "Карусель" посрёт, то в "Электру" поссыт...</text></string>
<string id="dm_jokes_info_31"><text>Приходит к Сидоровичу налоговая. Стучат в железную дверь:\n
- Здесь живёт Сидорович?\n
- Нет!\n
- А с кем мы разговариваем?\n
- С Сидоровичем.\n
- А чего вы говорите, что он здесь не живёт?\n
- А разве это жизнь?</text></string>
<string id="dm_jokes_info_32"><text>Тёмной, дождливой ночью сталкер пробирается по Зоне и натыкается на своего собрата, прикорнувшего под открытым небом, причём невдалеке виден ржавый автобус.\n
- Слышь, брат, а чего это ты в автобусе не заночевал?\n
- Да я заночевал было, да контролёр высадил...</text></string>
<string id="dm_jokes_info_33"><text>Два свободовца выходят с конопляного поля. Один вдруг видит улитку и с остервенением давит её.\n
- Ну шо она тебе, братан, сделала?! - спрашивает другой.\n
- Да задолбала, целый день за мной бегает!</text></string>
<string id="dm_jokes_info_34"><text>Бармен разговаривает с Болотным Доктором.\n
- Ты не знаешь, почему у Воронина волосы такие пышные?\n
- А он волосы яйцами натирает.\n
- Ну, ты, акробат...</text></string>
<string id="dm_jokes_info_35"><text>Входит сталкер к Сидоровичу в подвал, а старика как раз двое грабят. Сталкер бросился на выручку...\n 
Выручку пришлось делить на троих...</text></string>
<string id="dm_jokes_info_36"><text>Сталкерская мудрость: "Слово не воробей, вылетит неосторожное - вернётся трёхэтажное".</text></string>
<string id="dm_jokes_info_37"><text>Пошёл как-то сталкер в ходку, увидел плоть и пальнул по ней, но промахнулся.\n
- Эх, совсем косой стал, - а потом посмотрел, что рядом никого нет и сказал:\n
- Да и раньше такой был.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_38"><text>Спорят как-то Бармен с Волком.\n
Бармен: "Связка ломов, как правило, тонет".\n
Волк: "Но в ртути прекрасно плавает".\n
Бармен: "Но если ломы урановые, то и во ртути тонут".\n
Волк: "Сам топи урановые ломы в ртути".</text></string>
<string id="dm_jokes_info_39"><text>Только русские и украинские сталкеры услышав слова "сто грамм" не спрашивают: "Чего?"</text></string>
<string id="dm_jokes_info_40"><text>Свободовцы разговаривают:\n
- Прикинь, Вася вчера в баре пива ПРАВИЛЬНОГО выпил и как заново родился!\n
- Что, похмелья не было?\n
- Да нет - ползал, писался, говорить разучился...</text></string>
<string id="dm_jokes_info_41"><text>Один сталкер другому:\n
- Я попадаю в крысу с расстояния 100 шагов.\n
- Интересно, где ты найдёшь таких крыс, которые будут ждать, пока ты отмеришь сто шагов?</text></string>
<string id="dm_jokes_info_42"><text>У Сидоровича в подвале на двери висит табличка:\n 
"У меня есть всё, что нужно настоящему сталкеру!"\n
А под ней ещё одна:\n
"А если у меня чего-то нет, значит оно настоящему сталкеру не нужно!"</text></string>
<string id="dm_jokes_info_43"><text>Сидят сталкеры у костра. Один говорит:\n
- Опять сапожищи хреновые подсунули.\n
Второй отвечает:\n
- Так не смешно же!\n
Первый:\n
- Зато правда!</text></string>
<string id="dm_jokes_info_44"><text>Объявление над хаткой Сидорыча:\n
"Новая акция! При покупке двух калашей, восьмиста патронов к ним, трёх пистолетов Макарова, шести обойм к каждому, двенадцати антирадов (или шестнадцати бутылок водки), восемнадцати аптечек, и семи гранат, БИНТ СОВЕРШЕННО БЕСПЛАТНО!"</text></string>
<string id="dm_jokes_info_45"><text>Сидит сталкер возле костра и бренчит одним аккордом на гитаре.\nК нему подсаживается контролёр и улыбаясь говорит:\n
- Ну что, сталкер, начнём концерт по заявкам?..</text></string>
<string id="dm_jokes_info_46"><text>Подходит сталкер к блокпосту "Свободы" и говорит:\n
- А зачем вокруг базы "Свободы" такая высокая ограда?\n
- А чтобы дураки не лазили.\n
- Туда или обратно?</text></string>
<string id="dm_jokes_info_47"><text>Водка "Казаки" - это как русская матрёшка: открыл одну, а там пошла вторая, третья...</text></string>
<string id="dm_jokes_info_48"><text>В подвальчике у Сидоровича:\n 
- Сидорович, у тебя совесть есть?\n
- Нууу... А почём возьмёшь?</text></string>
<string id="dm_jokes_info_49"><text>Сидят два свободовца:\n  
- Эх, не тот уже план пошёл, не тот...\n 
Мимо проехал снорк на велосипеде.\n 
- А по-моему, в самый раз!</text></string>
<string id="dm_jokes_info_50"><text>Два сталкера:\n 
- А почему от тебя воняет так?\n 
- Да смотрю - "Ночная звезда", а рядом спиной ко мне псевдогигант спит, ну я и пополз её добывать. 
- Ну и чё?\n 
- Чё-чё. Кошмары гиганту снились! </text></string>
<string id="dm_jokes_info_51"><text>Свалка. Навстречу идут сталкер и бандит. Бандит достаёт ПМ, тыкает им в сталкера и спрашивает:\n
- Деньги есть?\n
Сталкер достаёт Абакан, тыкает в бандита им и спокойно так:\n
- А что?\n
Бандит убирает ПМ и достаёт тысячерублёвую купюру:\n
- Да вот разменять хотел!</text></string>	
<string id="dm_jokes_info_52"><text>Сидят сталкеры у костра... общаются... пьют... балагурят...\n
Подходит новичок... садится... снимает боты... протягивает к огню... все опешили...\n
Минутное замешательство... Потом один спрашивает:\n
- Слышь... браток... а ты вообще носки меняешь?...\n
А тот отвечает:\n
- Конечно меняю... на два "Выверта"...</text></string>
<string id="dm_jokes_info_53"><text>Последние исследования профессора Сахарова доказали, что так называемые зомби - это просто не опохмелившиеся сталкеры.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_54"><text>Идёт дилер с мешком травы к базе "Свободы", идёт тихо-мирно... Раз - в "Трамплин"!\n
Один часовой у ворот - другому:\n
- Вот козёл! Опять по дороге скурил!</text></string>
<string id="dm_jokes_info_55"><text>Стук в дверь убежища.\n
- Кто там?\n
- Это я, кровосос!\n
- И что?\n
- И всё...</text></string>
<string id="dm_jokes_info_56"><text>Идёт по дороге псевдогигант. Вдруг к нему подходит тушкан и говорит:\n
- Сними штаны!\n
- Зачем? - удивился псевдогигант.\n
- Ну надо, те чё жалко штоль? - отвечает тушкан.\n
- Ладно... - проворчал псевдогигант.\n
Тушкан их внимательно осмотрел со всех сторон и говорит:\n
- Не, это не мои, мои с кармашком были...
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_57"><text>Корреспондент в канализации берёт интервью у кровососа:\n
- А чем вы питаетесь?\n
- Да корешками, артефактами.\n
- А какими?\n
- А пойдём покажу, КОРЕШ...</text></string>
<string id="dm_jokes_info_58"><text>Молодой сталкер подбежал к псевдопсу и стал гладить его пышный хвост. Ветеран в испуге кричит:\n 
- Что ты делаешь? Он же порвёт тебя!\n
- Нет, чувак, с этого конца они не кусаются.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_59"><text>- Прапорщик, угадай что тяжелее - килограмм ваты или килограмм железяк?\n
- Килограмм железяк, конечно!\n
- А вот и не угадал. Они одинаково весят.\n
- А вот я щас дам тебе по башке, сначала килограммом ваты, а потом килограммом железяк, тогда поймёшь что потяжелее.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_100"><text>Ползут два сталкера, пересекают периметр. Вдруг один вляпывается рукой в дерьмо. Второй начинает ржать. Первый (зажимая ему рот рукой):\n
- Тихо, военных встревожишь!</text></string>
<string id="dm_jokes_info_60"><text>Сидит cвободовец и косяк курит. Тут к нему зомбяка подходит:\n 
- Мужик, дай затянуться.\n
Тот ему спокойно даёт, а зомби после затяжки уходит.\n 
Сидит потом и думает, почему мужик не испугался?.. Оторвал себе руку и ногу. Опять подходит:\n 
- Мужик, дай затянуться.\n
- На.\n
Зомбяка опять уходит и думает, почему мужик не испугался?\n
Оторвал себе оставшуюся ногу и порвал себе живот. Опять подходит к свободовцу.\n
- Мужик, дай затянуться.\n
- Не-е-е-е, я смотрю, тебе вредно...
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_61"><text>Застава "Долга" перед Баром. Со стороны Дикой территории доносятся жуткий рёв, беспорядочная стрельба, скулёж псевдособак и рёв нечеловеческий:\n
- Бл*ть!!! Пиз*ец!!! *баны в рот!!! Стой на *уй!!! О*уели пи*арасы!!! Откусите же к *беням пятку!!!\n
Затем тишина, из-за поворота выходит Сахаров и, интеллигентно так поправляя противогаз, обращается ко всем:\n
- Извините, был расстроен...
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_62"><text>На Свалке, в ангаре.\n
Сталкер-ветеран, с серьёзным видом, тащится к туалету, что во дворике, и прёт с собой здоровенный такой тяжёлый рюкзак, а рюкзак полнёхонький: стволы все новенькие, аж в смазке ещё, патроны по коробочкам разложенные, куча артефактов, каждый в отдельный пакетик завёрнутый, спецуха вся.\n
Из ангара голос сталкера-новичка:\n
- Друг, ты зачем рюкзак-то в туалет тащишь?\n
- Да настроение такое, на всю свою жизнь насрать хочется.
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_63"><text>Подхожу вечером к посту около моста, Кузнецова высматриваю, а оттуда:\n
- Эй, сталкер! Иди сюда - говорить будем! Консерва есть - кушать будем! Огонь-вода есть - пить будем! Бубен есть - однако, петь будем! - кричал рядовой Худайбердыев...\n
УКРАЇНА - НЕЗАЛЕЖНА ДЕМОКРАТИЧНА ДЕРЖАВА, однако...</text></string>
<string id="dm_jokes_info_64"><text>Идут по Зоне два новичка сталкера. Один другому:\n
- Слышь, я тут слышал как один бандит про маслины чёта орал. Я их страсть как люблю. Пойдём, половим?!
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_65"><text>Сидят долговцы у костра. Один:\n
- Выдаю...\n
- Ах ты, предатель!\n
Кричит другой, особо бдительный, стреляя первому в голову.
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_66"><text>Приходит свободовец к Доктору.\n
- Чегой-то хреново мне, Док!\n
Тот послушал и говорит:\n
- Надо бы вам, батенька, травки попить.\n
- Может, мне ещё и шприцов покурить?
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_67"><text>В бар "Сто рентген" заползает на карачках пьяный сталкер. Поворачивает к левой стене, и начинает ползти вверх. Перелазит на потолок, затем по другой стене сползает к стойке. Заказывает ведро водки. Залпом выпивает. Разворачивается, и тем же манером выползает из бара.\n
Один сталкер - другому:\n
- ТЫ ВИДЕЛ?!\n
- Ага, даже не закусил!
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_68"><text>Поставили долговцы бандюков к стенке.\n
Прапор командует: "Готовсь!"\n
Командует: "Цельсь!"\n
Вдруг кто-то из бандюков сильно чихает.\n
Расстрельная команда дружно:\n
- Будьте здоровы!
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_69"><text>Голоса в Зоне:\n
- Ну и что мы с тобой делать будем?\n
- Товарищ Псевдогигант, извините, я не знал, что подствольник с первого выстрела вас не возмёт...
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_70"><text>Инструктаж военных перед рейдом в Зону:\n
- Вы случайно попали в аномалию "Карусель". Ваши действия?\n
- Подняться вверх на 20 м, затем рассыпаться кусками на обширном участке.
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_71"><text>Сидят два кровососа с бутылкой водки. Мимо идёт сталкер.\n
- Эй, сталкер, третьим будешь?\n
- Буду!\n
- Ну и отлично. А то тех двоих мы уже выпили.
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_72"><text>- А ты слышал, на базе "Долга" ЧП было?\n
- Ну, и чего у них там стряслось?\n
- Контролёр залез прямо в радиорубку. И полчаса за "Грех" агитировал.\n
- А смысл?\n
- Так ведь долговцы - ребята прямолинейные, если свои агитируют, значит надо. Весь день потом искали этот "Грех", чтоб в него вступить.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_73"><text>Старый и молодой сталкеры болтают у костра. Молодой и спрашивает:\n
- Слушай, а вот как ты думаешь: может душа простудиться?\n
- Эх, безграмотная нынче молодёжь пошла... Ну сам подумай: как "Душе" простудиться, ежели это артефакт такой?\n
- Странно, странно... - отвечает молодой, - я вот в подвале у Сидоровича слыхал: "Душа моя, одень тапочки, пол бетонный, холодный, простудишься..."
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_74"><text>Стоит свободовец на берегу Припяти, дымит косяком и глядя на волны, твердит:\n
- Рыбка, рыбка, дай мне новый дом, бабу, чтобы всё при ней, и еды побольше! Ну давай, не жадничай!\n
Мимо идёт один из голованов-экологов:\n
- Ну что вы тут стоите? Вы же знаете, что рыбы не разговаривают!..\n
Из воды высовывается здоровенная Золотая Рыба и заявляет:\n
- Вот и я ему, дураку, битый час твержу о том же! Начитался Пушкина, анашист обдолбанный!
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_75"><text>Идёт сталкер по развалинам, видит дверь с черепом и костями, с надписью красными буквами "Не входи, убьёт!"\n
Вошёл.\n
Убило.
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_76"><text>Майор Кузнецов и его салабоны на Кордоне отгадывают кроссворд:\n
- Ночной наряд на букву "П"?\n
- Патруль?\n
- Не, по буквам не подходит...\n
- Пикет?\n
- Не, ну ты чё, не уставное название!\n
- Пост?\n
- Товарищ майор, смотрите на последней странице!\n
- Пижама!
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_77"><text>Два сталкера пьют водку. Подходит третий:\n
- Ого! Водка! Буду третьим!\n
- Нет – четвёртым. Троих мы уже послали.
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_78"><text>Недостаток водки - это единственный недостаток водки.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_79"><text>Сталкер подбросил носок к потолку - носок прилип. "Гравитационная аномалия", - подумал опытный сталкер.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_80"><text>Двое пьяных сталкеров идут по болоту (точнее ползут). Вдруг мимо пронёсся на четвереньках снорк. Один сталкер и говорит другому:\n
- Слы-ш-шь друг, я не понял! Погляди на того пьяного ханурика. Мы чё, с тобой тормозной жидкости выпили?</text></string>
<string id="dm_jokes_info_81"><text>Идёт бывалый сталкер по лесу, тут перед ним как из ниоткуда появляется здоровенная химера и говорит голосом ужасным:\n 
- Что, бывалый, не отсырел ещё порох в пороховницах?!\n
Тут у бывалого порох и отсырел...
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_82"><text>Идёт как-то по Зоне Болотный Доктор со своей псиной, а навстречу ему сталкер:\n
- Здоров, Доктор! А что это кобель твой голос не подаёт, чужих совсем близко подпускает?\n
- Ну ты сам подумай: ежели псевдопёс чужих близко не подпустит, как он их сожрёт?
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_83"><text>Группа крутых сталкеров "Свободы" идёт из Зоны в сторону Кордона, все обвешаны оружием, в экзоскелетах.\n
Майор Кузнецов, посчитав положенные "по тарифу" бабки, спрашивает:\n
- Ребята, вы в город?\n
- Ага...\n
- Почту не захватите?\n
- Может, тебе ещё телеграф, телефон и мосты захватить?!
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_84"><text>Звонит зелёный сталкер другу. Тот томным голосом отвечает:\n
- Не буду я с тобой разговаривать. Я впал в депрессию...\n
Зелёный сталкер задумался: "Надо будет у бывалых спросить, что за аномалия такая - депрессия".
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_85"><text>Подходит свободовец к долговцу:\n
- Сударь, вы подлец! Я требую сатисфакции и вызываю вас на дуэль! Предоставляю вам выбрать оружие: автомат или нож?\n
- Нож.\n
- Отлично. А я выбираю автомат!
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_86"><text>- Псевдогигант, ты природу любишь?\n
- Даааааааааааааа!\n
- После того, что она с тобой сделала?
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_87"><text>По вторникам и четвергам, ближе к вечеру Сидорович вывешивал табличку "Перерыв на урок немецкого языка" и запирал бункер.
Опоздавшие сталкеры с досадой пинали ржавую дверь, сквозь которую доносились приглушенные фразы: "Ja, ja! Das ist fantastisch!".
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_88"><text>Поймал вояка сталкера на периметре:\n
- Щас я тебе покажу, как в Зону лазить!\n
- Ффух, слава Богу, а то меня уже 3-й раз ловят! 
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_89"><text>Сидят три свободовца у костра... Делать нечего... скука... решили в русскую рулетку поиграть. Первый достаёт патрон, заряжает, нажимает на курок. Выстрел. Падает. Второй достаёт патрон, заряжает. Выстрел, падает. Третий смотрел, смотрел, достал, зарядил, выстрелил. Последняя мысль в его мозгу:\n
"А разве макарычем играют в рулетку?"
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_90"><text>Отношения сталкеров и военных.\n
Блокпост: "Стой, кто идёт?"\n
Сталкер: "Свои, с бутылкой!"\n
Блокпост: "Свои, проходи! Бутылка, стой!"
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_91"><text>Коктейль "Три Плоти"!\n
Рецепт:\n
Ящик водки и три сталкера...
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_92"><text>Сталкер дошёл до Монолита.\n 
Монолит: "Я исполню 3 твоих желания..."\n
Сталкер: "Офигеть!.." (на него посыпались фиги - плоды экзотические).\n
Сталкер: "А-ааа! Чё за хрень..." (и посыпались на него блины, и свалился на него хрен - приправа).\n
Сталкер: "ВОТ ДЕРЬМО!"
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_93"><text>Бегает псевдогигантиха по поляне за тушканами. Бегает, поймать пытается, а они всё убегают. Устала, взбесилась - носится за ними с рёвом: "Стойте, ТАМПАКСЫ!"</text></string>
<string id="dm_jokes_info_94"><text>Два сталкера:\n
- Ты с каждым днём всё больше становишься похож на алкаша.\n
- Это почему же?\n
- Да у тебя руки трясутся, когда ты ведро с водкой ко рту подносишь!
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_95"><text>Идёт по Зоне контролёр, за собой ведёт три псевдоплоти. Первая бежит, кричит:\n 
- Ба... Ба... Бга... Бя... Ба...\n
Вторая:\n
- Буу... Бгууу... Бууу...\n
Третья не отстаёт, подпевает:\n
-Быы... Бгыы... Быии... Бы...\n
Контролёр, вздыхая:\n
- Бабу бы...
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_96"><text>Сидят два свободника с мешком плана и курят.\n 
- Гы-гы, с-с-слышь, Колян, гы-гы, а чё со мною будет, если я весь мешок разом скурю?\n
- Ну, у тя там кровотечение начнётся из носа, глаз, ушей.\n
- Ого, ни фига се, а почему?\n
- Потому шо еси ты один весь план скуришь, я те, сволочь, всю морду разобью!
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_97"><text>Идут два сталкера-еврея:\n
- Мойша, ты знаешь, а Сёма таки педераст!\n
- Шо, водку занял и не отдаёт?\n
- Нет, в хорошем смысле...
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_98"><text>Лежит укуренный свободовец у реки:\n
- Бобёр, почему у тебя такие белые зубы?!\n
- А накуриваться меньше надо, чтоб с бобрами не разговаривать!
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_99"><text>Сидят возле костра сталкеры и хвалятся.\n
Долговец: "Я вот вечером спас какого-то новичка из аномалии."\n
Наёмник: "А я в обед одному новичку помог отбиться от бандитов."\n
Свободовец: "Ну а я с утра накурил одного грустного новичка..."
</text></string>
<string id="dm_jokes_info_101"><text>- Привет! Что было хорошего, пока меня не было? \n
- Всё было хорошо, пока тебя не было.</text></string> 
<string id="dm_jokes_info_102"><text>В психбольнице бывшие сталкеры смотрят утром по телеку новости о Зоне. Один вдруг хлопает себя по коленке: \n
- Хорошо, что я в психушке! \n
За его спиной санитары друг другу: \n
- Да... Этот, кажись, выздоровел.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_103"><text>Внимание, сенсация! В Зоне был найден свободовец, воспитанный собаками! Интересно, что это единственный воспитанный свободовец в Зоне.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_104"><text>Молодой кровосос спрашивает старого: \n 
- Ты как на сталкера охотишься? \n
- Ну, я сначала показываюсь ему на глаза, потом делаю большой круг вокруг него, потом чуть поменьше, а потом уже подбегаю и хватаю. \n
- Понятно. А зачем круги наматываешь, когда можно подкрасться сзади и сразу схватить? \n
- Так, конечно, тоже можно, но тогда тебе придётся его с говном есть. </text></string>
<string id="dm_jokes_info_105"><text>Сталкер походил по базе "Свободы" и спрашивает: \n
- Парни, как вы вообще тут развлекаетесь? \n
- У нас есть повар, так вот мы каждое воскресенье надеваем на него платье и всей базой ведём на танцы. \n
- Ну, это не для меня, - говорит сталкер. \n
- И наш повар говорит так же, поэтому мы и делаем это всей базой. </text></string>
<string id="dm_jokes_info_106"><text>Заходит долговец в глухую чащу и видит контролёра с разбитой рожей, который сидит и плачет. \n
- Ты чего? \n
- Да вот, ходят тут сталкеры и каждый норовит поиздеваться надо мной. Девок у нас в Зоне нет, так ведь каждый так и хочет меня огулять. \n
- Так ты сопротивляйся, - говорит долговец. \n
- Как сопротивляться, когда они оружием обвешаны и гранатами грозятся? \n
- Ну, ты тогда ори, чтоб на помощь пришли. \n
- Да я и ору! Да только кто услышит? Глухомань же кругом! \n
Долговец постоял, посмотрел налево, посмотрел направо, почесал щетину и стал стягивать комбинезон.
Контролёр: \n
- Э-э-э... Ты чего? \n
- Так ты говоришь, тут у вас глухомань?.. </text></string>
<string id="dm_jokes_info_107"><text>Идёт сталкер по Зоне и видит кровососа. \n
- Чего сопишь? \n
Молчит кровосос. Надавал ему сталкер по морде, пошёл дальше. \n
Идёт другой сталкер, видит кровососа. \n
- Чего пыхтишь? \n
Молчит кровосос. Надавал сталкер ему по морде, пошёл дальше. \n
Идёт ещё сталкер, видит кровососа. \n
- Чего сидишь? \n
Молчит кровосос. Надавал ему сталкер по морде, пошёл дальше. \n
Сзади недовольный голос: \n
- Чего сидишь, чего сопишь... Ну живу я здесь! </text></string>
<string id="dm_jokes_info_108"><text>Бывалый долговец заходит к бандитам. \n
- Опа! Кто к нам колёса катит! Братан, закурить не найдётся? \n
- Я же тебе ещё в прошлый заход популярно объяснил, что не курю. \n
- Извини, братан, не узнал, глаз заплыл и вообще только оклемался и на ноги встал после твоего прошлого визита.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_109"><text>Входит в бар кровосос и просит пиво. Ошеломлённый Бармен: \n
- Да-а-а... не часто к нам кровососы заходят... \n
- Еще бы! Пиво по десять баксов!</text></string>
<string id="dm_jokes_info_110"><text>Идёт кровосос по пустыне, а навстречу ему Петька с Василий Иванычем... \n
- А посвежее ничего нет?</text></string>
<string id="dm_jokes_info_111"><text>Два сталкера заходят в бар и видят объявление: "Принимаем головы кровососов. Одна голова - 100$". \nОни сразу разворачиваются - и на Дикую территорию. До ночи искали. Наконец видят, кровосос стоит. Те его быстренько в два ствола пристрелили, голову отрезали и неподалеку заночевали... \nУтром просыпается один, выбирается из спальника и тут видит - вокруг их ночевки стоят с десяток кровососов. Щупальца веером, глаза сверкают, рычат злобно. Сталкер быстро трясёт соседний спальник - радостно будит друга: \n
- Вставай, братишка - мы богаты!</text></string>
<string id="dm_jokes_info_112"><text>- Какая разница между тушканчиками в Африке и в Зоне?  \n
- Если встретишь тушканчиков в Африке, то они удирают от тебя. А если встретишь тушканчиков в Зоне, то ты удираешь от них.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_113"><text>Сидят сталкеры у костра и байки травят. Один говорит: \n
- Иду я как-то по Рыжему лесу. Вдруг смотрю: слепые псы меня окружают... \n
- Ну и чего дальше? \n
- Вижу, что плохо дело. Быстренько так залезаю на ближайшее дерево... \n
- А дальше? \n
- Сижу я на дереве, а собаки внизу ходят вокруг, зубами лязгают. Вдруг ветка подо мной — хрясь! \n
- И чего? \n
- Чего-чего... Сожрали нафиг!</text></string>
<string id="dm_jokes_info_114"><text>Бар. Распахивается дверь, входит химера, держа в зубах тысячную купюру. Подходит к стойке, кладёт деньги и говорит: \n
- Водку и помидор! \n
Невозмутимый бармен наливает в миску водку, кладет рядом помидор. Химера лакает водку, съедает помидор и неторопливо уходит. Бар от удивления оцепенел. Вдруг из угла раздаётся голос пьяного сталкера: \n
- Не, ну вы видели, а? Чтоб водку да помидорами закусывать?</text></string>
<string id="dm_jokes_info_115"><text>Появился около бара контролёр. Всем мешает, за мозги иногда берёт. Дали одному cталкеру задание на зачистку от контролёра. День нет его, два нет, три нет. Ну всё, думают, зомбировал его контролёр. Только собирались разведку отправить и тут идёт этот сталкер, бухой в стельку. Заходит в бар и заказывает ящик водки и закуску. Уходит. Опять день его нет, два нет, три нет. На четвёртый день приходит в бар, шатается и говорит: \n
- Всё, бармен, контролёр больше не придёт. \n
- Неужели бухал с ним и договорился?
- Нет, бармен, бухал я с другом Федькой, а контролёру я фотографию тёщи показал. Ты бы видел, как он пятками засверкал, когда фото увидел.</text></string>
<string id="dm_jokes_info_116"><text>Вваливается в подвал к Сидоровичу Меченный, достаёт сто баксов и небрежно кидает их на стол. \n
- Медикаментов мне на все! \n
- Ну нет, Меченный, я бинтик на четыре части рвать не буду.</text></string>

<string id="dm_action_info_0"><text>А чего тут вообще можно делать? Это же, считай, детский сад, ясельки. Правда, если не поболтаешься тут, за пять минут в Зоне накроешься, вот так. Умный всегда пообтешется, а потом уже к чёрту на рога лезет. Тем более снарягой или оружием здесь разжиться можно, не вопрос. Все разживаются.</text></string>
<string id="dm_action_info_1"><text>Мне бы сейчас перерыва обеденного у этих красапетов в погонах дождаться... Торчать тут без толку, на большую землю надо, а эти не пускают, так их переэтак! Не я один на выход мылюсь, только всё равно никак пока проскользнуть не можем.</text></string>
<string id="dm_action_info_10"><text>Тут недалеко что-то хлопцам в погонах понадобилось. Сюда же вообще никто не ходил - всё ещё до меня подчистили до блеска, кабели и те посрезали. А теперь нашли, видать... Я близко к зданию и подойти не смог - сразу заметили и пальнули. Хорошо хоть без дырки в шкурке обошлось.</text></string>
<string id="dm_action_info_100"><text>Отстань. Выжить пытаюсь, и все дела.</text></string>
<string id="dm_action_info_11"><text>Мы команду собираем из тех, кто под землю в Зоне не ссыт лезть. Завод есть старый, а под ним коммуникации всякие; там, говорят, много всего есть, всегда найдётся, чем поживиться. Интересно, опять же...</text></string>
<string id="dm_action_info_12"><text>Думаю пока... Тут, говорят, когда-то главная база Стрелка располагалась... Интересно мне - может, какие следы от того времени найти можно, если поискать как следует?</text></string>
<string id="dm_action_info_13"><text>Отойти надо немного... Это ж надо - час назад чуть не влип! Я тут полгода назад был - тишь да гладь, а теперь бритоголовые в своих трениках под каждым кустом! Обалдеть...</text></string>
<string id="dm_action_info_14"><text>Везёт тебе, сталкер, что бандиты тебя не приняли тёпленького: тут у них, как раз рядом, база есть. Эх, и врезал бы я по ней, будь моя воля... Но пока просто следим. Это у них вспомогательная точка - основная ближе к центру Зоны расположилась.</text></string>
<string id="dm_action_info_15"><text>Тут, говорят, лаборатория серьёзная была, засекреченная. Эх... С одной стороны, найти бы вход - хабара там, небось! С другой - так и стрёмно как-то...</text></string>
<string id="dm_action_info_16"><text>Поосмотреться надо сначала. В курсе, что в теперешней Тёмной долине до катастрофы был научно-исследовательский комплекс, причём подземный? Назначение его мне неизвестно, но вряд ли что-то хорошее, я так мыслю. Всякое про него рассказывают, но в основном плохое. Страшное даже.</text></string>
<string id="dm_action_info_17"><text>А что? Чего услышать хочешь? Я тебе вот что скажу: долгари, конечно, полицаи, но порядок навести умеют, что да, то да. А так вообще не люблю я их. Везде они типа хозяева, то не бери, это из Зоны не выноси... Мало того, уже придумали, чего можно на большой земле говорить, а чего - ни-ни! Болтают, они вообще хотят Зону понемногу уничтожить. Ну, воякам, хоть и бывшим, я не удивляюсь... мечтатели. Хуже то, что у них, говорят, поддержка с самого верху идёт.</text></string>
<string id="dm_action_info_18"><text>Порядок будем поддерживать! Эта территория теперь контролируется "Долгом", и закон здесь - правила "Долга". Мы контролируем границы Зоны и остужаем горячие головы: подорванные сюда целыми составами приезжают, любители романтики... а потом гибнут пачками в первый же день.</text></string>
<string id="dm_action_info_19"><text>Я ничего, а тебе советую поосмотреться. Ты на нашей перевалочной базе бывал? Она, правда, не только наша - тут много кого встретить можно. Главное, место хорошее, без дряни всякой, и все новости о Зоне сюда стекаются. Почти всегда чего-нибудь полезное услышать можно или просто с народом за жизнь потрепаться.</text></string>
<string id="dm_action_info_2"><text>Отдохнуть хочу. Ты тоже давай в лагерь, там все слухи и узнаешь. Все, кто в первый раз, - новички вот вроде тебя - к нам обычно заходят: опыта поднабраться или отдохнуть малёхо. Под боком у нас вояки стоят, их сильно не бойся, но и не маячь особо - могут пальнуть, это им как два пальца... Тут недалеко от торгаша - ну, перекупщика здешнего, - есть место, где можно себе спокойно привал организовать.</text></string>
<string id="dm_action_info_20"><text>В бар надо заглянуть, с народом пообщаться. Сейчас это место безопасно, сталкер, и мы стараемся поддерживать его в этом состоянии. Здесь народа всегда много: кто совсем поселился и дальше окрестностей не ходит, а кто к очередному рейду готовится. Вот жаль, Ирокез не вернулся - любил он перворазников вроде тебя на путь истинный наставлять.</text></string>
<string id="dm_action_info_21"><text>Слыхал, "Долг" набор в стройные ряды объявил? Я так минутку поразмыслил, а потом решил: на фиг оно мне надо, опять через день на ремень? Дисциплина, то-сё... Я свои два и так отслужил, хватило...</text></string>
<string id="dm_action_info_22"><text>Скоро в рейд пойдём. А ты, если не слышал ещё, сообщаю: объявлен дополнительный набор к нам. Если более-менее есть опыт, приходи, не пожалеешь. На базе надо будет спросить Петренко.</text></string>
<string id="dm_action_info_23"><text>Надо бы на арену заглянуть... Ты тоже, что ли, на бои посмотреть пришёл, ставочку сделать?.. Оба-на! Здесь же где-то арена есть, а ты полный ноль! Значит, так: долговцы-то мутантов ловят, да? После исследования, если твари ещё живые, на арену их и выпускают. А пупсы эти ой какие разные бывают: когда со смеху помереть можно, а когда и в штанишки напустить.</text></string>
<string id="dm_action_info_24"><text>Только что обеспечили арену свежим мясом. Народу развлечение, а нам и заработать процент на ставках не грех. Сталкерам, опять же, лишний раз докажем, что "Долг" не просто языком болтает, а реально дело делает.</text></string>
<string id="dm_action_info_25"><text>Слушай, а ты на "Ростке" был? Там раньше было тихо, а сейчас одному идти тяжко - натуральное дикое поле, больно мутантов много развелось. Пошли вместе, а?.. Хотя... Я тебя не знаю, ты меня не знаешь. Мало ли. Всё, мужик, извини. Разбежались.</text></string>
<string id="dm_action_info_26"><text>Да ничего... Мы с "Ростка" только что. Соваться тебе туда не советую, особенно если ты один. Жить хочешь? Вот и не ходи лучше.</text></string>
<string id="dm_action_info_27"><text>Да вот на Янтарь думал сходить, и обломался. Там у яйцеголовых натуральный форпост науки в Зоне. Копаются - фиг знает, в чём копаются, - а вокруг комплекса мертвяки бродят. Идиллия, ей-богу.</text></string>
<string id="dm_action_info_28"><text>Да мы только вернулись... Недавно зачищали зону Янтарь... да, изрядно накрошили сучьего племени! Там исследовательские лаборатории, только мертвяков вокруг всё время много. Регулярно на подмогу учёным мотаться приходится.</text></string>
<string id="dm_action_info_29"><text>На склады сходить, что ли... У старых складов - знаешь? - свободовцев база. Они ребята беспечальные, душевные; с ними под бутылочку чего хорошего посидеть - одно удовольствие. И "Долг", как вокруг Бара, не мельтешит.</text></string>
<string id="dm_action_info_3"><text>Дело одно затеваем опять. Здесь одна фабрика старая недалеко, так мы с неё бандюков выбиваем-выбиваем, а они каждый раз опять возвращаются! И месяца с последнего раза не прошло, а они уже тут как тут. Ты вообще поосторожней там...</text></string>
<string id="dm_action_info_30"><text>Рейд организуем. За старыми складами "Свобода" засела... раздолбаи эти обкуренные, мать их...</text></string>
<string id="dm_action_info_31"><text>Ухожу, и ты уходи, пока ещё не ночь! Днём тут ещё туда-сюда, а вот как солнышко закатится...</text></string>
<string id="dm_action_info_32"><text>Сталкер, уходи! Сейчас будем снимать оцепление. Мы его пока только днём держим, а на ночь уходим - слишком хреново тут ночью.</text></string>
<string id="dm_action_info_33"><text>Понимаете ли, ночью здесь нужно укрываться, и желательно за хорошими дверьми. В тёмное время суток мы фактически оказываемся на осадном положении.</text></string>
<string id="dm_action_info_34"><text>Ну, дружище, я гляжу, ты не в курсе? Ночью надо делать баиньки где-нибудь подальше отсюда. Ночью тут и гранатомёт не всегда помогает!</text></string>
<string id="dm_action_info_35"><text>Знаешь что? Вот пусть долговцы со свободовцами да мародёрами решают, чей это кусок и кто что делать с ним будет, а мне дела нет! Пошло оно всё...</text></string>
<string id="dm_action_info_36"><text>Работаем здесь сейчас, сталкер. И так дряни всякой развелось, а тут ещё эти сволочи-наёмники да придурки из "Свободы" жить мешают...</text></string>
<string id="dm_action_info_37"><text>Вынужден предупредить, что здесь довольно небезопасно и днём. Время от времени случаются перестрелки - насколько я понимаю, идёт какое-то противостояние между местными бандитскими группировками.</text></string>
<string id="dm_action_info_38"><text>Есть задумки... Слушай, ну вот ты мне скажи: это по всему наша территория, так? Нам легче дрянь удерживать, что из центра Зоны прёт, так? Яйцеголовые пусть себе копаются, кто их трогает, а вот "Долг" с мародёрами пусть валят отсюда!</text></string>
<string id="dm_action_info_39"><text>Пойду к сталкерам... А ты что, не знаешь? Здесь же новую тропу натоптали, чтобы мимо долговских патрулей прямо к периметру пробраться с хабаром. От Янтаря сюда, потом огородами на Агропром - и всё, на месте!</text></string>
<string id="dm_action_info_4"><text>А ничего. Ни фига я не знаю. Кусочничаю вот, на хлеб насущный собираю. В самую Зону идти мне стрёмно, ну его на фиг. А дома работы нет, жена пилит... Жить как-то надо? Тут на Свалке, если походить денёк, можно по мелочи артефактов разных насобирать. В принципе, на поесть-попить нормально хватает.</text></string>
<string id="dm_action_info_40"><text>Это ты зачем здесь? На Янтарь собрался или артефакты втихую мимо Бара пронести хочешь?</text></string>
<string id="dm_action_info_41"><text>Не буду скрывать, что здесь ваши коллеги-сталкеры время от времени предлагают нам весьма интересные аномальные образования - артефакты, как вы их называете. Эти места из-за своей... скажем, неопределённости контроля над ними, - нечто вроде оживлённой контрабандной тропы.</text></string>
<string id="dm_action_info_42"><text>Да ты что, мэн? Мы же дорожку проложили, чтобы с чинушами из "Долга" не встречаться, если хочешь на большую землю сбегать! Нет, ну они, конечно, шатаются тут изрядно, но пока ни хрена не знают, так их хоть обойти можно.</text></string>
<string id="dm_action_info_43"><text>Я с Янтаря только что. Думал, науке кой-чего толкнуть, как всегда, а они там заперлись в своих бункерах, наружу теперь и днём не особо выходят, разве к очередной вертушке. Так что, если туда топаешь, заворачивай оглобли - в пролёте...</text></string>
<string id="dm_action_info_44"><text>В зоне Янтаря исследования какие-то ведутся, но в последнее время поднапёрло мертвяков. Вот и охраняем подходы.</text></string>
<string id="dm_action_info_45"><text>Даже и не знаю, что вам сказать. Хотел было вернуться в наш комплекс - это Янтарь, думаю, вы знаете. И вот нате: говорят, что если раньше было просто опасно, то теперь пройти стало совсем невозможно. Может быть, преувеличивают?</text></string>
<string id="dm_action_info_46"><text>На Янтаре был, так там наука совсем зачахла: шугается, прячется... Только и живы тем, что им на вертушках подбрасывают. С другой стороны, мертвяков там и правда много развелось. Среди них недельку поживёшь - ещё не так шугаться станешь. Так себе местечко. Малосимпатичное.</text></string>
<string id="dm_action_info_47"><text>Да ну его к псам, с мертвяками тусоваться! Развелось их в этом долбаном комплексе - всё прут и прут. И всё больше их становится.</text></string>
<string id="dm_action_info_48"><text>Мы пытаемся остановить продвижение мертвяков от лабораторного комплекса. Честно скажу, совсем не против, если и ты подключишься - людей у нас маловато...</text></string>
<string id="dm_action_info_49"><text>Вы знаете, мы сами собираем различные сведения... Я сам исследую основные пути распространения квазижив... то есть мертвяков, в вашей терминологии. Не поделитесь ли своими наблюдениями?</text></string>
<string id="dm_action_info_5"><text>Да так как-то всё... Кто на Свалке прикормился, по мелочи собирает, кто глубже в Зону забурился. Там, конечно, куски заметно пожирнее попадаются, только не каждый туда сунется. Новичкам без опыта там делать нечего, а если ещё и снаряги порядочной нет - вообще туши свет. Без шансов.</text></string>
<string id="dm_action_info_50"><text>Ты по мертвякам уже стрелял, что из здания лаборатории лезут? Ну ты смотри: ни черта не боятся, боли не чувствуют - совсем без мозгов твари, одним словом!</text></string>
<string id="dm_action_info_51"><text>В лабораторию на работу иду наниматься! Ладно, мужик, расслабься - шутка юмора... Ту ведь если забрёл - всё, считай, пропал. В лучшем случае станешь мертвяком.</text></string>
<string id="dm_action_info_52"><text>Предупреждаю: в лабораторию не ходи. Нет, ну очень хочешь - иди, силой задерживать не буду. Только живыми оттуда назад не приходят.</text></string>
<string id="dm_action_info_53"><text>Видите ли... Мне бы хотелось вас предупредить. Ходить к лаборатории вам не стоит. Никому, собственно говоря, не стоит: это связано с кардинальными изменениями в психике и метаболизме - и, боюсь, совершенно необратимыми.</text></string>
<string id="dm_action_info_54"><text>Во! Сейчас я тебя просветю... просвещу... спасу, короче, овцу заблудшую. Значит, так, чувак: к лабораторному комплексу лыжи не навостряй. Херово там, очень херово. Народ пропадает, а потом, бывает, ночью к тебе приходит. Только это не вампирские сказочки, а самая что ни на есть быль про мертвяков. Такие дела.</text></string>
<string id="dm_action_info_55"><text>Ты умников наших, этот цвет Объединённых Наций видел? Чёта они в последнее время совсем стрематься стали. Им два шага от базы отойти - для охраны сгоняют целый полк при БТРах и с вертушками.</text></string>
<string id="dm_action_info_56"><text>А тебе какое дело? Не приставай с дурными вопросами, тогда и к тебе не придолбаются.</text></string>
<string id="dm_action_info_57"><text>Понимаете, мы обычно не покидаем бункера без соответствующей охраны: условия окружающей среды не позволяют. Я своего рода исключение - не очень люблю большие экспедиции, всю эту суету, военных... Однако пока ничего полезного рассказать вам, боюсь, не могу.</text></string>
<string id="dm_action_info_58"><text>Я прусь с нашей весёлой науки! Я фигею с неё просто, мужик!.. Она обычно из бункера носа не кажет. Ну а если кажет, вот как недавно было, так тут такое начинается - мамочки мои! Вояк полно, вертушки, бронетехника! Ещё классно было б, чтоб они сюда линкор припёрли, ну или там бронепоезд, на худой конец...</text></string>
<string id="dm_action_info_59"><text>Третий день уже здесь кручусь, наблюдаю. Лаборатория тут - так? В неё не ходил никто с самого начала, должане мертвяков только по верхам чистили, а сейчас и совсем перестали, так? А вот наука туда лазить начала. Значит нашли способ защищаться, фиг его уж там поймёт, от чего... Вот и думаю разузнать - хабара-то в том месте, небось, хоть лопатой греби.</text></string>
<string id="dm_action_info_6"><text>В последние дни зверьё целыми стаями из Тёмной долины попёрло. Непонятно, что их оттуда гонит, но только ломятся, как от пожара. А в восточном секторе мутантов развелось, что клопов, только отстреливать успеваем. Вот такие вот новости.</text></string>
<string id="dm_action_info_60"><text>Вот за тобой пока наблюдаю... Ты чего тут ищешь? Тоже в лабораторию намылился? Сказочку услышал про чудесные приборы и россыпи артефактов? М-мать... когда ж вы, придурки, на свете переведётесь?</text></string>
<string id="dm_action_info_61"><text>Я здесь работаю, молодой человек. Всего лишь работаю, выполняю свой долг перед наукой и человечеством. А если вы хотите узнать насчёт заброшенной лаборатории, в знании секретов которой меня подозревает каждый встреченный сталкер, я отвечу: не знаю и знать не хочу! Эта тема меня не интересует и никогда не интересовала, вам ясно?!</text></string>
<string id="dm_action_info_62"><text>Может, и вправду прибор какой мозгляки придумали, не знаешь? Интересно ж ведь, что там в этой долбанной лаборатории запрятано. Даже если хабара нормального ни фига нет - всё равно интересно. Попасть бы...</text></string>
<string id="dm_action_info_63"><text>Я вот думаю: в "Свободу", что ли, податься? Вон их база, на складах бывших армейских... А чего? Народ вроде толковый, ну а что безалаберный немного, так это даже хорошо: меня дисциплиной давить нечего, сам знаю, что делать, не первый месяц здесь...</text></string>
<string id="dm_action_info_64"><text>Собираемся кое-кому задницы надрать... Ты "Свободе" не симпатизируешь, часом, а? Ладно, ладно, не обижайся. Думаю, скоро мы их сковырнём из тех складов. Ни организованности у них, ни дисциплины... Стадо. Стая в лучшем случае. Ещё и дёргаться против нас вздумали, выкормыши НАТОвские...</text></string>
<string id="dm_action_info_65"><text>Поговорить хочу кое с кем. Я тут с одним долговцем встречаюсь, когда перемирие. Треплемся. Мужик вообще умный, но узколобый, что твой танк. Понимаешь, у нас философия другая совсем: Зону только приручить, ассимилировать можно, а не уничтожить. Для этого нужен открытый доступ ко всей информации: кто-нибудь что-нибудь путное рано или поздно придумает. А они: "закрыть", "запретить", "не разглашать"... Придурки, ей-богу, придурки. С другой стороны, оно и понятно: когда за тобой вся государственная машина, лишнего думать вроде как и не полагается.</text></string>
<string id="dm_action_info_66"><text>Тут хуторок есть, раньше всё спокойно было, а теперь развелась дрянь какая-то. Лучше уж крюк сделать, так я вот иду в обход... Смотри, я тебя предупредил.</text></string>
<string id="dm_action_info_67"><text>Тебя, сталкер, хочу сразу предупредить: в деревне давно свили гнездо кровососы, а может, и ещё что похуже, так что будь осторожен.</text></string>
<string id="dm_action_info_68"><text>Да что тут делать... Артефактов тут давно уже нет, а вон в домиках тех раньше кровососы жили, мы их и отстреливали как могли. Сейчас вот пошёл - и не могу до места дойти. Интуиция, или что - а не могу туда, и всё. Никак. Смерть там...</text></string>
<string id="dm_action_info_69"><text>Ухожу я на фиг отсюда! Отбарабанил четыре недели на Барьере - и всё, с меня хватит! Со стороны "Выжигателя мозгов" гадость какая-то круглосуточно прёт, и с каждым днём всё напористей...</text></string>
<string id="dm_action_info_7"><text>Сейчас многие в "мусорщики" подались. Раньше в кучах вообще не смотрели - радиация такая, что яйца тебе за полчаса вкрутую сварит. А теперь, как с хабаром стало туго, завернутся в защиту, химии примут, и ничего, искать лезут. Там много всякой всячины попадается, хотя и мелочёвка в основном.</text></string>
<string id="dm_action_info_70"><text>Если идёшь к нам, на заслон, я тебя уважаю. Если нет - вали за пределы видимости! Нам мужики нужны настоящие, а не раздолбаи. Своих хватает...</text></string>
<string id="dm_action_info_71"><text>Ты на заслон, чувак? И то хорошо - хоть ещё один нормальный человек появится. Мы вон это дело организовали и держали неплохо... только потом зверьё ка-ак попёрло!.. Теперь тяжко, так нам каждый ствол в тему.</text></string>
<string id="dm_action_info_72"><text>А ты что, не в курсе? Путь к центру Зоны открылся! То ли сам по себе, то ли постарался кто, спасибо ему человеческое. Теперь знай хабар отборный загребай!</text></string>
<string id="dm_action_info_73"><text>Ты бы погодил, сталкер. Не бежал бы за всеми. Вот скажи: ты знаешь, что там? Правильно, не знаешь. Не знаешь, есть там чем поживиться, или нет. Что там за ловушки, тоже не знаешь. Так какого вы ломитесь, точно стадо лосей?!</text></string>
<string id="dm_action_info_74"><text>Путь к центру свободен, понял?! Теперь прямой дорожкой - к центру! Сейчас все туда толпой полезут. Главное, среди первых быть, самый сок себе выдавить!</text></string>
<string id="dm_action_info_75"><text>Чеши вперёд, сам всё увидишь! Неохота, что ли, самому посмотреть, что там, дальше, творится? Ну ты тогда вообще... блаженный. Там же столько должно быть! Вот ты, скажем, про Исполнитель желаний слышал, нет?</text></string>
<string id="dm_action_info_76"><text>Ничего не буду делать... Как дети, ей-богу! "Исполнитель желаний", "Клондайк артефактов"... Слушать же смешно!</text></string>
<string id="dm_action_info_77"><text>Я сам узнать хочу, что там за горизонтом, чувак! Вдруг получится одним махом найти объяснение всей этой херне, которую именуют Зоной?</text></string>
<string id="dm_action_info_78"><text>Видел многоэтажки? Это уже Припять. Прямо за ней - станция. Эх, попасть бы туда... только вот неизвестно, что там среди этих зданий сейчас бродит.</text></string>
<string id="dm_action_info_79"><text>Разъясняю. Вон Припять. За Припятью - ЧАЭС. Что там сейчас творится и кто водится - неизвестно. Нам самое место тут. Найдётся чего разгребать, это уж как всегда.</text></string>
<string id="dm_action_info_8"><text>Не в курсах! Вот как раз в Бар иду, с народом пообщаться. Что, не был ещё не разу? Ну ты даёшь! Значит, так: как стоишь, так и двигай прямо на север. Не успеешь двух шагов сделать - тут тебе и Бар будет. Туда вообще заходить полезно, а новичкам вроде тебя вообще доктор прописал: там опытные мужики, бывает, тусуются, подскажут, что да как. Единственно, дружиннички наши из "Долга" тебя по дороге встретят... Ну, тут уж глянешься ты им, не глянешься - как карта ляжет.</text></string>
<string id="dm_action_info_80"><text>Припять! Ущипните меня! Наконец-то! Тут уже до станции рукой подать. Фиг его знает, правда, с кем тут сейчас встретиться можно, какая зверюшка на тебя зубы точит...</text></string>
<string id="dm_action_info_81"><text>Друг, слушай... У тебя тоже голос в голове раздаётся, или это только я сбрендил? Всё талдычит и талдычит...</text></string>
<string id="dm_action_info_82"><text>Ещё один... Значит, так. Разъясняю в ковырдесятый раз, какого рода телепатическому воздействию здесь подвергаются люди. Не слышные со стороны голоса постоянно зовут их в центр Зоны и обещают исполнить любое желания того, кто сумеет коснуться... как его... а, да - какого-то монолита.</text></string>
<string id="dm_action_info_83"><text>Ты голос слышишь? Прикольно, прям как плеер в голове! Жалко только, дорожка одна и та же: иди, мол, ко мне, и будет тебе счастье великое. Два часа уже трындит одно и то же.</text></string>
<string id="dm_action_info_84"><text>А то не догадываешься? Сам-то ведь тоже к станции пробиваешься! Ну и мы вот тоже, какие ещё новости?! Только бы этих придурков одержимых с дороги убрать...</text></string>
<string id="dm_action_info_85"><text>Территория станции совсем рядом! С сопротивлением "монолитовцев" пока справиться не можем!..</text></string>
<string id="dm_action_info_86"><text>Вон она, ЧАЭС, рукой подать. Всего ничего осталось, а эти суки упорные попались, не пускают! Ничего, сейчас мы их причешем!</text></string>
<string id="dm_action_info_9"><text>Слушай, друг, ты сам не знаешь насчёт Агропрома? Я вот сходить хотел, а меня народ на смех поднял: нету, говорят, там ни хера уже, подчистую выбрали ещё когда одни аномалии остались. Не знаешь, правду это они, или так, чтоб посмеяться? Я ведь недавно тут, верю, если местные говорят... Может, с них сталось сговориться, они и прикололись? Им же только повод дай поржать, заразам этим!</text></string>
<string id="dm_action_info_94"><text>Стой! Поспешай, да не торопись особо. Тут монолитовцы кругом; город они знают от и до, засад натыкали. Осторожней надо.</text></string>
<string id="dm_action_info_95"><text>Предупреждаю: пока большая часть города контролируется группировкой "Монолит". Масса засад - они всё тут изучили как свои пять пальцев. Не снижай внимание и оружие лишний раз проверь.</text></string>
<string id="dm_action_info_96"><text>Эх, вот чего бы я с удовольствием сделал, так это накрыл бы городишко бомбовым ковром. Сволочи... разве только в песочницах и цветочных горшках не засели. Народу уже сколько из-за мудаков этих полегло!</text></string>
<string id="dm_action_info_97"><text>Слушай, хрен его знает, этот Исполнитель... Может, не вечный он, так на всех не хватит тогда? И чего делать - на четыре точки становиться? Ну ты-то, парень, если доберёмся, за мной будешь, это я обещаю...</text></string>
<string id="dm_action_info_98"><text>"Долг" должен прорваться к центру если не первым, то среди первых! Только представь себе, сталкер, что какой-нибудь псих - а вы тут все почти так ли, эдак ли, шизики, параноики и олигофрены - добирается до хрени, которая вправду умеет исполнять любое желание. А? И что тогда?!</text></string>
<string id="dm_action_info_99"><text>Новость столетия: все здесь сейчас, кто сам ходить и оружие держать может! Это ж... тут же всё сбыться может, что пожелаешь! Ты только вкури тему, дружище, а? Всё, что пожелаешь! И вот возьмёт кто-то и скажет: "Хочу, чтоб Зона исчезла ныне, и присно, и во веки веков". А? Заценил масштаб трагедии? Мы ж тогда все в пролёте окажемся. Все до одного!</text></string>


<!-- Новички -->

<string id="dm_cool_info_0"><text>Нового? На хрена нам новое, когда старого говна - черпай, не вычерпаешь? Бандюки вконец, сволочи, оборзели! Как за артефактами между аномалиями шустрить, так это мы, а как чужой хабар отбирать... Ух, гады! На Свалку, гляди, не забредай - самое ихнее место.</text></string>
<string id="dm_cool_info_1"><text>Застрял я тут, застрял, понимаешь? Домой хочу, а эти не пускают, вот и все новости... Народ, правда, который в глубокую Зону ходит - который матёрый, - так он всякое рассказывает. Ну и хабар, бывает, приносят - обзавидуешься. Говорят, там вообще есть места, что твои золотые россыпи: бери не хочу. Не всякий, правда, туда дойдёт, а ещё меньше с прибылью вернутся.</text></string>
<string id="dm_cool_info_6"><text>Вояки чего-то шустрят. Ищут, роют... Раньше только на Янтарь вертушки летали - учёных охраняли, припасы да технику возили. А сейчас ну прям нашествие. Вылазки начали устраивать, на БТРах гонять. На Агропроме их уже видели, в Тёмной долине, опять же. Непонятно.</text></string>
<string id="dm_cool_info_7"><text>Кто-то опять, говорят, через "Выжигатель" пробиться попытался. Ну, с концами, ясное дело, кранты человеку... Ты о "Мозговыжигателе" не слышал? Да ты чё, мужик?! Это ж вообще главный жупел на все окрестности! Одна беда только - ужасы, что про него болтают, правда в основном.</text></string>
<string id="dm_cool_info_8"><text>Тут кроме бандюков ещё и вояки шастать чёта начали. Раньше раз в сто лет вертолёт увидишь, а теперь вон почти по всей Зоне расползлись. Потеряли чего-то, что ли?</text></string>
<string id="dm_cool_info_9"><text>Предупредить тебя хочу, сталкер. Тут военные в последнее время как сдурели. Раньше тихо-мирно учёных охраняли, а сейчас словно хвост им кто накрутил: бегают, мечутся... Настроены не особо мирно - вашего брата уже не раз обстреливали, да и у нас за неделю двое раненых.</text></string>
<string id="dm_cool_info_10"><text>Выдра неделю назад на "Выжигателе" накрылся. Ну если б новичок, желторотик безголовый - оно бы и понятно, а он-то ведь который год уже сталкерил. Ещё у Стрелка в команде, говорят, побывал. И на тебе...</text></string>
<string id="dm_cool_info_100"><text>Да я как-то и не в курсе последних событий.</text></string>
<string id="dm_cool_info_11"><text>Ты мне вот что скажи, сталкер: отчего у вас, одиночек, иногда крышу рвёт? Нормальной дисциплины, что ли, не хватает? Один вон на той неделе решил за "Выжигатель" сходить. И бывалый, говорят, был... Так мозгов и проще лишиться можно: ствол в рот - и на спуск!</text></string>
<string id="dm_cool_info_12"><text>Козлы эти... наёмники. Давно они нашу кровь пьют, а теперь и на яйцеголовых переключились. И на фига они им сдались? Из-за выкупа? Или чтоб своими нобелевками поделились?</text></string>
<string id="dm_cool_info_13"><text>В последние недели сильно активизировались наёмники. Мы их ещё мародёрами зовём. Есть тут и такая дрянь, если не слышал. Вроде бандитов, только в военном деле спецы. Причём всегда предпочитали нападать на сталкеров, а в последнее время отчего-то больше учёными заинтересовались. Но ты в любом случае по сторонам посматривай, от них не убудет и тебе башку прострелить.</text></string>
<string id="dm_cool_info_14"><text>Краем уха недавно слышал: яйцеголовые, мол, что-то офигительное накопали. А тут все сразу на уши и встали: и вояки, и наёмники, и долговцы не особо отстают...</text></string>
<string id="dm_cool_info_15"><text>Если ты тоже про то, чем вы тут все меня уже в последние два дня задрали, отвечаю: иди ты в баню! Если б знал и не запретили, рассказал бы. А так не знаю, не знаю вообще ни хера! Что там эти учёные добыли, куда наше начальство уехало? А я тут при чём?! Отпуск у него, и перед нами оно и отчитываться не обязано.</text></string>
<string id="dm_cool_info_16"><text>Ха! Тут все на ушах стоят! Конфедерат со своей группой из рейда вернулся, артефактов притащили - мама дорогая! Конфедерат, конечно, молчит, не колется - ну, это как всегда, - а его ребята всё прикалываются: мол, на Юконские прииски смотались, намыли малёхо... Вот же гады!</text></string>
<string id="dm_cool_info_17"><text>От "Выжигателя" всякая нечисть уже несколько дней просто валом прёт. Народ возле старых складов соорудил заслон; пока, вроде, справляются. Если не ослабнет - на усиление придётся идти, что делать...</text></string>
<string id="dm_cool_info_18"><text>Слышал, говорят, будто Зона растёт? Я думаю, правда: сам почти у самого периметра такое страхолюдное зверьё видал, которое раньше только ближе к центру встретить можно было. Херовато дело, а?</text></string>
<string id="dm_cool_info_19"><text>Возможно, про кровососов у границы Зоны не врут. Только при чём тут увеличение размеров Зоны? Ну забрела стая... ну упустили, да. Мы же по нескольку суток напролёт иногда работаем! И нормально работаем. За периметром вон не кричат ведь до сих пор: "Спасите, нас мутанты окружают!".</text></string>
<string id="dm_cool_info_2"><text>Да грустно всё как-то. Тут на днях Выдра ни за что пропал, прямо не верится... А ты ведь о Выдре и не слышал, наверно, ни разу? Ну, это ж прямо профессор был - с первого года тут, всю Зону как свои пять пальцев... а вот поди ж ты! Уж на что опытные сталкерюги есть, только всё равно их Зона забирает. Есть и такие, что и своей охотой на большую землю подаются.</text></string>
<string id="dm_cool_info_20"><text>Как думаешь, Бармен знает детали насчёт того, что учёные откопали? Слушай, а может, он вообще с наукой спелся? Что-то в последнее время он всё сталкеров поопытнее подыскивает и задания им даёт странные. Ничего не объясняет, только говорит, пойди, мол, туда или туда... а места там гиблые и хабаром хорошим никогда не пахло. И чего он там ищет?</text></string>
<string id="dm_cool_info_21"><text>Да странное что-то творится. Мертвяки, что раньше на свет выйти боялись, теперь по всей округе разбрелись. И что за херня?</text></string>
<string id="dm_cool_info_22"><text>Мертвяки почему-то стали более агрессивными и подвижными. Раньше мы в самом комплексе их время от времени чистили, а теперь только подходы к нему удерживаем. Но я тебе ничего такого не говорил, понял?</text></string>
<string id="dm_cool_info_23"><text>Будьте осторожны, а то эти ходячие трупы наводнили всю округу. Очень эти тупы агрессивны. Мы всё время находимся в обороне - и ночью, и днём. Так что здесь довольно опасно, молодой человек.</text></string>
<string id="dm_cool_info_24"><text>А-а, небось, яйцеголовые в лаборатории ихней наворотили чего-то не того. Раньше мертвяка мало где встретить можно было, а сейчас они от комплекса так и прут. Главное, бродят так, будто потеряли чего и ищут.</text></string>
<string id="dm_cool_info_25"><text>Тут слух пошёл, что наука таки подбила кого-то из наших в лабораторию спуститься. Дали ему чёта... байду какую-то защитную... Больше ничего, и подробностей никаких.</text></string>
<string id="dm_cool_info_26"><text>Всякое болтают. Говорят даже, нашёлся кто-то бескрышный: с учёными сговорился и в лабораторию за чем-то для них полез. Вот мудило дурное!</text></string>
<string id="dm_cool_info_27"><text>А, вот же главная хохма недели! Тут яйцеголовые подписали кого-то из ваших за неслабый гонорар, он в лабораторию и полез с каким-то ихним прибором. Новая жертва науке, ёптыть!..</text></string>
<string id="dm_cool_info_28"><text>Думаю, что-то опять заваривается. Что-то яйцеголовые раскопали такое, что всех на уши поставили. А попутно и нам с тобой житья не станет.</text></string>
<string id="dm_cool_info_29"><text>А хрен его знает. Только гонять нас стали вдвое против прежнего - то оцепление, то зачистка... Вояк тоже в Зоне стало на порядок больше.</text></string>
<string id="dm_cool_info_3"><text>Грустно всё, вот что скажу. На окраинах народу всегда было полно, в глубокую Зону половина вообще никогда не ходит, а артефактов на всех не напасёшься. Даже из лабораторий и заводов всё что можно выломали уже и вывезли. Скоро тут вообще будет делать нечего, разве только ресторан открывать... с видом и кухней экзотической.</text></string>
<string id="dm_cool_info_30"><text>Даже не знаю, что вам сказать... Здесь всегда что-нибудь происходит, но это в норме вещей. На большой земле, конечно, так не считают, но мы-то с вами сейчас, как-никак, в аномальной зоне.</text></string>
<string id="dm_cool_info_31"><text>Яйцеголовые чего-то разнюхивают. Фиг знает, какой секрет они там уже нарыли, но воякам хвосты крутят - будь здоров! Те уже по Агропрому и Тёмной долине вовсю шарятся, всё ищут, ищут...</text></string>
<string id="dm_cool_info_32"><text>Дряни с каждым днём всё больше из-за "Выжигателя" прёт, а долговцы со свободовцами собачиться опять надумали. Ну выбьют друг друга, а толку? Мы-то одни сколько Барьер удержать сможем?</text></string>
<string id="dm_cool_info_33"><text>Мутанты всё больше стараются просочиться за заслон. Последнее время совсем тяжко. Если бы некоторые завязывали с раздолбайством своим, так мы бы их легко!..</text></string>
<string id="dm_cool_info_34"><text>"Долг" вон всё орёт про свои суперподвиги на заслоне. Кто бы только тут им верил... Мы это дело начинали, мы дальше тянем, а ещё сколько одиночек вроде тебя добровольно остались. А эти... да ну их, козлов!</text></string>
<string id="dm_cool_info_35"><text>Слыхал я, будто "Долг" забурел сильно. То типа "мы добровольцы, которые хотят добиться безопасности и порядка в Зоне"... ага, добровольцы! Этим добровольцам спонсор какой-то такую снарягу, такие стволы подогнал, что обзавидуешься. И эти тоже продались.</text></string>
<string id="dm_cool_info_36"><text>Какие слухи ходят? Я без всяких слухов тебе говорю: скоро порядка побольше будет. От тварей Зону почистим, и от некоторых козлов тоже...</text></string>
<string id="dm_cool_info_37"><text>А ты слыхал, чего должане с нами сделать похваляются? "Стереть в порошок" - это ещё по минимуму. Беспокоит меня это дело... Тем более, говорят, они переоснастились по первому разряду.</text></string>
<string id="dm_cool_info_38"><text>А какие новости? Мы тут сидим, зверьё на нас прёт, мы его отстреливаем, а потом оно опять прёт, только ещё сильнее. Правда, несколько раз тут вертушки военные ходили... и такое впечатление, что за "Выжигатель" даже залетали.</text></string>
<string id="dm_cool_info_39"><text>Да что нового тут может быть... всё то же, всё те же. Мутанты, "Свобода"... хотя вот ещё военные на вертушках летать повадились. Так хоть бы разок по зверью пальнули - не, ни хрена...</text></string>
<string id="dm_cool_info_4"><text>Нового... Мало ли что говорят! Всему верить - никакой верилки не хватит. Вот, говорят, пришёл какой-то сталкерюга бывалый, пусти-вырвусь, из внутренних районов, принёс что-то вообще невиданное, кучу бабок зашиб... Да я сам тебе сто таких историй придумать могу!</text></string>
<string id="dm_cool_info_40"><text>Я вояцкие вертушки видел: прикинь, они над нами прошли, и за "Мозговыжигатель" - раз! Ну, думаю, посыплются щас. Ни хрена - пошли дальше, покрутились там, да и назад так же пошли. Нормальный ход, да?</text></string>
<string id="dm_cool_info_41"><text>Эх, теперь, как проход к центру есть... Это ж сколько там богатства под ногами должно валяться!</text></string>
<string id="dm_cool_info_42"><text>Теперь, как появилась возможность относительно спокойно проходить к центру Зоны, сталкеры туда как мухи на мёд полетели. Да-а... жадность всё-таки не лучшее человеческое качество.</text></string>
<string id="dm_cool_info_43"><text>Вот это жизнь нам наступает! Пока все эти от Бара, от периметра тем более, подтянутся - все сливки наши! Самое вкусное соберём, а мелочёвкой пусть другие затариваются.</text></string>
<string id="dm_cool_info_44"><text>Да вот говорят, существует он на самом деле, Исполнитель желаний. Кто-то уже до него и добраться успел, и загадать на полную катушку...</text></string>
<string id="dm_cool_info_45"><text>Слушай, приятель, я знаю, что в Зоне бывает всякое. Сам видел. Но эти истории про мгновенное исполнение желания про собственный отель на Карибах - полная херня и ничего больше.</text></string>
<string id="dm_cool_info_46"><text>Ты чё, не знаешь?! Двое наших - ну те, что вообще самыми первыми к центру ломанулись, - таки пробились к Исполнителю и загадали! Они всю жизнь об островах в тёплом море мечтали, так сейчас где-то в тропиках загорают, не иначе.</text></string>
<string id="dm_cool_info_47"><text>Миклуха нашёлся - главный свободовец. Все думали, на большую землю подался, а он на самом деле как-то с малой группой сумел мимо "Выжигателя" пробраться. Вот это мужик!</text></string>
<string id="dm_cool_info_48"><text>В прежде недоступной зоне обнаружился один из отрядов "Свободы". Как они сумели пройти невредимыми, а потом выжить здесь несколько недель? Вообще в голову не укладывается. Похоже, мы недооценили этих ребят.</text></string>
<string id="dm_cool_info_49"><text>Прикинь, наш Миклуха нашёлся! Живой, и ребята, что с ним были, тоже уцелели. Пробрались мимо мозгостиралки, а потом месяц тут куковали, выбраться не могли.</text></string>
<string id="dm_cool_info_5"><text>Мутное у нас что-то заваривается. Слухи идут, долговский командир, шишка главная, не просто по каким-то делам из Зоны свалил, а со свободовцами договариваться. Ну и замирились бы в открытую, а то развели мудотни какой-то! Плохо от этого дела пахнет, вот оно как. С другой стороны, бывалые мужики говорят, сраться они когда-то тоже совсем по дурному поводу начали. Как бы не затянули нас всех в новую какую-нить мясорубку уроды эти кабинетные с большой земли...</text></string>
<string id="dm_cool_info_50"><text>Слыхал?! Вояки на готовое кинулись, сейчас тут будут! Прознали, что "Выжигателю" капут, хотят разом весь хабар сгрести!..</text></string>
<string id="dm_cool_info_51"><text>Только что информация прошла: планируется крупномасштабная высадка на станции силами армии. Мой тебе совет: если хочешь хоть что-то успеть из хабара ухватить - торопись.</text></string>
<string id="dm_cool_info_52"><text>Да это ж полный беспредел творится! Только, понимаешь, коридор открылся, станцию от говна всякого начали чистить - и на тебе, вояки на готовенькое собрались! Вот ведь, ёксель-моксель, ни стыда тебе ни совести...</text></string>
<string id="dm_cool_info_53"><text>Да я вот чего не пойму: как тут свободовцы те месяц продержаться смогли? Шапки-невидимки у них, что ли? Тут же полный атас вообще!</text></string>
<string id="dm_cool_info_54"><text>Ты понял, чё тут творится? Нет, ну я Миклуху теперь ещё больше зауважал! Это ж надо: в таком гуано четыре с лишним недели выдержать, да ещё из ребят никого не потерять!..</text></string>
<string id="dm_cool_info_55"><text>Тут кое-кто умом тронулся. И вроде ведь крепкие всегда ребята были, а теперь слюни пускают, как последние дебилы. Страшно.</text></string>
<string id="dm_cool_info_56"><text>По мере приближения к станции неизвестное телепатическое воздействие усиливается. Некоторые начали сходить с ума, у других - расстройства и видения. Может, сейчас самое время немного сдать назад...</text></string>
<string id="dm_cool_info_57"><text>Слушай, тут у людей реально крышу рвёт. Кто-то камешек видит и вдруг начинает орать, что это его артефакт, что он его первый заметил, а остальные пусть идут на юг. К другому Джа на облаке является в обнимку с напарниками, пропавшими хрен сколько лет назад... Нет, тут явно фигня какая-то нездоровая творится.</text></string>
<string id="dm_cool_info_58"><text>Ну слушай юмор про контролёра. Старый контролёр поучает молодого: "Во-о-он, видишь, солдатик на посту стоит? Ремень подтянут, форма новая, ботинки блестят - "Дух" называется. Его под контроль взять прям отсюда можно, но толку нет, стреляет плохо, всего боится, мяса нет, кожа да кости. А рядом вон видишь боец курит? Форма потёртая, ботинки стоптанные - "Черпак" называется. Добыча так себе, под контроль сложно взять, стреляет хорошо, всегда на чеку и мяса много, но жилистое. Его ночью брать хорошо, когда задремлет. А во-o-он, видишь, под кустом солдат спит, ремня нет, босиком? Это "Дед". Мяса много, жирное, но к нему хрен подберёшься, ночью не спит и даже голыми руками придавит. Его брать надо, когда в посёлок за самогоном пойдёт или в Зону за хабаром попрётся. А вон видишь солдат идёт, ремень подтянут, ботинки блестят, но не дай Зона тебе его с "Духом" перепутать. Я одного взял сдуру, так две недели зубной щёткой логово своё драил, еле убежал - он "Товарищстаршина" называется".</text></string>
<string id="dm_cool_info_59"><text>Слушай анекдот новый - в баре рассказывали. Приходит как-то сталкер к Сидоровичу. А тот ему и говорит:\n- Слушай, сталкер. Мне тут из киевского секретного НИИ скафандр подогнали, вроде как со стoпроцентной защитой от радиации. Но только никто его пока не проверял. Сходи в нём в Зону, посмотри что и как. А я тебе потом на него скидку сделаю, если выживешь... Согласился сталкер. Ушёл в Зону и день его нет, и два, и три... На четвёртый приходит, злой как снорк и скафандр молча Сидоровичу на стол хрясь! Тот опешил:\n- Ты что, сталкер? Не защищает? \n- Защищает! \n- Не стопроцентно? \n- Стопроцентно!\n- Так чем ты не доволен-то? \n- Вся Зона с утра до вечера от радиации водкой лечится - ОДИН Я, КАК ДУРАК, ЧЕТВЁРТЫЙ ДЕНЬ ТРЕЗВЫЙ!!!</text></string>
<string id="dm_cool_info_60"><text>Да вот видел, как на днях монолитовцы территорию возле "Выжигателя" зачищали - человек около тридцати, мочили всё что движется: плотей, кабанов, даже псин "топтали"... Дык, я это... ходу оттуда, мало ли... Неохота свинцу в зад получить.</text></string>
<string id="dm_cool_info_61"><text>Анекдот рассказать? Мчит по трассе в направлении предзонника "Нива", километров так 120 в час. Патрульный ГАИшник в свисток заливается соловьём, "Нива" по тормозам, оттуда вылазит целый квад "должников", дали вояке люлей, свисток в жoпу запихали и дальше помчали. Патрульный достаёт рацию:\n- Семь два-семь три!\n- Семь два!\n- Сеня! В твоём направлении какой-то урод мчит, на свисток не реагирует! Так ты его жезлом, жезлом тормози! Как понял, семь-два?..</text></string>
<string id="dm_cool_info_62"><text>Мужик, а слыхал когда-нибудь о Фантоме, нет? Ща расскажу, не поверишь. Говорят, был в Зоне один сталкер, имя не знаю, все его Фантомом звали, сталкер он был опытный, да и как человек хорош, в общем, людей понимал и его понимали, поговаривали, в институте на психолога учился. Ну это неважно вообще, перехожу к главному: пронырой он был, везде прошмыгнёт, ни блокпосты, ни аномалии ему препятствием не были, он вглубь Зоны ходил, а однажды пропал, скорее всего, под выброс попал или ещё куда. Ну в общем, стал он чем-то вроде полтергейста, уже лет десять он по Зоне ходит, сталкеров других ищет, как найдёт - в душу тебе заглянет, при этом если человек ты хороший, он тебе поможет чем, на укрытие наведёт, отбиться от мутантов поможет, а если, брат, у тебя за душой грехов немерено, то хоронись - на куски разорвёт. Вот тебе и сказочка на ночь...</text></string>
<string id="dm_cool_info_63"><text>Меченный, ты где ствол такой достал? У Сидоровича, небось, купил? Да, пушки у него классные, но только стоят уж очень дорого. Он их, гад, наверно, у армии за гроши скупает, а нам втридорога продаёт! Нет уж, брат, тупых нема. Я себе лучше на Свалке ствол поищу, он хоть и фонит, так что сам светиться начнёшь, да зато бесплатный.</text></string>
<string id="dm_cool_info_64"><text>Слышь, сталкер, мне тут намедни хохму рассказали. Вот слушай. Идут разборки между долговцами и сталкерами из "Свободы". Значит, встаёт командир "Свободы", кричит:\n- Вперёд, за "Свободу"! - ну, все срываются в атаку, понимаешь. Сталкеры "Долга" с той стороны фронта:\n- Ну всё, жопа, тикать надо.\nА старый опытный долговец и говорит:\n- Да погодите вы тикать, - достаёт пулемёт: тра-та-та-та. Свободовцы легли. Проходит минут пять, свободовец опять встаёт:\n- За Зону! Ура-а-а-а-а-а! - ну, все опять в атаку. "Долг":\n- Hу теперь точно жопа, тикать надо.\nСтарый долговец:\n- Да погодите вы! - берёт калаш и опять своё "тра-та-та-та". Ну, свободовцы опять легли. Проходит ещё время. Встаёт опять командир "Свободы":\n- За наших, за "Свободу" в Зоне, вперёд! - и опять в атаку. Молодёжь "Долга" опять в панику. Старый долговец опять за своё. "Свободе" пришлось опять лечь. Через 5 минут встаёт командир "Свободы". Морда в дерьме, весь в дерьме, и как заревёт: \n- Мля, да я не понял!\nСтарый долговец, отбрасывая окурок в сторону: \n- Вот теперь пора тикать.</text></string>
<string id="dm_cool_info_65"><text>О наёмниках слышал? Нет? Ну тогда слушай внимательно и записывай: они, брат, киллеры, Причём ребята серьёзные и отчаянные, они тебе кого хошь достанут живым или мёртвым. Помнишь Сыча недавно замочил кто-то? Точный выстрел в сердце и в голову, труп сожжён, никаких следов на месте, их работа, поверь мне. Совести у этих сволочей нет, им человека убить - всё равно что таракана задавить, только монету и уважают. Ходят слухи, что у них база в Мёртвом городе есть, только оттуда ещё никто живым не возвращался, чужих они не любят. А знаешь, как они тренируются? Возьмут, поймают бандюка или сталкера какого-нибудь, привозят к себе, дают ему калаш с двумя обоймами и отпускают на все четыре стороны. Если через 12 часов мужик ещё не труп, то дальше жить может. Вот такие, брат, у них забавы. За всё время только Мише Косому в живых остаться удалось, да и то потому, что он 10 лет в спецназе прослужил. В общем, Меченный, увидишь чуваков в синих костюмах - ноги в руки и мотай куда подальше, хотя если уж на тебя глаз положили, то всё равно не уйдёшь - из под земли достанут.</text></string>
<string id="dm_cool_info_66"><text>Говорят, есть одна группа товарищей... Их когда шаманами называют, а когда друидами. Они, говорят, вообще с собой электронного оборудования не носят - к природе, дескать, ближе, и всё такое... Ну, они говорят, что Зона на электронику... на излучения всякие электромагнитные сильней реагирует... да и монстров на тебя натравливает. Как по-ихнему получается, так Зона - живой организм. Нельзя, мол, лезть в неё с приборами - правильный человек и без всяких лишних навесок справится. Правда, автоматы они с собой, козлы, таскают... Нет бы зубами и когтями попробовать... С другой стороны, гибнет их в Зоне вроде бы не так чтобы и много. Не чаще нас они ласты склеивают... Так что, может, правильно додумались... Они, правда, вроде больше с белорусской стороны в Зону заходят... А то хорошо было бы на них поглядеть... Да проверить заодно, сколько у них артефактов в кармане водится...</text></string>
<string id="dm_cool_info_67"><text>Слышь, мне Бармен рассказал, вчера кровососы на деревню возле армейских складов напали -  никто живым не ушёл, даже сигнал внятный подать не успели. Долговцы на следующий день проверить пошли, говорят, там такая бойня была - парней как свиней резали, одни ошмётки валяются... жуть, в общем.</text></string>
<string id="dm_cool_info_68"><text>Сигареткой не угостишь? Не куришь? Ясненько... Правильно, кстати, делаешь. И организму хорошо, и дыхалка сохранится от собачек бегать, хе-хе... А вообще, знаешь, некоторые мастеровитые наёмники, снайперы грёбаные, в темноте валили сталкеров по интересному принципу. Когда сталкеры собирались кучкой и расслаблялись никотином, наёмник засекал вспышку загоревшейся спички и огонёк сигареты, когда прикуривал первый, затем, когда прикуривал второй сталкер, огонёк спички передвигался, загоралась вторая сигара, и снайпер брал упреждение на перенос огня. Прикуривал третий и сразу же получал пулю в голову... Поэтому у сталкеров теперь закон "Трое от одной спички не прикуривают". Так что шутки шутками, а от этих мелочей может и жизнь человеческая зависеть, так-то...</text></string>
<string id="dm_cool_info_69"><text>Да тут вот какого-то ошалевшего человека встретил. Костюм у него армейский был, винтовка спецназовца, а поведение - сущий зомби: одна нога волочится наполовину, движения невнятные, тело плохо слушается... Я его таки чуть не застрелил сначала. Смутило то, что винтовку свою он крепко держал в руках. Сколько зомбаков на своём веку перевидал, а такого не видел ещё. Да и сказать он мне что-то пытался, только я не разобрал почти ничего... Понял только "контролёр" и "помоги". Только было хотел помочь малому, вертушку услышал, перепугался и бежать. В рощицу нырнул, появились вояки человек семь, а после и вертолёт. Трое этого малого на мушку взяли, а остальные ринулись к нему и на землю повалили. Ты прикинь, своего и мордой в грязь! Кричали ещё что-то про какой-то шлем. Потом под руки его и в вертолёт... Странно тут что-то... Этот малый, его слова о контролёре... Вояки... Неужели он сумел от контролёра уйти...</text></string>
<string id="dm_cool_info_70"><text>Я тут недавно за костром умудрился посидеть с одним наёмником. Парень он неплохой оказался, сталкеров, как ты понимаешь, убивал только по заказу начальства, просто так - ни-ни. Вообще, наёмники к нашему брату сталкеру неплохо относятся, особенно к бывалым и ветеранам. Уважают, хотя и непревзойдёнными мастерами только себя считают. А рассказал этот наёмник мне историю жизни своей. За службу свою он имеет орден мужества и медаль за отвагу. Учился он в центре подготовки снайперов. У них там всё серьёзно было - проверка оружия каждый раз, и прочее. Но сказал он такую штуку, что настоящие навыки снайпера можно приобрести только на войне, в горячих точках. Бывало, что учили человека долго основательно, а как только экзамен сдавать (его в Чечне проводили обычно) - так нет, не может человек - и всё. В школе можно готовиться, стрелять по мишеням, уверенно их поражать, а в самый ответственный момент что-то может включиться внутри человека, и он просто не сможет это сделать. Вот так. Так что ты, Меченный, в Зоне поуверенней будь. Если жизни твоей угрожает что-то - будь уверенней. Психология.</text></string>
<string id="dm_cool_info_71"><text>Вот что расскажу: попал я в страшную переделку, еле выбрался. Шёл себе шёл, вдруг бац! Всё кругом темно, жуткий звук, как будто тебя жрёт кто-то, у меня чуть ли не вены все вскрылись. Как-то я барахло кое-какое скинул и выполз. А это случай на самом деле помог - мешок у меня худой был, от напряжения лямка лопнула и потянула ткань - дыра и открылась. Оттуда что-то выпало, а я так спасся. Судьба! Хорошо бинты с собой были. Неделю потом отходил, такая потеря крови. Вот хрень какая, не дай Бог попасть!</text></string>
<string id="dm_cool_info_72"><text>Ты слышал про хитрую аномалию? Что ты, такая пакость я тебе скажу! Вроде и не видно её, как будто лужа какая-то чёрная, но попадёшь, сразу узнаешь. И тут тебе не дай Бог мешкать - быстро из рюкзака вытряхивай что-то, и даже не думай, что нужно, что не нужно - любое, лишь бы выбраться, а то и не успеешь. Сожрёт заживо, точно тебе говорю, сам видел. Слава Богу не со мной случилось, но мужики рассказали потом, что это за хрень.</text></string>
<string id="dm_cool_info_73"><text>Слышал, как один сталкер в "Проглотку" угодил? Ну, её ещё "Жадинкой" среди сталкеров называют, по-разному, кто как... Да ты что, не слышал про такую, что ли, совсем? Так слушай: есть такая аномалия, не часто встретишь, но встретив, не дай тебе боже в неё вляпаться... Так вот, сталкер тот шёл нагруженный откуда-то с хорошим хабаром. И вроде мужик-то опытный, но как его угораздило... усталость, наверное, сказалась. Я не знаю, что он там пережил - в ней больше минуты и не пробудешь, сожрёт за милую душу, - но для него эта минута точно вечностью показалась. Выполз чуть живой, весь кровью истекает, костюм в клочья, хабара нет... Хорошо жив остался, да мужики рядом бинтами снабдили. А мог бы и при хабаре остаться. Всё почему так - от жадности. Нёс много, а выкидывать ничего не хотелось, вот и замешкался, соображая. А в таком деле долго соображать нельзя. Так что мой тебе совет - не дай Бог, конечно, - но коли уж попадёшь, так кидай всё, что под руку подвернётся и уноси ноги.</text></string>
<string id="dm_cool_info_74"><text>Ты про аномалии уже знаешь что-то? "Воронка", там, "Трамплин"... слышал? Так вот я тебе скажу: фигня это всё по сравнению с "Чёртовой глоткой", ну или с "Жадинкой" - это одно и тоже. А почему, да потому, что если ты в другую аномалию попадёшь, то тут всё ясно - либо вышел, либо нет... Если вышел, то и сам жив остался, и хабар при тебе, повезло, короче. Тьфу-тьфу... А если в эту угодишь, то тут только один способ выбраться - кидай что-то ей, чтобы успокоилась, и сразу выползай. И в этом вся её пакость. Ведь любой сталкер до последнего тянуть будет, чтобы с хабаром не расстаться. А тут как раз такой случай, что тянуть нельзя ни в коем разе. Протянешь, и ноги протянешь... Во как сказал. А так ведь и есть. Так что ты запомни, пригодится.
</text></string>
<string id="dm_cool_info_75"><text>Я иногда спрашиваю себя: какого чёрта мы так крутимся? Чтобы заработать деньги? Но на кой чёрт нам деньги, если мы только и делаем, что крутимся?..</text></string>
<string id="dm_cool_info_76"><text>Мне тут в Баре новый коктейль показали, "Ведьмин студень" называется. Это, брат, такая вещь, что на пустое брюхо принимать опасно для жизни: руки-ноги отнимаются с одной порции...</text></string>
<string id="dm_cool_info_77"><text>Я иногда спрашиваю себя: какого чёрта мы так крутимся? Чтобы заработать деньги? Но на кой чёрт нам деньги, если мы только и делаем, что крутимся?..</text></string>
<string id="dm_cool_info_78"><text>Новичок один всё боялся дальше Кордона нос высунуть, ни на Свалку, ни в Долину ни-ни, что ты, там же монстры, бандиты... А поиметь что-то тоже хочется. А как ты найдёшь что-то, сидя на одном месте? Ему кто-то и сказал, сходи, мол, в Санаторий... ну, это тут местность так одна называется... там тихо, никого нет, и хабара наберёшь под завязку. В Санаторий этот сталкеры не ходят обычно, потому как ничего там путного давно уже нет. Просто прикололись так. \nИ вот взял он с собой два мешка, узнал у кого-то дорогу и попёрся. День нет, два нет... явился через неделю только! Он там оказывается встретил ни то сосыча, ни то бюрера, говорит чуть живой остался, отлёживался... Врёт, наверное, цену себе набивает или оправдывается так, потому что пустой пришёл. А чего оправдываться, ясно и так было, что нечего там ловить, а он дурак повёлся. Я-то сам там не был, да и желания нет ноги попусту топтать, потому и путь даже не выяснял.</text></string>
<string id="dm_cool_info_79"><text>Слышал я, бандиты где-то тут на Кордоне шастают. И чего им тут надо? Один мужик говорил, они с Кордона в Санаторий попадают. Знаешь о таком? А оттуда, может, ещё куда-то. Сходить бы посмотреть, что там такого в этом Санатории, только дорожку бы выяснить... кто-то наверняка знает, но у нас же так: выяснят путь и молчат как партизаны, а если и скажут что-то, так не за просто так.</text></string>
<string id="dm_cool_info_80"><text>Слышал, что тут где-то тропинка в Санаторий была? Нет? А я хотел как раз у тебя спросить... Ну, ладно, может, кто-то знает.</text></string>
<string id="dm_cool_info_81"><text>Я не знаю, я же тут недавно совсем. Пока ничего особенного.</text></string>
<string id="dm_cool_info_82"><text>Дня три назад кровососа видел издалека. Ну, то есть мне сказали, что это кровосос. Я в бинокль посмотрел, на солдата похож. Правда, что ли, он похож на человека? Что-то я уже сомневаюсь, что кровосос это. Разыграли, что ли...</text></string>
<string id="dm_cool_info_83"><text>Пошёл я на днях на АТП, думал там нет никого. Подхожу к воротам и слышу бубнёж какой-то, я прислушался, а там по фене говорят. Ну, думаю, на фиг такие прогулки, у меня хоть и "Макар" за пазухой, и патроны есть, но лучше поберечься. Так я развернулся и сюда прибежал. Мужикам сказал, чтобы не совались пока. Ты тоже не ходи, подожди какое-то время.</text></string>
<string id="dm_cool_info_84"><text>У тебя счётчик радиации уже есть? Ты не забывай на пояс вешать, а то можешь вляпаться капитально. Я вот пошёл тут недалеко, ну забыл поначалу про счётчик. Вернулся, чувствую худо мне, на меня мужики прибор навели, а он как затрещит! Как заорали все: "Снимай одежду, дурак!" А мне жалко, костюмчик почти новый был. В общем, насильно раздели меня до гола и всё в овраг выкинули подальше. Мне кое-какие шмутки нашли. Потом отпивались все, водкой, и меня напоили, башка два дня гудела. Оказалась там, куда я ходил, пылища радиоактивная. А не забыл бы я счётчик, так и не ходил бы сейчас в этом рванье.</text></string>
<string id="dm_cool_info_85"><text>На той неделе дождь три... нет четыре дня поливал без перерыву. А рядом буквально, тут недалеко, ни капли не было. Говорят, погода даже аномальной стала в этой Зоне.</text></string>
<string id="dm_cool_info_86"><text>Тут в деревню кабаны иногда забегают. Так вот позавчера я спал, слышу стрельба, думал, вояки пришли, хотел уже в подвал сигануть. Выглянул, а мужики кабанов гоняют. Во как... Осторожней, смотри будь, даже на базе.</text></string>
<string id="dm_cool_info_87"><text>Есть такая аномалия, которая может перебросить тебя на расстояние. Я тут пошёл за мост, ну походил немного, поболтил. А она, зараза, болтом и не определяется. Я думал, вот как раз тут свободно, пройду, а дальше уже дорожка протоптана. И влетел куда-то, ослеп сначала, а потом глаза продрал, ёлки палки, а я на камнях где-то, и кабаны вокруг мордой землю роют. Ну, сообразил, что недалеко от базы, так тихонько просидел с полчаса, подождал, пока уйдут, и бегом оттуда. Вот так бывает в Зоне.</text></string>
<string id="dm_cool_info_88"><text>Ночью вой стоял на всю округу. Я аж вскочил. Говорят: собаки, не бойся. А я думал, мертвецы встали все разом и заорали, так жутко было. Что ж это за собаки такие...</text></string>
<string id="dm_cool_info_89"><text>В последний выброс что-то мне так худо было, так тошно на душе... Вот уж третий выброс наблюдаю, и с каждым разом всё хуже и хуже становится. Может, он как радиация накапливается в человеке, а? Не знаешь... Я спрашивал у мужиков, никто не знает.</text></string>
<string id="dm_cool_info_90"><text>Вчера рассказали: мужики тут недалеко кабана завалили, захотели приготовить. Думают, где его жарить-то, ни у кого спичек не оказалось с собой, чтоб костёр развести, а идти куда-то далеко и лень. Один и предложил: "Давайте его недалеко от "Жарки" положим и будем болты кидать, чтобы она жарила, а мы временами переворачивать будем". Ну так и сделали, только дураки, не понимают: это ж АНОМАЛИЯ! А не просто большой костёр. Как она там жарит, никто же не знает, может, один раз слабо, другой раз сильно... хрен её поймёшь. Пяти минут не прошло, а от кабанчика угли одни. Вот так, покушали называется.</text></string>
<string id="dm_cool_info_91"><text>На днях нашёл интересную хреновину недалеко от аномалии. Как будто самоцвет. Ну, показал своим, все удивляются, точно, говорят, на изумруд похоже. В природе же тоже все эти камни на месте бывших катаклизмов находят. Ну, то есть, где тысячи лет назад была температура и давление большое... Вот я и подумал, а может, тут тоже можно камешки собирать и сдавать как драгоценные, есть тут такие места. Тоже хабар какой-то как-никак... Надо с торговцами поговорить.</text></string>
<string id="dm_cool_info_92"><text>Я тут возвращался с ходки, устал немного, зазевался, ну и зацепил край "Электры". Как долбануло меня! Оружие из рук, а я сам отлетел, да хорошо в сторону, а не к центру аномалии. Ну очухался, вижу, "Винторез" мой лежит, ничего с ним не сделалось, да только не подойти никак. Теперь вот хожу туда на день по три раза, проверяю, там ли он. Жду, когда аномалия рассосётся, они ведь бывает место своё меняют. Пушка-то новая совсем, столько хабара за неё отдал... Если б не это, стал бы я тут караулить аномалию.</text></string>
<string id="dm_cool_info_93"><text>Тут у нас один мужик специально в аномалии разные вещи кидает и смотрит, что с ними будет. Так вот кинул он на днях гранату не то в "Трамплин", не то в "Воронку", а её как подбросило, завертело и разорвало на части. Так грохнуло, как будто десять гранат разом разорвало. Чёрт его знает, может, это какая-то особая "Воронка" была - заряжённая. Все разом за пушки схватились, повскакивали, думали, выброс долбанул. Ну вроде успокоились, а он вернулся и рассказал, что сделал... Дурак, короче. Ну ничего, теперь с неделю кидать ничего не будет, пока синяки не спадут - на оба глаза плохо теперь видит.</text></string>
<string id="dm_cool_info_94"><text>Ничего нового... Сидим вот, водочку попиваем, пока есть. Ну разве что собаки тут недалеко бегали, так их постреляли скуки ради. А так, ничего нового...</text></string>
<string id="dm_cool_info_95"><text>Тут на днях один сталкер с большим хабаром вернулся. При себе-то, конечно, не держал - мужик опытный, спрятал в надёжном месте. Но дело не в этом, а в том, что правду говорят: есть такие аномальные поля, которые артефакты просто обожают. Ну это же как грибы, понимаешь? В берёзовой роще подберёзовики, в бору - белые. И сразу много, так и тут. Так что, стоит ещё походить, поискать, не всё ещё выбрали...</text></string>
<string id="dm_cool_info_96"><text>Вот расскажу: встретил я на днях кровососа. Ну дело не новое, к этому всегда готовым нужно быть, особенно дробовик хороший под рукой держать. А я как назло и не готов был, при себе только АК и патронов не так уж много... я ж почти налегке пошёл, думал, в нычке у меня патронов навалом и дробовичок есть, чего тяжесть лишнюю тащить зря. Да не дошёл - слышу, пыхтит кто-то. Я прислушался - знакомое такое пыхтение, но не видно никого. Только я АК взвёл, а он сзади напал, оружие из рук выбил и нарисовался весь такой красивый. Нос к носу я с ним стоял. У меня инстинкт сразу сработал - ножом по горлу! Успел. А промедлил бы пару секунд - и хана. Так что, пушка пушкой, а нож всегда наготове держи.</text></string>
<string id="dm_cool_info_97"><text>Оставил припасы в одном приметном месте. Тут на днях прихожу, а там уже тю-тю, всё подчистую обобрали. Вот падлы, есть же козлы на свете! Ну ладно бы бандиты, с этих что возьмёшь, урки они и есть урки. Но ведь свои же сталкеры взяли, наверняка. Нет, таким козлам в Зоне долго не протянуть. Сам прибью, если свои шмутки увижу.</text></string>
<string id="dm_cool_info_98"><text>Я недавно настрелял разной живности - кабанов, собак, ещё вот химеру подстрелил. А тушканов я вообще не считал. Набрал с них всяких конечностей, тех, что целыми или пригодными оказались, и сдал всё торговцу. Нормально так получилось. Считай, можно и хабар не собирать, а только на монстров работать. Если, конечно, навык охотничий есть. А у меня есть.</text></string>
<string id="dm_cool_info_99"><text>На той неделе гигант сюда припёрся, так еле завалили. Ну и повозились с ним, но мужики опытные все были, повыше забрались и гранатами закидали. Никто не пострадал. С ним ведь главное найти место повыше и понадёжней, в смысле поустойчивей. Валун здоровый или что-то такое. Не дай Бог рядом на земле стоять будешь, лапой как шлёпнет - все кишки разом вытрясет. Эффект, как от лобового столкновения на автомобиле... А ты слушай рассказы бывалых и на ус мотай.</text></string>
<string id="dm_cool_info_100"><text>Ходили мы недавно к воякам. У них оказывается можно хорошо затариться патронами и прочим, если с деловым предложением к ним подойти. А нужда у них одна, отсюда и предложение только одно... догадайся с одного раза, что им нужно, ха-ха.</text></string>

<string id="dm_cool_info_101"><text>Сидели себе тихо, пили, пели, закусывали... Тут завалился хмырь какой-то и давай права качать. Ну всё, откачался... Идиот, ну ладно бы по-человечьи базар вёл, чего пальцы сразу гнуть... кто он такой, чтобы перед нами выёживаться...</text></string>
<string id="dm_cool_info_102"><text>Долговские офонарели в натуре, прут и прут в Долину. Их чё тут, приглашали? Вот на днях ещё какой-то мудрила заявился... Ничего, пусть подумает малехо, как соваться без приглашения.</text></string>
<string id="dm_cool_info_103"><text>Недавно нычку одного кореша проверил. Он мне завещал её... гы-гы. Видать на зимовку, что ли, харчи складывал, там жратвы прорва, вот еврей хренов. А я всё думал, чего это он всегда при новом барахле? А он харчи сбывал и прибарахлялся. Ничего, теперь я наварюсь на его хавчике.</text></string>
<string id="dm_cool_info_104"><text>Бухали тут всей кодлой, ну и как обычно нашёлся придурок - говно на празднике, на Бритого наехал. Сцепились, за пушки схватились, но мужики им сразу: хотите разборки устроить - давай... только на ножах, а мы вкруг станем и посмотрим, нехрен нам вечер портить... Ну, Бритый, конечно, того завалил, без вопросов. Бритый мужик тёртый, а тот - пацан, не помню даже и кликуху-то его. Салабон, короче. Просто моча в голову ударила, нашёл, тоже мне, на кого переть.</text></string>
<string id="dm_cool_info_105"><text>Просадил всё в очко... Мля, что делать-то теперь? Ни оружия, ни патронов - всё профукал. В одних подштанниках в Зону не пойдёшь. Вот я дурак...</text></string>
<string id="dm_cool_info_106"><text>Из новостей ничего особенного. Мутантов немного погоняли, бандита одного завалили... Всё как обычно.</text></string>
<string id="dm_cool_info_107"><text>Скоро прикроют всю эту шарагу, я имею в виду торговлю разными артефактами. Такие новости ходят... И правильно, давно пора, а то развели тут торговлю, распространяют заразу эту, а Зона расползается.</text></string>
<string id="dm_cool_info_108"><text>Новый набор организуем. В основном упор на сталкеров-новичков, которых ещё не сильно испоганила эта Зона. Хочешь способствовать "Долгу"? Тогда бегом в Бар и записывайся.</text></string>
<string id="dm_cool_info_109"><text>В баре все главные новости, иди туда. Заодно и на работу какую-нибудь подрядись, всё лучше для общего дела, чем вот так болтаться и хлам всякий собирать по Зоне.</text></string>
<string id="dm_cool_info_110"><text>Не знаю, я только вернулся из рейда, никаких новостей ещё не слышал...</text></string>
<string id="dm_cool_info_111"><text>Намедни забрёл к нам кто-то со стороны Складов. Думали, ну сталкер просто. А он так покрутился, поспрашивал, что да как, да где оружие храните, да много ли вас тут... Мужики сразу смекнули, что за гусь. Нашёл дурачков, анархист хренов, так ему всё и рассказали. Больше не спрашивает.</text></string>
<string id="dm_cool_info_112"><text>Такой случай был: сидели у костра ночью, носом все клевать начали уже. Вдруг что-то шлёпнулось рядом, никто не понял сразу. Потом баллон в стену влетел, а у кого-то оружие из рук выпало. Ну тут и сообразили, что бюрер заявился. Быстро разбежались по расчёту, думали, сейчас на нас пойдёт. Посмотрели, а его собаки гоняют по полю. Он бедный бегает от них, еле уворачивается - целая стая ведь гоняла, уже клочья на нём болтались. А он только камни в них швыряет, да барахло разное. Нам аж жалко того бюрера стало. Но зато посмотрели на этот цирк и проснулись все.</text></string>
<string id="dm_cool_info_113"><text>Да какие тут новости, ни телека, ни радио. Каждый что-то придумывает своё и выдаёт  за новость дня... Скукотища.</text></string>
<string id="dm_cool_info_114"><text>"Сидели пили вразнобой - мадеру, старку, зверобой..." Знаешь такую песню? Вот и у нас так же, такие вот новости, а других и нет.</text></string>
<string id="dm_cool_info_115"><text>Один дурак посеял свой навороченный ствол по пьянке. Ну мы его заныкали сначала, а потом закинули на минное поле подальше, чтобы посмотреть, что делать будет. Он всё ходил и канючил: где, да где. Мы ему и сказали: ты же сам на поле минное забрёл и там оставил, и на пушку ему показали... Ну он и попёрся туда. Мы всей базой на его клоунаду в бинокли смотрели, как он на карачках ползал и землю шомполом прощупывал, сапёр тоже мне... ха-ха.</text></string>
<string id="dm_cool_info_116"><text>Тут меня один разыграть решил, про нычку сказал, типа я клюну на его удочку. Знаю я такие шутки. Я согласился, а сам новичку одному предложил. И вот смотрел с бугорка в оптику, как он эту нычку шарил, на карачках к ней полз, а она заминированная была, ну, не по-настоящему, а так - хлопушка с дымом. Ой, как он подпрыгнул и завизжал... вот смеху-то было.</text></string>
<string id="dm_cool_info_117"><text>Со стороны Барьера мутанты попёрли, так еле остановили их. Откуда они там берутся? Может, их там специально кто-то разводит, не слышал?</text></string>
<string id="dm_cool_info_118"><text>Недавно у нас новенький появился. Ну мы над ним немного посмеялись. Он как-то умотался крепко с непривычки - кто ж сразу столько пьёт без закуси - и ночью мужик один засосов ему понаставил, есть у нас тут любитель этого дела. А утром мы давай ему рассказывать, как он пошёл по пьяне в деревню кровососов и гонял их там с криками: "А ну, выходи, биться будем!" И на засосы ему показали. Так пацан чуть не обделался... А нам смешно.</text></string>
<string id="dm_cool_info_119"><text>К нам долговские заглядывали, думали, мы тут только квасим и можно нас голыми руками брать. Как же! Ну, немного выпивши были, но мне так это только к месту - рука крепче и глаз острее, если в меру. Двоих положили, а остальные быстренько к Бару умотали. Нефиг лезть сюда.</text></string>
<string id="dm_cool_info_120"><text>Видел у пацана одного ствол. Ручка каким-то плексигласом обделана, а под ним картина маслом или чёта такое. Красиво, только на фига оно надо... По мне так главное, чтобы метко стреляла. А так разукрашивать - понты одни.</text></string> 
<string id="dm_cool_info_121"><text>Тут дверь одну нашли, ну, вход куда-то, хрен знает куда. Ломились, ломились, никак. Заварена, что ли, или с той стороны закрыто... Может, оттуда эти чмори из "Долга" и ходят? Развелось их тут...</text></string> 
<string id="dm_cool_info_122"><text>Один тут просадил всё в очко и ноет теперь: дайте то, да дайте это... Какого хрена его костями играл на большие ставки? Дурак. Если по-крупному ставишь, так свои кости иметь надо, а такому лоху наука будет...</text></string> 
<string id="dm_cool_info_123"><text>На днях сталкера одного подловили с хабаром. Вот лопух, нёс при себе всё... Ну он заканючил: отдам всё, отпустите. Понятное дело, что отдашь, ещё и отработаешь, если жить хочешь. Так он на нас поишачил немного: дали ему ствол простой и заслали, куда надо. Нормально получилось - собачек пострелял, тушканов. Мы его на мушке, конечно, держали, чтобы стволом только в нужную сторону вертел. Но местность нам подчистил, правда, не всю... патронов-то мало дали, гы-гы. Да и хрен с ним, дураков ещё много ходит.</text></string> 
<string id="dm_cool_info_124"><text>Пахан что-то не в духе последнее время. Сунулся тут к нему, так огрёб по полной... Чего взъелся?</text></string>
<string id="dm_cool_info_125"><text>Ничего нового, одна и та же работа.</text></string>
<string id="dm_cool_info_126"><text>Ты кто такой, что я тебе новости рассказывать должен? Иди, куда шёл.</text></string>
<string id="dm_cool_info_127"><text>Нет новостей, а и были бы, так ты бы не узнал.</text></string>
<string id="dm_cool_info_128"><text>У нас не любят болтать. И не любят, когда кто-то много вопросов задаёт.</text></string>
<string id="dm_cool_info_129"><text>Если тебя тут ещё терпят, это не значит, что всё тебе позволено. Не спрашивай лишнего, а лучше вообще ходи молча.</text></string>
<string id="dm_cool_info_130"><text>Ты пока жив. И это уже новость...</text></string>
<string id="dm_cool_info_131"><text>Какие ещё новости? Ты поменьше рот раскрывай, особенно здесь. Ходи, пока ходишь, только помалкивай.</text></string>
<string id="dm_cool_info_132"><text>Ты ещё тут? Ещё не все новости собрал? Давай, чеши отсюда.</text></string>
<string id="dm_cool_info_133"><text>В кости играть умеешь? Да ладно тебе строить из себя мальчика-паиньку. Играл, наверное, уже в баре с Лысым... Так вот я тебе скажу: не связывайся с ним - козёл тот ещё. Недавно Пашку так обул, что все аж рты разинули - как так может по три раза подряд такая цифра выпадать? А мужик только с рейда пришёл. Ну нашёл кое-что ценное, естественно... И не мало у него было хабара. Я его отговаривал вот так же: не связывайся с Лысым. Так нет... И что теперь - ходит по Бару как последний бомж, а был при таком хабаре! Эх. Дурак.</text></string>
<string id="dm_cool_info_134"><text>Вчера в баре Лысому продул двадцатку. Больше играть не стал... Что-то подозрительно ему везёт. И скажи мне... вот ты сталкер с виду, вроде... откуда у него артефакты, что он их так запросто может на кон ставить? Он сидит в Баре, никуда не ходит... Вот откуда? И никто не знает.</text></string>
<string id="dm_cool_info_135"><text>Тут у нас играют иногда в баре. Не заходил ещё? Ты ставишь деньги - тебе в ответ артефакт. Ну и как кость повернётся, то есть какая цифра выпадет. Правила-то не сложные, только странно это... Я так думаю, Лысый - это тот мужик, что на кон артефакты ставит - как-то с Барменом в доле состоит. Потому что Бармен скупает у новичков по дешёвке арты. Увидит, что ты рожей на новичка смахиваешь, и всё - считай обдерёт как липку. Потом как-то Лысому это даёт в аренду, а тот уже наваривается и отдаёт деньгами бармену. Это мы тут размышляли между собой и так решили. Иначе не получается, чтобы Лысый был и при деньгах, и при артах.</text></string>
<string id="dm_cool_info_136"><text>В баре меня опять обыграли. Вот суки... Что-то они там химичат со ставками. Ну ничего, этому Лысому мы ещё личико подрихтуем...</text></string>
<string id="dm_cool_info_137"><text>Эх... я дурак, ну предупреждали же, не ставь арты на кон, ставь деньгами. Всё просрал. А если бы продал, кем бы я сейчас был, прикинь. Там же у меня было считай на сотню, не меньше... Вот дурак.</text></string>
<string id="dm_cool_info_138"><text>Да вали ты! До дембеля осталось всего ничего... а там! Заживу...</text></string>
<string id="dm_cool_info_139"><text>Проходи давай... Много будешь знать - не найдёт тебя никто...</text></string>
<string id="dm_cool_info_140"><text>Ты бы поосторожней... тут недалеко на насосной станции какой-то бравый офицерик тайный нефтеперегонный заводик организовал, солдатиков в охрану подобрал - головорезы те ещё, а рожи... мутанты в сравнении с ними зверюшки мультяшные, боюсь как бы не натворили чего по пьяному делу. Так что, поглядывай.</text></string>
<string id="dm_cool_info_141"><text>Вот с коллегами баньку решили обустроить на бывшей лодочной станции, а то после препарирования отдельных представителей местной фауны таким духом пропитаешься, что, боюсь, иные сталкеры в темноте скоро отстреливать начнут нашего брата. </text></string>
<string id="dm_cool_info_142"><text>Прелюбопытный народец попадается, доложу я вам. Вчера вот принесли одного такого... жизни в нём на две молекулы осталось, а он всё про альбом какой-то с рисунками выспрашивал, да ладанку на груди теребил... Думали, помрёт, уже и отца Диодора вызывать хотели, а наутро проснулись, так его и след простыл… Чудеса…</text></string>
<string id="dm_cool_info_143"><text>Вы идите себе. Не знаю я ничего...</text></string>
<string id="dm_cool_info_144"><text>Я не знаю. Вроде ничего, поспрашивай, может, кто что и расскажет.</text></string>
<string id="dm_cool_info_145"><text>Что может быть нового в Зоне, сам подумай? Те же монстры, те же аномалии, те же морды каждый день.</text></string>
<string id="dm_cool_info_146"><text>Узнал я рецептик один хитрый. Попробовал - получилось. Как всё просто оказывается, а то поначалу я вообще въехать не мог, как и что.</text></string>
<string id="dm_cool_info_147"><text>Откуда у нас новости. Сидим тут на отшибе, если кто чего и расскажет где-то, так мы самые последние узнаём.</text></string>
<string id="dm_cool_info_148"><text>Я не знаю ничего. Кто-то ходит далеко, потом рассказывают разные интересные истории, а я тут сижу и слушаю только. Мне говорят: чего ты-то сидишь, сходи хоть на Свалку. А я успею ещё, тише едешь - дальше будешь.</text></string>
<string id="dm_cool_info_149"><text>На днях случай был: бандюки косяком попёрли. Откуда их взялось столько? И ведь лезут внаглую, всё им по барабану. Им вообще жить - насрать. Что за народ! Отбились всё-таки, только наших жалко, хорошие были ребята.</text></string>
<string id="dm_cool_info_150"><text>Как всегда один из сталкеров угодил в аномалию. Ведь сколько раз говорили: нельзя в Зоне без башки бегать. Ты сначала гаечкой проход прощупай, а потом иди. Так нет же! Торопыги... всё им некогда.</text></string>
<string id="dm_cool_info_151"><text>Ну хочешь про бюрера расскажу пару слов. Ты его хоть видел? Так вот, увидишь, сразу поймёшь, что это он. В башке всё загудит и будут предметы разные летать. И не дай Бог тебе с ним взглядом встретиться! Только заметишь его издали - сразу прячься. Увидит - всю душу из тебя взглядом высосет.</text></string>
<string id="dm_cool_info_152"><text>Про кровососов знаешь? Если идёшь где-то, всегда прислушивайся. В Зоне вообще везде так надо ходить. Зону слушать надо. Так вот, как только почувствуешь, что кто-то пыхтит рядом - даже намёк на пыхтение, - всё! Беги, а то не успеешь. Ну, если ты крутой и с огроменной пушкой, то можешь и встретить его. Только он такая зараза - может со спины зайти, ты и не заметишь, и тогда никакая пушка тебе уже не поможет. Так что, лучше беги сразу.</text></string>
<string id="dm_cool_info_153"><text>Я знаю теперь, как со снорками бороться. Мне, правда, ни один ещё не попался - и слава Богу. Но бывалые сталкеры рассказали: снорка можно сразу почуять - он слишком шумный. Его шум выдаёт. Как только почувствуешь такой... утробный, что ли, звук, значит он рядом. Ему лучше всего в голову целиться. И главное не зевать, он, собака, прыткий очень. Если на тебя прыгнет - ты сразу в сторону и стреляй. А ещё лучше с лёту его бей, но всё равно сразу в сторону - и добивай. Это, конечно, теория. Практики у меня у самого ещё не было, но всё равно, лучше заранее знать, что делать.</text></string>
<string id="dm_cool_info_154"><text>Недавно ходил я по делу одному, так напали на меня эти... мелкие. Тушканы. Ну и заразы! Как саранча. Загрызут любого, хоть и мелочь с виду. С ними главное сразу на что-то высокое запрыгнуть - камень, машину, дерево поваленное. И пока они там внизу мельтешат, спокойно их с пистолета отстрелять. Только надо выцеливать, а то они такие шустрые, что можно весь запас израсходовать, так ни в кого и не попав.</text></string>
<string id="dm_cool_info_155"><text>Один сталкер рассказывал, что видели таких собак, которые как бы не настоящие, ну, как иллюзия. Вроде бежит на тебя похожая на псевдопсину, стрельнёшь, а она раз и исчезает, а потом снова бежит. Что за фигня? Правда или врут? Вообще, в Зоне всякое может быть...</text></string>
<string id="dm_cool_info_156"><text>Говорят, что крысы, которые тут бегают иногда, тоже мутируют. Кто-то видел не крысу, а прямо крысищу! Ну как собака. А ещё говорят, что на одного сталкера вообще крысы напали и живьём сожрали, а второй еле убежал. Он потом и рассказал про это. Жуть, что творится.</text></string>
<string id="dm_cool_info_157"><text>Сталкера одного недавно собаки сожрали. Он всё хвастал: да я, да у меня! Мол, автомат у меня, а это всего лишь псы безмозглые. Ну и дохвастался - напоролся на такую стаю, что не успел и рожок сменить. Вот именно, что они безмозглые, они же не понимают, что в них стреляют. А ты пока в одну стреляешь, десяток уже тебе ноги обгладывают... Такие хвастунишки долго в Зоне не живут.</text></string>
<string id="dm_cool_info_158"><text>Что-то у вояк на Агропроме случилось. Говорят, вертушки летали, похоже, бугор какой-то прилетел... с проверкой. Наверное, проворовался кто-то как всегда или потеряли что-то - кто их знает... На всякий случай: ты там не очень-то светись, мой тебе совет.</text></string>
<string id="dm_cool_info_159"><text>Болтают тут, что военные закопошились на Агропроме... Мне, вообще-то, всё равно, но, говорят, какая-то заварушка у них была. А может, это просто пересменка... или как там это у них называется - одних увозят, других привозят, вот и суета из-за этого.</text></string>
<string id="dm_cool_info_160"><text>Слышал, что вояки теперь не церемонятся особо со сталкерами. Слух прошёл, что какой-то умник к ним залез на агропромовскую базу... я правда не понял куда, на саму базу или в базу данных. Не суть... что-то, короче, пропало у них. Это знакомый один говорил, а ему солдатик шепнул, предупредил, в общем, чтобы сталкеры наши поостереглись какое-то время там шастать.</text></string>
<string id="dm_cool_info_161"><text>Тут на Кордоне у вояк усиление какое-то. И ещё заходил мужик с Агропрома, так сказал, что там тоже. Что-то затевают, а может, сбежал кто-то... или грохнули кого-то... Одни предположения, сами вот сидим и гадаем, с чего бы? Так что, ты ещё аккуратней с ними теперь, а то кто его знает, что у них сейчас на уме, какие новые указания получили...</text></string>
<string id="dm_cool_info_162"><text>На Агропроме последнее время вообще неспокойно стало с чего-то. Сижу вот и не выхожу пока. Чуть было нос высунул, хотел на Кордон ползти, так стрельбу услышал нешуточную. Что-то явно происходит. Думаю, лучше тут пересижу, пока всё не успокоится. А то, считай, я только на ноги встал и тут пулю получить... на фига мне такое счастье.</text></string>
<string id="dm_cool_info_163"><text>Ты вроде в Долину ходил... Рассказал бы лучше сам, чего там болтают? Сталкер один сказал, что какой-то дурачок то ли полез в закрытую лабораторию, то ли собрался туда. Наврал, конечно... кто рискнёт-то? А если правда, то не хотел бы я быть на его месте. Как-то однажды, когда ещё вход почти свободный был, наши пытались сунуться, так еле ноги унесли - столько там живности всякой. Если что узнаешь, расскажешь...</text></string>
<string id="dm_cool_info_164"><text>Вроде что-то необычное Бармену притащили. Охранник слышал, как Бармен с умниками болтал, как будто что-то про техническую документацию, лабораторию какую-то... Что он там мог говорить - он же не технарь? Чего он вообще понимает в документации... А вот мне бы интересно было заглянуть в эти доки.</text></string>
<string id="dm_cool_info_165"><text>Сталкеры бандюка одного подранили. Ну он, чтобы отпустили, начал сказки рассказывать про схрон в лаборатории, тут недалеко. Причём, не наверху, а внизу, в самой лаборатории, прикинь. Они ему: что ты заливаешь, туда хода нет! Так он божился, что кто-то ключ нашёл и даже пошёл туда. Ты не слышал? Про схрон, конечно, враньё, но неужто правда теперь проход есть?</text></string>
<string id="dm_cool_info_166"><text>Буквально перед тобой был сталкер из Долины, начал говорить про подземную лабораторию ерунду всякую. Не знаю, с чего вдруг у сталкеров снова интерес к лабораториям поднялся... Лаборатории-то эти и правда существуют. Я помню, ещё когда группа "Чистое небо" работала, много разговоров было о них. Разные планы были на их счёт, но это руководство только знало, что, как и зачем. Потом замолкли все, а теперь вот снова прямо ажиотаж какой-то.</text></string>
<string id="dm_cool_info_167"><text>Да какие у нас тут новости, одни отголоски сплетен. Вот недавно заходил сталкер, так такого наплёл: будто нашли ключ от какой-то подземной лаборатории и кто-то даже сходил туда... Правда, он не сказал, вернулся ли. А и так было понятно: конечно, не вернулся, иначе, с чего бы он стал рассказывать, ясно же, что сам и придумал. Я считаю, что всё это фольклор сталкерский. Лаборатории - это для сталкеров как подземелья замков со своими тайнами и мертвецами, охраняющими эти тайны. Вот потому я и говорю - никто и не мог вернуться, иначе он бы вышел и сказал: всё это, парни, сказки, не верьте ничему...</text></string>
<string id="dm_cool_info_168"><text>Слух дошёл, что подземелье открыли где-то. И будто там всё вымерло... или все вымерли... и можно много чего интересного найти. Стоить верить, как думаешь? Если всё и все вымерли, так чего там интересного? Хотя... какое-то барахло, наверное, осталось.</text></string>
<string id="dm_cool_info_169"><text>Я недавно вышел к сталкерам - пожрать взять - так рассказали, что из подземелий каких-то монстры полезли... будто какой-то идиот взорвал дверь в подземелье. Во, что творится! А я тут сижу себе и ничего не знаю...</text></string>
<string id="dm_cool_info_170"><text>У нас теперь и на Янтаре группа есть - учёных охраняют. Чего их охранять, они же в бункере... самим бы выжить. Знаешь там дряни сколько! Мертвяки ходят как живые. Там, говорят, кто-то открыл какие-то нижние уровни... я толком не знаю, но то, что оттуда и вылезла всякая дрянь, это точняк. Ты там не был, случайно? Видел тех мертвяков? Если будешь, помоги нашим, говорят, там им не сладко сейчас, не то что здесь.</text></string>
<string id="dm_cool_info_171"><text>На Янтаре, говорят, оживление. "Долг" даже людей своих туда выделил. Один тут приходил чиниться после наряда, чуть, говорит, не поседел там. Стрелял так, что ствол мог расплавиться. Пока весь боезапас не израсходовал, не остановился - еле успокоили. И началось-то недавно всё, после того как кто-то сходил на территорию этой... эээ... икс-лаборатории. Видно раздразнил этих тварей, вот они и пошли волной. Но это я так, просто предполагаю. Ты на Янтаре спроси, что да как.</text></string>
<string id="dm_cool_info_172"><text>У "Долга" теперь ещё одна проблема - Янтарь. Заходил один долговец агитировать в их ряды. Начал красиво про защиту человечества, то да сё... А как выпил, так язык и развязался. Рассказал, что на самом деле людей им не хватает и что на Янтаре теперь тоже дежурство, а посылают туда в основном добровольцев, но охотников мало. Кто-то открыл там то ли люк, то ли проход... и монстры, которые заперты были, теперь как бы свободу почуяли, ну и рванули все наружу. Ну вот, потому никто туда и не стремится - опасно очень стало.</text></string>
<string id="dm_cool_info_173"><text>Слух дошёл, что в лабораториях всё-таки кто-то побывал... на Янтаре вроде или где-то там. Сомневаюсь я, что правда, ведь ещё в наше время всё там наглухо закрыто было и проходы все завалены. Хотя, кто очень стремится, тот найдёт. Всякое может быть. Вон Фанат недавно просил кого-то сходить за какими-то документами именно в лабораторию, и мне предлагал... Да он же, кстати, и рассказал про это. Только никто не согласился - тут не самоубийцы, и мне не очень-то надо.</text></string>
<string id="dm_cool_info_174"><text>Ну какие у нас новости? Сами расспрашиваем у всех. Вот на днях приходил кто-то к Сергеичу, от учёных вроде с Янтаря. Я им как раз похавать приносил. Чего-то бубнили про свои исследования, флук... это, как его... акции какие-то а потом слышу: Сергеич так удивился чему-то... Лаборатория, говорит, излучение? Не может быть, говорит, чтобы отключили, просто мощность, говорит, переменная... Ну тут я вообще перестал что-то понимать и ушёл, чтобы не забивать себе голову. Так что там было-то? И ты не знаешь... жаль.</text></string>
<string id="dm_cool_info_175"><text>Слух дошёл, что скоро крупная заварушка у долгарей со "Свободой" будет. "Свобода", вроде как, метила проход на Янтарь, так долгари подсуетились и уже там. Это мужик один с Бара шёл и рассказал. И говорит, долгари специально выпустили зомби из каких-то подземелий на Янтаре, чтобы - если что - "Свобода" на них все силы тратила. Вроде заслона что-то. Только такой "заслон" может им самим боком выйти. Зомбикам их идеалы в башку не втюхаешь, им по барабану, кого мочить.</text></string>
<string id="dm_cool_info_176"><text>Не знаю я ничего. Вроде чувствую себя уже боле менее, надо выбираться в Бар. Там хоть расскажут что-то. А то, кто ни зайдёт, все рассказывают, как мертвяки из комплекса на Янтаре толпой пошли. Это после того, как долговцы рейд туда сделали. Вроде так... Не знаешь чему и верить, надо самому пойти в Бар и расспросить.</text></string>
<string id="dm_cool_info_177"><text>У нас тут болтают, что долговцы усиливаются. Совсем оборзели, хотят всё к своим рукам прибрать. Вон на Янтаре что-то случилось - кто-то там что-то включил-выключил, хрен поймёшь... так они под эту лавочку быстренько нашли и средства, и силы, и уже там окопались. И считают теперь, что это их законная территория. Так же и в Тёмной долине было. Кто-то там куда-то пошёл, кого-то из клетки выпустил, а они тут как тут - сразу давай "оберегать" всё человечество от порождений Зоны. Сами же, наверное, и подстрекали на это, чтобы у них "законный" повод был для захвата. Ничего... пусть забавляются, сюда-то мы их не пустим, да и дальше прохода не дадим.</text></string>
<string id="dm_cool_info_178"><text>У тебя как раз хотел спросить... Кто-то мне сказал, что мутанты волной пошли, но не здесь, а в Тёмной долине, и на Янтаре ещё. Что-то там взорвали, кажись... проход или выход, я толком не знаю, а знаю, что может нам теперь прибавится работы - монстров отстреливать, если сюда эта волна докатится.</text></string>
<string id="dm_cool_info_179"><text>Меня все эти ваши сталкерские слухи мало интересуют. Один придёт - рассказывает, что вояки что-то потеряли, другой придёт - монстры из подземелий полезли. Третий - излучение, или что там, отключили... А мне это всё не важно. Главное, чтобы с этими слухами, сталкеры ещё и хабар добрый принесли. А если просто поболтать заходят, так я и не слушаю даже.</text></string>
<string id="dm_cool_info_180"><text>Говорят, что какие-то артефакты могут свести человека с ума... Только я что-то не встречал никого, кто бы реально тронулся из-за арта.</text></string>
<string id="dm_cool_info_181"><text>Я слышал, что находят иногда странные камни. Как будто в них радио вмонтировано. Вот находишь такой камень и слушаешь его, а он тебе передаёт, что в округе происходит. А кому-то, говорят, даже путь к центру Зоны указал. Но редкая штука, так просто не найдёшь.</text></string>
<string id="dm_cool_info_182"><text>Слышал про булыжники? Есть у людей рецепты как артефакты преобразовывать. Так вот, когда такой артефакт проходит последнюю стадию преобразования, он превращается в булыжник, но не обычный, а заговорённый. И с таким булыжником можно потом пройти где хочешь...</text></string>
<string id="dm_cool_info_183"><text>Я слышал, что Зона образовалась от столкновения метеорита об землю. И при столкновении метеорит взорвался. И там в центре осталась его большая часть, а осколки раскидало взрывом по всей Зоне, и теперь кто-то находит эти осколки. Это, конечно, не артефакты, но всё равно продать можно, особенно учёным.</text></string>
<string id="dm_cool_info_184"><text>Если найдёшь необычный камень, от которого в голове гудеть начнёт, так не вздумай хранить при себе. Я слышал, кто-то подобрал такой, поносил его немного, а потом потерял. Так у него после этого башка гудеть ещё больше стала и до сих пор гудит. С ним начинают разговаривать, а он как будто не слышит, только "а, что?" - такой гул в голове.</text></string>
<string id="dm_cool_info_185"><text>Тут вот слух ходит, что есть такие артефакты, которые с тобой как будто разговаривают. Кто их на себе носит, начинает заговариваться помаленьку... Сначала немного, а потом и рта не закрывает - всё чего-то кому-то говорят, а посмотришь - нет никого рядом. Это они с артефактом так разговаривают.</text></string>
<string id="dm_cool_info_186"><text>Ну и шизиков развелось в Зоне! И чем дальше, тем больше. Один про Монолит что-то бормочет, другой говорит, что его ждут в центре Зоны, третий начинает пургу гнать про свою исключительность. А самые шизанутые - это те, кто сами с собой начинают разговаривать, а потом в аномалии сами бросаются.</text></string>
<string id="dm_cool_info_187"><text>Слышал про чувака, который говорил про то, что он "избранный"? Недавно мне кто-то рассказал. Был нормальный мужик, а потом нашёл какой-то ни то булыжник, ни то просто камень и съехала крыша. Начал всем говорить, что он избранный Зоной, что у него миссия невыполнимая и только он один может её осуществить. Чего только не делает Зона с людьми!</text></string>
<string id="dm_cool_info_188"><text>Говорят, что кто-то находит метеоритные осколки. Так вот эти осколки, полежав в аномалиях, приобретают странные свойства - действуют на людей как гипнотический аппарат какой-то. Ты и не замечаешь, как попадаешь под их воздействие. Они говорят - убей своего товарища, так надо! И человек, который имеет такой осколок, идёт и убивает.</text></string>
<string id="dm_cool_info_189"><text>Про осколки метеорита слышал? Фигня это. Это вовсе не метеорит был. Мне сказали, что это осколки самого Монолита! В один из мощных выбросов взорвался Монолит, только ему ничего не сделалось, а отлетело от него несколько осколков - и всё. Эти осколки подобрали зомби и начали разносить по Зоне. И кто теперь встретит такого зомби с осколком, тот сам становится зомби и принимает у него эту ношу, чтобы нести дальше.</text></string>
<string id="dm_cool_info_190"><text>Говорят, что "Чёрная метка" - это остывший осколок самого Монолита. Он когда из-под земли вылез, ну, или откуда-то там, то загорелся вначале и стал трескать как нагретый камень. Осколки эти разлетались от этого, а остывая теряли вес. И становились, ну, как семена одуванчика - их разнесло ветром по Зоне. И кто поднимал такое семя Монолита, тот и получал эту самую "Чёрную метку".</text></string>
<string id="dm_cool_info_191"><text>Как обычно. Стреляем зверьё помаленьку. На жизнь хватает.</text></string>
<string id="dm_cool_info_192"><text>Говорят, бюреров тут кто-то видел. Если правда, то это плохая новость. Как только они сюда забрели и главное откуда?</text></string>
<string id="dm_cool_info_193"><text>За мостом, говорят, собак развелось столько, что одному лучше и не соваться в ту сторону. Эти собаки вообще плодятся тут как... кошки.</text></string>
<string id="dm_cool_info_194"><text>Здесь где-то на севере заметили кошаков стаю... или как там у кошек - прайд, чёрт их разберёт, в общем, много. А раньше ведь не было их. Ну и хорошо - на зиму шапок наделаем.</text></string>
<string id="dm_cool_info_195"><text>Появился недавно у нас новичок. Сразу видно - инженер какой-то, а не охотник. Начал рацпредложения свои выдвигать: давайте, говорит, специализируемся, разделим обязанности, кто-то тушканов ловит, кто-то кабанов... Умник городской. Это если я буду только на тушканчиков ходить, много ли я с них получу? Только перевод патронов. А он, значит, плоть будет бить - самую прибыльную зверюгу в наших местах. Мужики ему быстро втолковали, что здесь по чём... Так не видать его что-то, не понравился, значит, такой расклад.</text></string>
<string id="dm_cool_info_196"><text>Да всё тут по-прежнему... Заходит сюда народ разный. Только не всякий может охотится, думают, это так просто "пиф-паф" и готово. Как же... тут надо навык иметь, повадки зверя знать, ничего что он мутировавший - зверь он зверем и остаётся.</text></string>
<string id="dm_cool_info_197"><text>Недавно один деловой такой припёрся. По всему видно из каких-то бывших председателей, коммунар какой-то. Говорит: "Давайте будем жить общиной, всё поровну поделим". Это, говорит, участок Ванькин, тот участок Санькин, там вот, Петькин... Мы такие: "А ты кто такой вообще? Твой-то участок где?" А мой, говорит, за мостом. Деловой, да?! Там как раз самая охота. Игнат его сразу на место поставил. Коммунар хренов! Мало их давили в своё время.</text></string>
<string id="dm_cool_info_198"><text>Про Дэна слышал? Он тут был раньше. А потом он с Игнатом не поделил что-то. Не знаю, что там у них было между собой, только Дэн ушёл на Кордон куда-то. И ещё несколько парней с ним. А Игнат делает вид, что всё нормально: сам захотел, сам ушёл... Тёмная история какая-то.</text></string>
<string id="dm_cool_info_199"><text>К Игнату недавно гопники какие-то подходили. Что-то они там перетирали между собой, а потом Игнат собрал всех и говорит: надо много плотей настрелять, большой заказ на шкуры. Да... Хорошо мы на днях поохотились, патронов не жалели - Игнат выдавал не скупясь. Только что-то с оплатой непонятки... Молчит пока. Надо бы узнать у него, что там и как...</text></string>
<string id="dm_cool_info_200"><text>Какого-то ботаника недавно тут встретил. Прикид у него такой деловой - костюм особый, как скафандр. Чего им тут делать? Это же, считай, окраина...</text></string>
<string id="dm_cool_info_201"><text>Говорят, мужики, которые на Кордоне, дань берут со сталкеров. Правда, называют это как взносы в пользу охотников, но как не назови - всё поборы. Так я слышал, что с этого что-то Игнату перепадает, как бы в доле он. Какие-то у них там хитрые отношения.</text></string>
<string id="dm_cool_info_202"><text>Слышал я, что после выброса зверьё начинает плодится. Как будто гон у них какой-то начинается сразу после этого. А как ещё объяснить их количество? Сколько мы их бьём, а они всё не переводятся и не переводятся...</text></string>
<string id="dm_cool_info_203"><text>Говорят, сталкеры зверьё монстрами называют... Так это? Что в них такого страшного-то? Вот про кровососа мне рассказывали, так тот да, наверное, монстр... сам-то я не встречал. А остальные - обычные звери. Те же свиньи, только покорёженные немного, те же кабаны. Собаки они собаки и есть. А тушканы так те наподобие крыс, только побольше.</text></string>
<string id="dm_cool_info_204"><text>Колбаску нашу пробовал? Мне тут недавно шепнули, что кроме мяса плоти и кабаньего добавляют туда ещё собачатину - вроде как для пикантности. Тоже мясо, конечно, но мне приятней думать, что это свинина одна всё-таки... А есть ещё у нас такие гурманы, которые лапки тушканов коптят со специями, так от куриных окорочков не отличишь. Такие же - только пожёстче.</text></string>
<string id="dm_cool_info_205"><text>Слышал я, что Игнат заказал на большой земле целую партию жестяных банок и устройство какое-то, типа мини-автоклава. Похоже, сами теперь консервы готовить будем. Вот Сидор "обрадуется" такой конкуренции.</text></string>
<string id="dm_cool_info_206"><text>Слышал я, что пристают всякие с тупыми вопросами: "Что я слышал?". Так что - вали себе...</text></string>
<string id="dm_cool_info_207"><text>Сидор зажрался совсем! Ему говорят: "На тебе артефакт", - а он рожу воротит - не то, мол. Не, ну ты глянь, фрукт какой. Креста на нём нет! Бизнесмен...</text></string>
<string id="dm_cool_info_208"><text>Васька недавно тут в доме одном зажигалку нашёл. Старая такая, что ещё Брежнева помнит. А работает. И не кончается, прикинь! Думал, теперь лафа и экономия. Так на блокпосту Кузнецову дал прикурить... В руки ведь сам отдал! Во растяпа, да? Ну хоть зато на его смене проходит спокойно, и то хлеб.</text></string>
<string id="dm_cool_info_209"><text>Санёк Лохматый недавно собаку загрыз, слыхал? О, брат, это была тема. Вечером до кустиков пошёл он звёзды посчитать, так слышим: как заорёт кто-то! Мы туда бегом, глядим, Санёк валяется, обгадился весь, а на нём псина слепая лежит. Он пока звёзды-то считал, говорит, автомат бросил рядом. А нащупывать начал, чует - не автомат в руке совсем. Да как дёрнет это что-то на него, он зубами-то и вцепился. А собака эта совсем не с перепугу сдохла, а старая просто была, я так считаю.</text></string>
<string id="dm_cool_info_210"><text>В Тёмной долине один хрен патронами торгует. Дёшево, но патрончики убойные, если с этажа двенадцатого по башке попадёшь... только размахивайся сильней, когда кидать будешь.</text></string>
<string id="dm_cool_info_211"><text>На Свалке был. Гляжу, бандосам по башке крепко надавали, теперь в ангаре да на кладбище техники тишь да гладь. Долговцы - они молодцы... могут же, когда захотят!</text></string>
<string id="dm_cool_info_212"><text>Санёк рассказывал: был он на Болотах. Говорит, чапаю себе, никого не трогаю. Смотрит, у калужины рыбак сидит. Нахохлился такой, удочку держит, и всё ему трын-трава, как прям в Подмосковье находится. Надоела, думает, чуваку вся эта канитель, соскучился по рыбалке, а Санёк сам тоже любит это дело, вот и подошёл к нему. Говорит: браток, тут разве что крокодила с ушами слонячими поймать можно, а вот с рыбой здесь полный швах... Мужик оборачивается, а это мертвяк! Мычит, булькает, да палкой машет какой-то. Санёк гундером, гундером, а тот так и сидит. Вот гадство ж какое с мужиком сотворилось-то, а? Ведь помер, кажись, а всё вот гляди как выворачивает... вот так вот.</text></string>
<string id="dm_cool_info_213"><text>Чё пристал? Чего я тебе расскажу, когда из новостей здесь лишь сообщения об очередном жмурике. Жди выхода газеты "Голос снорка", там тебе всё расскажут, аж с картинками.</text></string>
<string id="dm_cool_info_214"><text>Слушай, ну невозможно уже. Я недавно хабар сныкал, думаю, место - во! Никто не найдёт. Так нет, и туда залезли! Я в следующий раз в нычку только мины поставлю. Достали уже, крысятины, ненавижу!</text></string>
<string id="dm_cool_info_215"><text>Тут недавно чучело одно притащил какой-то камень. Камень блестит как намазанный, а этот лопух хвастается: "Во свезло-то! Неизвестный артефакт! Бабок огребу немерено". Сидел-сидел с этим камушком в руках, а потом его - бац! И замутило. Где, говорит, тут у вас выход, я что-то его не найду. Серёга Черешня у нас поопытней, так он сразу почуял, что дело нечисто, дозиметр скорей достал, а там шкалы-то не хватает! Ах ты, дрищ, орёт, ну-ка бегом все отсюда! Этот фуфел без дозиметра оказывается, бродил, нашёл этот камушек, который все стороной обходили, он ведь аж светится, едрит его! Приволок его к нам, урод. В дом тот не зайти теперь, а у меня барахло там осталось...</text></string>
<string id="dm_cool_info_216"><text>Я вот знаешь чего не пойму - голова где у людей? Сюда как на пикник идут. Гитары, песни у костра... На прошлой неделе троих таких туристов сожрал кто-то. Те, пожалуй, и понять-то ничего не сумели, не то что стрельнуть. Дурачьё, ё-моё...</text></string>
<string id="dm_cool_info_217"><text>Как-то к блокпосту "Долга" шёл, слышу: гам, тарарам, должане вопят, на подмогу зовут всех, кто рядом, зверьё одолевает! Ну я бегу, аж слюни по ветру, прискакал к ним, а там всё хрючит, визжит, да гавкает. Я давай орудовать: все гранаты исшвырял, автомат аж дымился, руку вот сволочь какая-то прокусила, до сих пор ноет... И там у них хрен один, прапор ихний, говорит: "Слабак ты, толку от тебя никакого"... представляешь? Я ему: дружок, это прикол такой у тебя или ты всерьёз мою помощь ни за понюх не считаешь? Я, говорю, для торжественных случаев эфку с собой таскаю, так ради такого дела тебе её сейчас без чеки за шиворот и презентую... Уррод. Махом увял, рожа, теперь в Бар без звука пропускает.</text></string>
<string id="dm_cool_info_218"><text>Болтают, будто на Агропроме вояк обнесли. Ушлый кто-то документы у них свистнул. Там кипеж сейчас, ой батюшки! Комиссия приехала, капитан тамошний на большуху вылетел... походу, даже без вертолёта, а при помощи сапога под зад. Туда теперь вообще бесполезно соваться, положат враз.</text></string>
<string id="dm_cool_info_219"><text>Слышал, сталкеры недавно выручали кого-то на Агропроме? Вояки прищучили их. Говорят, народу полегло порядочно. Вот фигня какая творится, и чего народу спокойно не живётся? На войне, что ли? Не воевать же сюда пришли... И так по краю ходим, а если ещё друг в друга палить будем, вообще беда...</text></string>
<string id="dm_cool_info_220"><text>Ты туристов водил когда-нибудь по здешним просторам? Нет? Приключения всегда с ними. Мне тут рассказали: Митяй Длинный как-то связался с ними, попросили очень. Очень-очень... Ну и дали задание сопроводить двух гавриков в... короче приглядеть за ними, да. Так вот, идут они не спеша, Митяй им камушки-гаечки в аномалии покидал, тушкана издали показал, стандартный набор сафари по Зоне, ага. Смотрит, мнётся один, танцует. Он ему: "Чего пляшешь? Приспичило?" Тот очочками блестит, мол, да, такое дело. Митяй по кустам пролазил сначала, проверил - всё нормально. Иди, говорит, удобряй Зону...\n
Стоят, ждут. Он другому говорит: "Автомат, друг, держи наготове, а сам спиной ко мне, а то пальнёшь с перепугу, голова два уха". И тут слышат голос - чего-то там дристун бубнит: здрасьте, говорит, разрешите представиться - я такой-сякой, доцент кафедры... Они к нему. И видят, как этот ботаник штаны уже надел, стоит и со снорком беседует! Тот уснул, что ли... непонятно. Митяй его сходу пока не проснулся в черепушку - бах! А этот дристунёнок как заорёт: "Убийца, преступник, сумасшедший!" Тут второй подтянулся: "Вы что наделали, это преступление, душевнобольных нельзя убивать, это фашизм какой-то"... Митяй не въехал сначала, а потом уж сообразил: они снорка за психа с противогазом приняли. Подвёл их ближе, смотрите, говорит, что за зверёк такой. Они блевать сразу!.. Зато потом, говорит, как мышки топ-топ потихоньку, след в след. Ботаники...</text></string>
<string id="dm_cool_info_221"><text>Слышал, в Зоне мутант завёлся. Внешне от человека не отличается совсем. Только ведь внешность обманчива, правда? Так вот, подходит это чучело ко всякому встречному-поперечному и спрашивает: "Чего новенького расскажешь?" Ты ему и новости выложишь, и сплетни все-все вспомнишь, и сам новые придумаешь, лишь бы задобрить упыря этого, а он всё одно долбит: "Чего нового расскажешь?.." Ты, случаем, мутанта этого не встречал?</text></string>
<string id="dm_cool_info_222"><text>Говорят, тут есть озеро Янтарь. Одни зомбаки там шляются, толпами... Ходят, мычат. Рассказывали, будто зомби эти собираются в ангарах, ходят по цехам завода, сидят в разбитых сараях. А ещё говорили, что у того озера есть мобильный бункер, и стоит он там с тех времён, как первый раз жахнуло. И сидят там зомбаки аж в белых халатах, ну с тех времён, представляешь? Всё честь по чести, охрана ходит, эти в халатиках выскакивают пробы брать, у самих червяки всё повыели, а они дрыгаются там и бродят... Жуть!</text></string>
<string id="dm_cool_info_223"><text>Тухло всё... На Кордоне поймали хмырёнка одного - шустрый типчик такой, тут вась, там мась... Нам насвистел в уши, соловушка. Ты его увидишь, передай привет от братвы. Вспоминаем мы его...</text></string>
<string id="dm_cool_info_224"><text>Да чё, погибаем... Зона там, Зона здесь. Легавые на вертушках братву мочат, да бычьё стадами бродит. Резкие все такие, бодрые...</text></string>
<string id="dm_cool_info_225"><text>На Свалке бывал? В общем, наехали там на бродяг фраера какие-то мутные, а пахан у них чёрт... или как его - Бес, знаешь его? Предьяву выставил, типа, вы тут босота неразумная, отваливайте по холодку, мы тут мазу подержим и управимся без вас. Пацаны в непонятках, не было договору, не по понятиям разговор ведут... А те быки пухи повытаскивали, да и положили почти всех. Отморозки... Мы этому чёрту рога-то выпрямим...</text></string>
<string id="dm_cool_info_226"><text>Мы тут как-то с пацанами стоим, а на нас хмырь какой-то хиляет с опушки, лосяра наглая, прёт сохатый рогом в небо, и всё поровну ему. А Кныш у нас мужик конкретный, кричит ему: "Погодь, брателла, ты вот идёшь тут по дороге, а не знаешь того, что пацанам, охраняющим этот путь, тяжело приходится иногда".\n
Этот лосяра припух сперва, бычит стоит, потом варежку разинул и кричит нам, типа, пацаны, бабосов нема, хавать нема, сам я не местный и ваще дяденьки отпустите. Кныш ему: "Тебя ж никто не держит, чё ты кипишнул-то? Иди себе... Только просит братва поделится по мере возможности от доброты душевной. Мы ж не обираем тебя как гопота сопливая, обижаешь прямо". Ну тот снимает мешок со спины и тащит оттуда колбасы колясочку. Кныш взял и говорит: "Спасибо, мужик, вот только беда такая, что нас здесь вон сколько, и этого маловато... Смотри вон у Коляна корочки вдрызг, а у тебя такие берцы реальные, ну и плащик тоже ничё, поделись уж. А себе ты добудешь барахла, ты мужик фартовый, видно сразу"...\n
А лось тот лыбу давит и кричит: "Фарт теперь и у тебя - свой и навсегдашний". Кныш припух малость, а мы втыкаем на руки ему, а там не колбаса, а херовина чёрная какая-то, как капля! Кныш верещит чёт про метку, мы хмыря этого валить целимся, а его и нет уже, прикинь! Как сквозь землю провалился, тока Кныш заметался как таракан, да в аномалию и втюхался слёту, хоть хожено там, перехожено сто раз... От такая байда, братан.</text></string>
<string id="dm_cool_info_227"><text>Сказочника нашёл, да? Давай спою ещё, да станцую, а чё, я могу, тока свистни...</text></string>
<string id="dm_cool_info_228"><text>Отстань... дружка у меня недавно прирезала сволота какая-то. Автомат у него неплохой был. Вот его ночью тварь какая-то и пырнула. Эх...</text></string>
<string id="dm_cool_info_229"><text>Есть такое явление как пси-воздействие мутантов на человека. Вам доводилось испытывать подобное? Да? Премерзкие ощущения, правда?</text></string>
<string id="dm_cool_info_230"><text>На прошлой неделе проводил я замеры... И представляете, такое накатило, что никак с научной точки зрения не объяснить. В глазах вдруг потемнело и... увидел я стаю крыс. Громадная стая. Всё кишело ими. А потом отпустило меня, смотрю, а нет никаких крыс и не было. К чему это - не пойму.</text></string>
<string id="dm_cool_info_231"><text>Бюреров встречал когда-нибудь? Говорят, они хомяки такие - всё что ни попадя в нору к себе тащат. А что не влезает, с собой таскают. Тут мужики рассказывали: распотрошили такой вот склад бюрерский. Ох и драка там была - там ведь чего только не было! Консервы, ботинки, патроны, это не считая пустого барахла. И где насобирали, непонятно... Только это на фиг кому тут нужно. Ну, а мужики, которые поумней, подождали, пока дурни всякие за барахло носы друг другу порасшибают, и уж за настоящий хабар взялись... Прилично хапнули, говорят. Приврали, конечно, половину, а то и больше, но что-то ведь и правда...</text></string>
<string id="dm_cool_info_232"><text>Слыхал, бабу где-то видели? Вроде на Болотах... Прогуляться хочу. Мне не особо и надо, но так уж помять немножко что-то тёплое и упругое иногда хоца...</text></string>
<string id="dm_cool_info_233"><text>Чё тут было, ты не видел... Прибежал шкет какой-то. Издали ещё орёт: "Кровосос! Берегись, братва!" Ну мы кто куда, зашкерились и смотрим... А это мурло прозрачное подбегает к Диману копчёному, он прикорнул малость после вчерашнего и у ворот присел. И хыть его! Башку у Димана откусил. Мы варежки раззявили, а он остатки копчёного под мышку и ноги от нас. Так и не вкурили толком, что это было... кровосос или другая хрень завелась.</text></string>
<string id="dm_cool_info_234"><text>На горе стоит чувак, не пройти ему никак: над горою "Карусель", а вокруг везде "Кисель", тут химера прибежала, сказку начинай сначала...</text></string>
<string id="dm_cool_info_235"><text>У нас наркоша один был, мутень ужасный, закинутый вечно ходил. Он всё по сталкерам промышлял, которые чуть живые ползут полудохлые. Стерёг их на тропках, увидит кого, и сразу: "Братан, давай помогу. Эх, как тебя исколбасило", - а сам пёрышком его приласкает и шмотки притырит. Чисто мясник, душа тёмная. С ним на дело не ходил никто, уж больно муторно, да и вообще...\n
Ну так и шуршал бы он сам по себе. А как-то раз пришёл весь в кровянке. Трясётся, мычит. У него угол свой был, он там и ханку и хавку себе варил, шкерился там всегда. И так слышно стало, что он там бубнит. Наркоша и наркоша, такой народ вечно гундит что-то, а этот как будто трещал с кем-то, типа оправдывался. Да как заорёт: "Уйди! Уйди, я тебя убил уже". Достал! Мы с пацанами выпнули его на улицу, он там поорал и притих... А утром братва орёт - наркоша этот на тополе подвесился, да так лихо, что на самой макушке. Как он туда залез, фиг его знает. Такая вот ботва...</text></string>
<string id="dm_cool_info_236"><text>Слышь, а ты кто ваще? Ходишь тут, расспросы ведёшь... Ты чей, дядя? Отвалил бы пока...</text></string>
<string id="dm_cool_info_237"><text>Слухай сюды: жизня у нас сложная и грустная. Все под Богом ходим, а мы ещё и под паханом нашим. Вот, брателла, и прикинь, каково нам краюха хлеба достаётся. Сталкеры борзые все, ты к нему со всей душой, а он маслину в лобешник выписать норовит, чувырло бычье. Ходят, быкуют, а за порядком приглядеть не могут. Пацанам подмогнуть не хотят и жлобят. Так и крутимся...</text></string>
<string id="dm_cool_info_238"><text>Про подземку слышал? Пацаны сунулись туда, а там дверь такая здоровая, ну мы думаем: ништяк, там чёнить надыбать можно. А не попасть... Облом.</text></string>
<string id="dm_cool_info_239"><text>Каждый день новостей со всех волостей. Тока ухи в стороны держи, да вешай побольше а лапши...</text></string>
<string id="dm_cool_info_240"><text>Да что тут нового, всё старое. Мы тут паримся через день на ремень, вам хабар, а нам наряд. Гоняют как коз сидоровых...</text></string>
<string id="dm_cool_info_241"><text>Берцы вот вдрызг. А новые начсклада не выдаёт. Пропил, наверное... задолбало всё на фиг!</text></string>
<string id="dm_cool_info_242"><text>Достало всё! Тут аномалия, там сталкер прёт с обрезом! Чего вам там, мёдом намазано, что ли? Полкан приезжал, слюнями брызгал: "Почему не обеспечиваете, почему нарушаете, почему, почему ...?" Сам бы встал сюда! Скорей бы дембель!</text></string>
<string id="dm_cool_info_243"><text>Нового у нас немного... Парни вот необстрелянные, а их сразу сюда гонят. Жалко пацанов...</text></string>
<string id="dm_cool_info_244"><text>Знаешь, в нашей части камень стоит. Не здесь... там, за периметром. Погибшие на боевом посту называется... А где бои-то? Кто тут с кем воюет? Чёртова Зона, чтоб её...</text></string>
<string id="dm_cool_info_245"><text>Слышал бюрер тут был - отпад! Метра три высотой! И кто-то завалил - прикинь! Повезло же мужикам. У такого громилы, небось, артефактов куча была...</text></string>

<string id="dm_help_thanks_1"><text>Спасибо тебе большое.</text></string>
<string id="dm_intro_0"><text>Ты чего это пустой, без защиты ходишь? Жить надоело, что ли? Тут же за каждым кустиком аномалия - раз, и в дамки! Тут без защиты даже пи-пи делать не рыпаются - вмиг дозу схлопочешь.</text></string>
<string id="dm_intro_1"><text>Гляжу, ты тут не особо пока ориентируешься, так сразу предупреждаю по-соседски: с вояками не связывайся. Увидел - вали к чёртовой бабушке, а то мозгов у них ноль. Сначала очередью прошьют, а потом уже по документам поглядят, как звали.</text></string>
<string id="dm_intro_10"><text>Тут долговцы заправляют. Наша родная милиция, или типа того. Имей это дело в виду, чтоб проблем не нажить.</text></string>
<string id="dm_intro_100"><text>Ну, здоров...</text></string>
<string id="dm_intro_101"><text>Добрый день.</text></string>
<string id="dm_intro_102"><text>Здравия желаю.</text></string>
<string id="dm_intro_103"><text>Привет, чувак!</text></string>
<string id="dm_intro_104"><text>Привет.</text></string>
<string id="dm_intro_105"><text>О, здоров!</text></string>
<string id="dm_intro_106"><text>Здравствуйте.</text></string>
<string id="dm_intro_107"><text>Приветствую!</text></string>
<string id="dm_intro_108"><text>Здравствуй, сталкер.</text></string>
<string id="dm_intro_109"><text>Приветствую, сталкер.</text></string>
<string id="dm_intro_11"><text>Ты находишься на территории, где порядок поддерживается членами группы "Долг". Любое требование патруля должно выполняться беспрекословно; все необходимые объяснения будут при необходимости даны. Хотя правила поведения тут простые: веди себя со всеми по-человечески, и всё будет гут.</text></string>
<string id="dm_intro_110"><text>Эй, ты, сталкер!</text></string>
<string id="dm_intro_111"><text>Здрасьте.</text></string>
<string id="dm_intro_112"><text>Оба-на! Какие люди!..</text></string>
<string id="dm_intro_113"><text>И кто же это у нас тут?</text></string>
<string id="dm_intro_114"><text>Хэллоу, мэн.</text></string>
<string id="dm_intro_115"><text>Ти, зачэм тут? Иды...</text></string>
<string id="dm_intro_116"><text>И щто? Щто нада?</text></string>
<string id="dm_intro_117"><text>Ходы быстро, живой будешь...</text></string>
<string id="dm_intro_118"><text>Проходи давай. Нечего таращиться...</text></string>
<string id="dm_intro_119"><text>Хэллоу, мэн.</text></string>
<string id="dm_intro_120"><text>Иды, иды... Шайтан...</text></string>
<string id="dm_intro_12"><text>Если с расспросами, так ты сразу в бар чеши - вот он, туточки прямо! Там тебе всё и расскажут, и ответят, и сами спросят, а у меня со временем нынче туго.</text></string>
<string id="dm_intro_13"><text>Первый раз здесь? Тогда советую тебе пойти в бар: там тебе твои коллеги все последние новости расскажут.</text></string>
<string id="dm_intro_14"><text>Ты к мертвякам старайся не приближаться особо. И к лаборатории не ходи, усёк?</text></string>
<string id="dm_intro_15"><text>Не советую приближаться к зданию лаборатории: много мертвяков.</text></string>
<string id="dm_intro_16"><text>Знаете, посоветовал бы вам держаться подальше от лабораторного комплекса.</text></string>
<string id="dm_intro_17"><text>Ты мертвяков опасайся, они ж тупые, ни фига не боятся. К лаборатории лучше не ходи - рассадник у них там, что ли...</text></string>
<string id="dm_intro_18"><text>Ты поимей в виду - здесь уже "Мозговыжигатель" рядом. В северном направлении ломиться не вздумай.</text></string>
<string id="dm_intro_19"><text>Смотри, не хочешь мозгов лишиться - отсюда на север не ходи.</text></string>
<string id="dm_intro_2"><text>За мостом поосторожнее, понял? Там псов бродячих развелось немерено. Будешь ушами хлопать - в две секунды сожрут.</text></string>
<string id="dm_intro_20"><text>Ты береги себя как личность! Тут до "Выжигателя" два шага; на север если пойдёшь - опа, и готов на раз ещё один придурок.</text></string>
<string id="dm_intro_21"><text>Всё равно что по минному полю идём, только ещё хуже. Здесь чёрт знает что временами творится, ни на секунду расслабляться нельзя.</text></string>
<string id="dm_intro_22"><text>Советую повысить внимание, а как повысил - не расслабляться. Расслабился - пропал, кранты тебе тут же настанут.</text></string>
<string id="dm_intro_23"><text>Тут ушки на макушке всё время держать надо! Спать вполглаза! В любой момент херня какая-нибудь приключиться может.</text></string>
<string id="dm_intro_24"><text>Поосторожнее с отморозками! Их тут как тараканов - кишмя кишит!</text></string>
<string id="dm_intro_25"><text>Так называемых монолитовцев уничтожай, как только увидишь! Очень опасны - настоящие фанатики!</text></string>
<string id="dm_intro_26"><text>Тут придурки есть одни, монолитовцами себя зовут... или кто другой их так прозвал - ну да неважно. Боли, короче, не боятся, если патроны заканчиваются - кидаются так, пытаются тебе натурально горло перегрызть. В общем, увидел - стреляй сразу, не раздумывай.</text></string>
<string id="dm_intro_27"><text>Ну чё ты тут трёшься! Есть что - базарь!</text></string>
<string id="dm_intro_28"><text>Чё за баклан тут залетел.. Трынди давай...</text></string>
<string id="dm_intro_29"><text>И долго зенками будем лупать?</text></string>
<string id="dm_intro_30"><text>Тарахти давай... Про большой театр...</text></string>
<string id="dm_intro_31"><text>Чёт запарило всё! Пойти косорылых пошмалять, чё ли...</text></string>
<string id="dm_intro_3"><text>Слушай сюда. Увидишь туннель - не ходи в него. Говорю сразу, а то не каждому ума хватает в самую жопу не лезть. Тебя оттуда даже не вынесут потом - кусочками на стенах останешься. Это уже Зона, понял?</text></string>
<string id="dm_intro_4"><text>Ты чего пустой? Тоже, что ли, с этими гавриками под мостом встретился? Вот ведь суки! Меня вообще сейчас чуть не раздели. Хабар им почти весь отдал! А они сидят себе, жируют... Что бандюки, что вояки эти на блокпосту - разницы ноль.</text></string>
<string id="dm_intro_5"><text>Ты зачем в одиночку ходишь? Здесь же бритоголовых полно, в любой момент подловить могут! За последнее время вконец обнаглели, даже, я слышал, уже и на блокпосты нападали.</text></string>
<string id="dm_intro_6"><text>Предупреждаю, если не в курсе: тут бандиты последнее время зашебуршились. За неделю уже вторая перестрелка с ними. Будь осторожен, смотри по сторонам, а то они уже шестерых одиночек на тот свет отправили.</text></string>
<string id="dm_intro_7"><text>Ты, случайно, краем уха не слышал, что воякам вдруг понадобилось в корпусе НИИ? Чего они там сегодня так замельтешили?</text></string>
<string id="dm_intro_8"><text>Ты повнимательней здесь. В главном корпусе беспредельщики засели. Шакалы, одно слово, - ни совести, ни жалости у них никакой, так бы всех и передушил...</text></string>
<string id="dm_intro_9"><text>Не стоит в Тёмной долине в одиночку ходить. Тут у бандитов крепкое гнёздышко в одном из зданий, до сих пор выкурить не можем. Смотри не нарвись, парень.</text></string>
<string id="dm_intro_help_1"><text>Братуха, помоги!</text></string>
<string id="dm_intro_help_10"><text>Помогите, кто-нибудь!</text></string>
<string id="dm_intro_help_11"><text>Охрана, я ранен! Ко мне!</text></string>
<string id="dm_intro_help_12"><text>На помощь! Я умираю!</text></string>
<string id="dm_intro_help_13"><text>Кореш... Аптечку... Умираю... Помоги!</text></string>
<string id="dm_intro_help_19"><text>Слышь! Выручай....</text></string>
<string id="dm_intro_help_20"><text>Не бросай! Аптечку... </text></string>
<string id="dm_intro_help_14"><text>Сталкер... дай аптечку... умираю... Помоги - и я помогу тебе...</text></string>
<string id="dm_intro_help_15"><text>Сталкер... дай аптечку... умираю... Помоги - и я помогу тебе...</text></string>
<string id="dm_intro_help_16"><text>Сталкер... дай аптечку... умираю... Помоги - и я помогу тебе...</text></string>
<string id="dm_intro_help_17"><text>Сталкер... дай аптечку... умираю... Помоги - и я помогу тебе...</text></string>
<string id="dm_intro_help_18"><text>Сталкер... дай аптечку... умираю... Помоги - и я помогу тебе...</text></string>
<string id="dm_intro_help_2"><text>Ребята, аптечку!</text></string>
<string id="dm_intro_help_3"><text>Аптечку сюда!</text></string>
<string id="dm_intro_help_4"><text>Противошокового, хлопцы! Скорее!</text></string>
<string id="dm_intro_help_5"><text>Аптечку, мужики!</text></string>
<string id="dm_intro_help_6"><text>Кто-нибудь!.. Аптечку дайте!</text></string>
<string id="dm_intro_help_7"><text>Друг, аптечку... аптечку!</text></string>
<string id="dm_intro_help_8"><text>Помоги, чувак!</text></string>
<string id="dm_intro_help_9"><text>Поделись аптекой, приятель, а?</text></string>
<string id="dm_intro_help_21"><text>Друган! Аптечку... </text></string>
<string id="dm_intro_help_22"><text>Сталкер, друг... Помоги... </text></string>
<string id="dm_intro_help_23"><text>Это, помоги, мужик... Аптечку... </text></string>
<string id="dm_action_info_101"><text>Прибить бы этих монолитовцев всех к чертям! Ох уж эти монолитовцы, мать их... Вообще у них уже крыша двинулась, было время, они ещё мирными были... Я вот помню встретил как-то в Зоне одного, ну он опять свой трёп про Монолит завёл, типа: "Братья, Монолит призвал меня ночью. Я говорил с ним. Он был прекрасен в своём величии. Я едва не ослеп, но его свет наполнил меня великой силой! Я знаю, я чувствую, что его сила пребывает со всеми нами! Он сказал мне, что победить зло способна лишь твёрдая вера. Он сказал, что его сила наполнит только верных. Ещё он открыл мне, что наша победа уже близка", - а  ему: "Да иди ты на фиг со своим Монолитом!". Он закипел, заорал: "Настанет время, и мы очистим Зону от неверных!", - и всё такое. Видимо, не врал, гад - щас они совсем озверели, прут с ЧАЭC толпами, стреляют во всех без разбору, вообще охренели!</text></string>
<string id="dm_action_info_102"><text>Курить охота... Спички есть? Не куришь? Эх, не везёт мне сегодня...</text></string>
<string id="dm_action_info_103"><text>Пойду с мужиками побазарю... Ты, молодой сталкер, если увидишь на ПДА сообщение о смерти Семецкого, не отвлекайся, это одна из легенд Зоны. Не раз это сообщение к тебе придёт. Говорят, что Семецкий - один из тех, кому далось добраться до Монолита. Попросил он что? Правильно, бессмертия. Вот теперь так и ползает по Зоне, умирает неоднократно. Некоторые его даже видели, хотя врать могут. Э-эх, Зона, полна ты тайн и загадок...Не сильно я тебя достал своими легендами? Ну давай, иди с миром. Удачного хабара тебе.</text></string>
<string id="dm_action_info_104"><text>Хочешь, анекдот выдам? Поспорили три сталкера, кто из них круче, решили так - кто больше народу из сталкеровского бара выгонит, тот и круче. Первый хватает пулемёт крупнокалиберный, залетает в бар: \n- А ну всем быстро отсюда! - половину публики смыло, остался десяток сталкеров, таких ему вставили, еле ушёл.\nНа следующий день второй поколдовал чего-то, прикинулся мутантом и шасть в бар. Публику кого в окно, кого в дверь смыло, остался квад из "Долга", ввалили - мама не горюй. Ну ещё через день третий просто заходит в бар и с порога начинает кашлять \n- Кха-ккха-гуху-гуху-кха, хххк-тьфу! Ё, проклятый сифилис!</text></string>
<string id="dm_action_info_105"><text>Пойду к мужикам, байки новые послушаю... Хочешь, расскажу что? В общем, есть такая байка, говорят, правда, это давно было, задолго до того, как я сам сюда попал. Значится, так... Решил как-то в сталкеры заделаться иностранец, типа денег набрать, вроде, он учёный был... Хрен его знает, чего ему здесь надо было, но по-русски он почти ни хрена не понимал... И вообще, не ясно, как он до Зоны и до Бармена добрался. Вне Зоны ему кто-то Бармена и насоветовал. Так вот, по-русски то он ни хрена не понимал, хотя и думал обратное... Как начал Бармена доставать на ломаном языке... Бился он с ним пару часов. Тому то ли попасть куда-то надо было, то ли найти кого-то хотел... Короче, ничего Бармен толком не понял, а решил отправить этого чудика на территорию "Свободы", говорит ему: иди, мол, туда-то и туда-то, ту территорию контролируют бойцы "Свободы", вот тебе они всё и расскажут, тогда ещё почему-то думали, что свободовцы в ладах с английским. Так вот этому зарубежному чуду из всех слов Бармена почему-то понравилось "контрол", это у них по-английски так же, и, придя к "Свободе", начал всех допытывать: "Контрол, Контролёр, Контроллер", - в сторону "Долга" рукой махать и своё приговаривать. Говорят, свободовцы струхнули неслабо, весь лагерь подняли, а дело-то было ночью, до утра на вышках караулили. Парня того потом выперли со "Свободы", в "Долге" его тоже потом не видели. Вряд ли он нашёл в Зоне то, что искал...</text></string>
<string id="dm_action_info_106"><text>Сейчас многие в "мусорщики" подались. Раньше в кучах вообще не смотрели - радиация такая, что яйца тебе за полчаса вкрутую сварит. А теперь, как с хабаром стало туго, завернутся в защиту, химии примут, и ничего, искать лезут. Там много всякой всячины попадается, хотя и мелочёвка в основном.</text></string>
<string id="dm_action_info_107"><text>Отдохнуть надо... А новички в последнее время совсем обнаглели. Лезут в аномалии и гибнут, гибнут, гибнут... За последние два дня, представь себе, сгинули пять молодых сталкеров. И хоть бы чуть стали осторожнее! Ни фига. Вон, Муха недавно взял себе в отряд трёх олухов - где они теперь? А он - с хабаром, нехило, кстати, поднялся. Может, он сам их завалил? Не, вряд ли... он честный... относительно. В общем, как я посмотрю, ты тоже новичок, так что, держи ухо востро. Удачи.</text></string>
<string id="dm_action_info_108"><text>Сижу вот, думаю... Знаешь о лабораториях засекреченных глубоко в Зоне?.. Они ж вроде как до сих пор работают... Ну да, ну да...Непонятно, как там вообще кто-то выжить смог... без припасов, энергии... Вот и возникает вопрос: а может, там никакие не люди работают? Я тут с типком одним общался... Он сам лаборатории не видел. Нет, сам не видел, но на сканер словил переговоры какие-то странные на Янтаре. В них о какой-то лаборатории речь шла. А другой мужик этому, первому, клялся, что наткнулся как-то на фигуру в комбезе типа сталкеровского, но более навороченном. И вроде как фигура эта полупрозрачная ему сказала, чтобы валил отсюда прочь. "Не мешай, мол, уходи, мы тут работаем". Ну, парень пересрал... понятное дело! Кто из нас такое раньше видел?.. С другой стороны, это вроде бы случилось недалеко от Радара... Ну да. Так что, вряд ли правда... Но с другой стороны... мутации, они ведь разные, наверное, бывают? Может, это уже не люди, а какие-то сущности энергетические? А?</text></string>
<string id="dm_action_info_109"><text>Говорят, на Арену пригласили парочку спецназовцев... Надо будет посмотреть на смельчака, который с ними решит посражаться.</text></string>
<string id="dm_action_info_110"><text>Пока ничего... Хочешь выдам анекдот? Бежит стая крыс. Выходит им сталкер навстречу: "Крутые есть?", - спрашивает. "Нет." "Тогда с каждой крысы по артефакту и побежали дальше". На следующий день то же самое! Решили крысы позвать Слепого Пса. Бегут. Выходит сталкер, останавливает стаю: "Крутые есть?". Крысы расходятся и выходит Слепой Пёс: "Ну, типа, я крутой." Сталкер отходит, выходит Контролёр: "Так, с крутых десять артефактов, с остальных по одному! И побежали дальше!"</text></string>
<string id="dm_action_info_111"><text>Думаю узнать о группировках побольше... Слышь, мужик, а ты о "Перехвате" чего-нибудь как следует знаешь? Это ж, говорят, спецаки, вояки кадровые! Но как работают, а?! Как работают! Это тебе не мудаки на кордонах! Мало того, что в самое зажопье лазят, так ещё и сидят в Зоне месяцами! Да не гоню я! Базы у них, несколько штук сразу, схронов дофигища, а к периметру им на постой вертушки припасы подкидывают. Командиром у них Громов какой-то... думаю, фамилия фуфло, ненастоящая - они его то "Майором", то "Громом" зовут. Не верите?! Так Пахомыч перехват как-то поймал! Поймал - и давай Бог ноги, а то бы шпокнули за здорово живёшь... Секретность, так её! Пахомыча-то все знают? Ну, то-то и оно! Не фуфло это, а серьёзная команда. Хрен знает, чего им тут нарисовалось такого интересного, но работают они - мама дорогая! Мне бы в треть - не, на десять процентов бы так! - уже бы домик в Сочах этажей на десять построил бы... У них, говорят, штука такая есть - монстров за двести метров засекать. Любую тварь! Ясен хрен, тогда и по Зоне ходить-поплёвывать... А то ещё, говорят, есть какие-то деятели. Не вояки, а вроде как из наших... В общем, пробрались какие-то к центру Зоны. Мало, что пробрались - они, говорят, и тварей приручать умеют! Они вообще за периметр, на большую Землю, не ходят - и к ним тоже никто... ну, кроме тех, наверно, кому к Саркофагу пробраться на роду написано. Уж артефактов у них - хоть подтирайся! Долговцы-то о них хорошо знают... знают, гады, воюют - и молчат! Спросишь кого из этих полицаев: "Сказки", - говорит. Ну, не суки, ну?!</text></string>
<string id="dm_action_info_112"><text>Да что там, о чём ты вообще... Тут такое... Со мной несчастье случилось, рюкзак с хабаром просрaл. Вот так просто! Вернусь с большим заработком, думал, а тут несчастье: ночью из под кустов слепая собака вынырнула, как зарычала на меня. Ну я от страху в штаны чуть не наложил, даже с псевдособакой её сначала перепутал, ибо приближение слепых-то можно услышать, а эти дряни бесшумные. И бросил я рюкзак, а сам наутёк! Думал сначала, что эта гадина за мной побежит, а она хвать рюкзак и исчезла в неизвестном направлении. В новый рейс пойду. Кстати, со мной не хочешь? Нет? Ну ладно, бывай.</text></string>
<string id="dm_action_info_113"><text>Думаю за хабаром смотаться, да говорят там контролёр... А вообще я слышал, что во время выбросов контролёров глючит не по-детски, и ни на что они не способны, в общем, можно брать их голыми руками...</text></string>
<string id="dm_action_info_114"><text>Да расслабься, брось ты суетиться... Вот анекдот, немного туповат, но смешной. \nСидят вечером в кабаке сталкеры, пивко глушат, байки сталкеровские рассказывают... \nОдин: \n- Я в Зоне на днях оооотакенного монстряку встретил, патроны все в него выпустил, еле с гранатомёта завалил. \nВсе: \n- ООО! \nВторой: \n- А я в Зоне вчера ООООтакенного монстряку увидел, патроны все в него выпустил, гранаты его не взяли, тока с огнемёта увалил. \nВсе: \n- ООООО! \nТретий: \n- А меня в Зоне сегодня ОООООООООтакенный монстряка заметил... \nВсе сразу: \n-Чтооо? \nСталкер невозмутимо: \n- Что-что? Еле штаны на базе отстирал!</text></string>
<string id="dm_action_info_115"><text>Хочу узнать побольше о разных сталкерах... А слышал о Проводнике? Самый первый из сталкеров. Первый в Зону ходить начал и до сих пор живой. Говорят, проведёт в любую точку. Другое дело, что найти его проблематично - афиш с адресом не расклеивает... Да и провести тоже далеко не каждого соглашается. Баблосов вроде бы берёт немало, но если нашёл его и договорился, будь уверен - он тебя железно доставит куда надо. Вот с кем бы перетереть. Уж он-то, наверное, видал, что там за Радаром...</text></string>
<string id="dm_action_info_116"><text>Надо бы снотворное достать, что ли... Знаешь, чего скажу? В этой части Зоны спать почти нельзя... Мне-то везёт, я и так заснуть не могу, а у народа такие кошмары случаются, что, бывает, и не просыпаются с утра... от разрыва сердца, например. Кто коней двигает, а у кого крышу рвёт конкретно... Недавно слух пошёл, что есть средство. Если сильно приспичит поспать, желательно найти ведро старое... ну или кастрюлю хотя бы большую... выварку там... Главное, чтоб целое. Голову туда засовываешь - и спи себе как у Бога за пазухой. Ну смейся, смейся. Посмотрю я на тебя через пару дней, когда от усталости с ног падать начнёшь. Умник... А вот сам скажи, какого, значит, хрена вояки тут последнее время начали шастать в шлемах хитрых? Ну да! Раньше, года два уж как, ни слуху ни духу, а последнее время зачастили! Шлемы у них новые какие-то - ребята тело одного нашли, рассказывали. Сетка там внутри из тонкой такой проволоки медной, к подшлемнику прикреплённая. Вот и думайте - что за сбруя, на кой ляд она такая? А вообще это "ж-ж-ж" неспроста, точно тебе говорю. Из аномалий выбирать тут особо нечего - не те угодья, на других участках и побезопаснее, и куски пожирнее ещё найдутся... Я так мыслю, подходы они намечают. Плацдарм готовят. К Саркофагу пробиться хотят, помяни моё слово. Скоро так фиганёт - никому мало не покажется. Помяни моё слово... Главное, подальше отсюда на тот момент оказаться.</text></string>
<string id="dm_action_info_117"><text>Оружие готовлю на всякий случай... Новость слыхал, а? Вчера в соседнем лагере резня была жуткая, наёмники поработали, их почерк -  всех порезали, по ходу, часовой заснул на посту, а ему эти ироды лезвием по горлу - и всё, поминай как звали, а потом и дружков его спящих. Никто из наших даже выстрелов не слыхал, о как...</text></string>
<string id="dm_action_info_118"><text>Хочу узнать про Зону побольше... Я тебе про Чёрного Сталкера рассказывал? Тут, понимаешь, легенда такая есть. Говорят, в Зоне объявился какой-то странный сталкер, кто таков, откуда и чем промышляет, никто не знает. Носит чёрный плащ с накинутым капюшоном так, что лица не видно, оружия с собой нету. Его вообще только несколько человек видели, и то издалека, так они рассказывают, что на всех невообразимый ужас находил, когда на него смотрели, от него, говорят, даже монстры шугаются. Кто ж он такой, а? Одни говорят - это мутант какой-то новый объявился, другие - что призрак, третьи  - что это всё сказки пьяных сталкеров и нету его вообще. Хрен его знает... я пока его своими глазами не увижу - не поверю.</text></string>
<string id="dm_action_info_119"><text>Я ещё не знаю, я же тут недавно совсем. Пока здесь сижу, присматриваюсь.</text></string>
<string id="dm_action_info_120"><text>Я тут посидел, послушал рассказов разных... И дёрнул меня чёрт прийти в Зону! Линять думаю отсюда, пока не поздно.</text></string>
<string id="dm_action_info_121"><text>Хочу к воякам сходить. У них, говорят, можно прикупить патрончиков. А то здешний торгаш только за артефакты даёт, а где я ему артефакт найду...</text></string>
<string id="dm_action_info_122"><text>Да ничего... похмелиться бы, вот и все планы пока.</text></string>
<string id="dm_action_info_123"><text>Тут торговец задания предлагает на выбор. Есть пара несложных заданий недалеко сбегать. Я вот и думаю, взяться, что ли? Только надо бы где-то патронов насобирать, а то хоть и рядом, но мало ли что...</text></string>
<string id="dm_action_info_124"><text>Слышал стрельбу на АТП? Не знаешь, кто там сейчас - бандиты есть? Мне бы в ту сторону надо, только думаю подождать пока. Говорят, бандитов видели недавно, не охота с ними встречаться.</text></string>
<string id="dm_action_info_125"><text>Мне тут рассказали, что чуть подальше можно артефакты найти. Говорят даже, что можно как-то в обход поста пройти. Надо бы попробовать, чего тут сидеть.</text></string>
<string id="dm_action_info_126"><text>Куда мне сейчас с такой ногой... Пару дней назад влетел в аномалию. Хорошо, что самым краем только зацепило и отбросило в сторону. Вот ногу подвернул, до сих пор болит, а может, и трещина в кости - так ноет.</text></string>
<string id="dm_action_info_127"><text>На днях мне про нычку одну шепнули, я и решил вылезти посмотреть. Так кабаны на меня как набросились... Два часа на камнях просидел. Думал сначала стрелять в них, а потом прикинул - дроби мало, ну его на фиг, разозлишь их только и вообще не отвяжутся. Сегодня хочу снова попробовать пройти, только в обход того места.</text></string>


<!-- Сталкеры -->
<string id="dm_action_info_128"><text>Собираемся с напарником прогуляться. Вот готовимся в ходку, а ты не мешай...</text></string>
<string id="dm_action_info_129"><text>Никуда не пойду. Здесь отсижусь какое-то время. Устал я уже мотаться по Зоне, надо бы и отдохнуть малость, деньги, харчи, водка пока есть, можно и расслабиться.</text></string>
<string id="dm_action_info_130"><text>Чего-нибудь придумаю. Может, подальше забрести куда-нибудь, где народ и не бывает... Не решил ещё.</text></string>
<string id="dm_action_info_131"><text>А ты зачем интересуешься? Думаешь, опытный сталкер так тебе точно и скажет, куда и зачем собрался? Это только новички языком болтают. Так что давай, иди, куда шёл...</text></string>
<string id="dm_action_info_132"><text>Достало уже мотаться по Зоне. Думаю, может, в "Долг" податься. Ты как считаешь? Там вроде нормально у них с обеспечением. Идея их меня не очень волнует, главное, что буду иметь всё что нужно... А если что, так и заработать можно, наверное... Надо подумать.</text></string>
<string id="dm_action_info_133"><text>Слышал про аномальные поля? Так вот, вокруг этих полей артефакты образуются, и если подсуетиться и рвануть туда сразу после выброса, то можно будет неплохо подняться по деньгам. Вот дождусь выброса, пережду и пойду, я знаю одно место.</text></string>
<string id="dm_action_info_134"><text>Думаю починиться малость. Видишь, как у меня костюмчик излохматило? Это собаки напали, я только их перестрелял, а тут тушканы навалились. Еле отбился, но зато хабарок добыл. Правда, как бы весь этот хабар на ремонт не ушёл, ну да ладно, поглядим...</text></string>
<string id="dm_action_info_135"><text>Оставил припасы в одном приметном месте, а где, никак не вспомню... Я тогда выпивши был - от радиации лечился. Помню, дерево сухое лежало и камень здоровый рядом, а где точно, не могу вспомнить. Хочу вот прогуляться, может, на местности сориентируюсь.</text></string>
<string id="dm_action_info_136"><text>Как думаешь, учёные принимают разные конечности от монстров? Мне говорили, им нужны. Надо бы сходить к ним в бункер поторговаться. Я на днях кровососа завалил, ещё от собак хвосты есть, ну и кабанов погонял, так от них кое-что тоже имеется...</text></string>
<string id="dm_action_info_137"><text>На той неделе я химеру уложил. Долго от неё бегал, уворачивался, но одолел. А пока бегал, рюкзак пришлось скинуть, а где точно, не заметил. Хорошо у меня схрон был. Бывалый сталкер всегда имеет пару нычек с припасами. Вот думаю, сходить, что ли, поискать, может, ещё лежит рюкзачок мой... Если бы он пустой был, так я бы и не думал - не жалко, но там кое-что имелось. Схожу, наверное.</text></string>
<string id="dm_action_info_138"><text>Пойду к другану, он недалеко тут. Заодно нычку свою проверю, а то ведь знаешь как бывает - не успеешь положить, а уже какая-то падла рядом крутится. Я тебе советую, если что прячешь, так прячь так, чтобы не обшмонали, а то потом сам локти кусать будешь. Это тебе бесплатный совет от бывалого сталкера, вспомнишь ещё меня.</text></string>
<string id="dm_action_info_139"><text>Хочу одного козла найти. Он, морда, киданул меня нехило и смылся. Ну ничего, Зона таких козлов в первую очередь раком ставит, посмотрим ещё.</text></string>
<string id="dm_action_info_140"><text>Мля, ещё один любопытный... Вали давай, не твоего ума дело, куда я собираюсь.</text></string>
<string id="dm_action_info_141"><text>Чё-чё... Ничё. Люди вон чё, и то ничё, а тебе-то чё?...</text></string>
<string id="dm_action_info_142"><text>Бухать сегодня будем. Клёвый хабарок взяли... гы-гы, а те придурки даже не поняли ничего, лопухи.</text></string>
<string id="dm_action_info_143"><text>Нашли местечко одно у дороги. Там спокойно можно хабаром затариваться, и никто не видит. Главное и делов-то на копейку, хабар сам в руки идёт, только шмонать успевай...</text></string>
<string id="dm_action_info_144"><text>Уходить хочу подальше куда-нибудь. Тут недавно вояки рейд устраивали. Стрельба была будь здоров. Я-то в подвале отсиделся, а одного парня подстрелили, я и не знал его толком, он только-только к нам пришёл - и вот тебе сразу пулю. А чего героя из себя строить, сидел бы тихо в подвале и не высовывался, так нет же - каждый Рэмбо хочет быть...</text></string>
<!-- Долг -->
<string id="dm_action_info_145"><text>Бандиты вообще страх потеряли, наших валят. У них в Долине типа базы, а мы скоро собираемся уничтожить их гадюшник.</text></string>
<string id="dm_action_info_146"><text>Надо бы на базу за патронами сбегать, а то заканчиваются. Чего-то начальство наше экономить начало, не иначе как готовятся к чему-то.</text></string>
<string id="dm_action_info_147"><text>У нас боец пропал. Уходил в Тёмную долину, и уж больше двух суток никаких слухов. Там бандитское гнездо есть, вот думаем с мужиками разведать пока, как их потом прижать всех к стенке.</text></string>
<string id="dm_action_info_148"><text>Надо оружием своим заняться пока время есть, совсем что-то худо стрелять стало. А то ведь мало ли что - сегодня спокойно, а завтра набег нечисти, или в поход куда-нибудь.</text></string>
<string id="dm_action_info_149"><text>Не знаю, я только вернулся из рейда, хочу передохнуть, отоспаться...</text></string>
<string id="dm_action_info_150"><text>Ты знаешь, что у нас нестыковки со "Свободой"? Начальство сказало, привести всю амуницию в порядок и быть наготове, патроны зря не расстреливать. Похоже, скоро заварушка будет, надо приготовиться.</text></string>
<string id="dm_action_info_151"><text>Ничего не собираюсь... Ну может, до бара схожу.</text></string>
<string id="dm_action_info_152"><text>Да ничего особенного... Как обычно, бухло, закусь, косячок... девки - правда, виртуальные... ха-ха.</text></string>
<string id="dm_action_info_153"><text>Завтра пойдём на сосычей, так главный сказал. Он, правда, это уже неделю говорит. Вечером собирается назавтра деревню зачищать, а на утро мысли только об опохмелке. Посмотрим, как в этот раз будет.</text></string>
<string id="dm_action_info_154"><text>Я на днях пушку свою посеял, классная была пушка, не то что эта. Не то чтобы уж сильно пьяный был, просто прислонил где-то, а то мешала стакан поднимать... Надо поискать, где я её оставил. А может, мужики так хохмят, сами заныкали куда-то и думают я выкупать буду... как же, размечтались.</text></string>
<string id="dm_action_info_155"><text>Сказано всем барахло своё не разбрасывать, держать наготове. И вообще оружие проверить и подрихтовать, если что... На кабанов, что ли, пойдём? А может, "Долг" в гости ждём... </text></string>
<string id="dm_action_info_156"><text>Что-то слух идёт, что скоро в поход. Неохота как... тут уже притёрлись к месту, тихо, спокойно, никто не беспокоит... Чего им в голову взбрело идти куда-то?</text></string>
<string id="dm_action_info_157"><text>Сидели с мужиками план давили... Ну попыхтели немного и ладно, так один дурак завёлся, всю жратву сожрал, еле оттянули. Теперь искать харчи надо, а то, говорят, скоро куда-то пойдём, так надо бы припасы иметь.</text></string>
<string id="dm_action_info_158"><text>Ничего не буду делать, надоело всё. Достала эта водка, я ж нормальный был, а тут спился совсем, пора завязывать. Вот сегодня только подлечусь и завяжу, точно... Нет не сегодня, а лучше с понедельника.</text></string>
<string id="dm_action_info_159"><text>Хочу пушку путёвую добыть, вроде Беретты. Для реальных пацанов Беретта - самое то.</text></string> 
<string id="dm_action_info_160"><text>Пойдём скоро на дело, так надо хоть подготовиться - поквасить малость, пока время есть, а то потом некогда будет...</text></string> 
<string id="dm_action_info_161"><text>Задолбало меня на Пахана ишачить. Чё он, гад, всё не доволен - это мало, то мало, куда, да где... Всё думает, его кинуть хотят. Ну понятно, он авторитет, но надо ж своим доверять, в натуре.</text></string> 
<string id="dm_action_info_162"><text>Пошёл ты! Ты кто вообще тут, чтобы спрашивать? Так, сявка мелкая, вот и иди ближе к параше.</text></string>
<string id="dm_action_info_163"><text>Лопух тут один рассказал, откуда сталкеры ходят. Вот и зашибись, будем теперь брать их тёпленькими.</text></string>
<string id="dm_action_info_164"><text>Не твоего ума дело.</text></string>
<string id="dm_action_info_165"><text>Пристрелить тебя собираюсь... Расслабься, это шутка юмора.</text></string>
<string id="dm_action_info_166"><text>Вздремнуть бы, пока время есть. А ты иди, куда шёл, не мельтеши тут.</text></string>
<string id="dm_action_info_167"><text>А у тебя есть деловое предложение? Нет? Так какого лешего ты достаёшь меня...</text></string>
<string id="dm_action_info_168"><text>Предложи что-то за хорошую оплату, может обсудим, тогда и решу, что делать.</text></string>
<string id="dm_action_info_169"><text>Ничего не собираюсь делать. А если б и собирался, то с тобой-то точно не обсуждал бы.</text></string>
<string id="dm_action_info_170"><text>Ты не суй нос не в своё дело, целее будешь.</text></string>
<string id="dm_action_info_171"><text>Ты поменьше вопросов задавай, у нас этого не любят.</text></string>
<string id="dm_action_info_172"><text>Что, куда, где?.. Тебе, может, мои планы в письменном виде изложить?</text></string>
<string id="dm_action_info_173"><text>Надо бы за железку сбегать, кое-что проверить.</text></string>
<string id="dm_action_info_174"><text>Хотел уже идти отсюда куда-нибудь подальше, да патроны почти все на собак истратил и пушку "затупил". А куда теперь без патронов и пушки стоящей... Придётся немного подождать.</text></string>
<string id="dm_action_info_175"><text>Отдохнуть хочу. Устал я сильно. Вроде недалеко и сходил, да пришлось бегать от этих крысёнышей - тушканами называются.</text></string>
<string id="dm_action_info_176"><text>Я тут с охранником играл. Выиграл хорошо, но что с него возьмёшь - только водку и предлагает. Хочу в Баре счастье попытать, там, говорят, можно артефакты выиграть. Это уже посолиднее выигрыш будет, чем палёнка эта.</text></string>
<string id="dm_action_info_177"><text>Всё, насиделся я тут, достало уже! "Артефакты, артефакты..." да ни хрена тут путного нету, одни "Медузы". Пойду вглубь Зоны. Вот там да, там не артефакты, а Артефактищи!</text></string>
<string id="dm_action_info_178"><text>Говорят, где-то на Свалке другана моего видели. Хочу туда прогуляться, только шмутки соберу и пойду.</text></string>
<string id="dm_action_info_179"><text>Башка у меня трещит в последнее время. Особенно после выброса. Никогда такого не было. В Баре, вроде, лекарство какое-то от головы продают, мне так говорили. Надо бы мне туда идти, а то совсем голова раскалывается... А может, я уже в зомби превращаюсь? Кто-то про такой случай рассказывал. Не дай Бог... Не, надо в Бар срочно, хоть выпью там, башка и пройдёт.</text></string>
<string id="dm_action_info_180"><text>Скоро в Бар пойду. Не знаешь, где пушку нормальную достать за деньги? А то тут за арты только, да и то калаши одни. А мне бы что-нибудь посолидней. Мужики говорят, сходи в Бар, может, там кто предложит.</text></string>
<string id="dm_action_info_181"><text>Я пока тут посижу. Никуда не хочу идти. Надо бы поосмотреться и привыкнуть к этой местности, а там уж и решу, что делать.</text></string>
<string id="dm_action_info_182"><text>Где-то тут недалеко сталкер один погиб, говорят. Совсем недавно. Пойду пошарюсь, может, что-то ещё можно урвать с него. А ты на меня не смотри так... все так делают. Ему же уже всё равно, а нам жить ещё как-то.</text></string>
<string id="dm_action_info_183"><text>Я слышал, что можно найти рецепты разные, чтобы сварить из плохого артефакта хороший или из хорошего супер-хороший. Только молчат все как рыбы, не хотят говорить. Каждый думает, что только у него одного такой супер-пупер рецептик должен быть. Но если это такая ценная информация, должен же быть кто-то, кто ей торгует. Надо поискать такого торговца.</text></string>
<string id="dm_action_info_184"><text>Вот, же! Недавно договорился с Сидором на хвосты собачьи, бегал целый день, столько патронов ухайдакал. Ну, принёс, а он смылся куда-то. Мне-то что те хвосты - я продал. А тут и Сидор объявился: "Где мои хвосты". А где он шатался?! Теперь опять собак гонять надо. Вот, собираюсь как раз.</text></string>
<string id="dm_action_info_185"><text>Пойду на Болота. Мне как раз шепнули про одну тропинку... только я тебе не скажу. Ты свою тропинку сам ищи.</text></string>
<string id="dm_action_info_186"><text>Нарыли мы много за неделю. Теперь сбывать надо. Вот пройдусь по своим нычкам и пойду к торговцам.</text></string>
<string id="dm_action_info_187"><text>Бандюки достали. Лезут и лезут... как тараканы - одного прихлопнешь, а второй уже из-за плинтуса смотрит. Хотим вообще их всех задавить.</text></string>
<string id="dm_action_info_188"><text>У меня только один план: насобирать побольше, да сбыть подороже. А что ещё надо?</text></string>
<string id="dm_action_info_189"><text>Где-то надо бы броньку подлатать. Вроде на Кордоне сидел какой-то умелец и в Баре тоже был. Заглянуть, что ли... к тому или другому.</text></string>
<string id="dm_action_info_190"><text>Оказывается, можно в Санаторий попасть. Я-то дороги не знаю, но наши собираются, я с ними пойду.</text></string>
<string id="dm_action_info_191"><text>Сказали, что на Агропроме артефактов море. Врут скорее всего, но проверить не мешает.</text></string>
<string id="dm_action_info_192"><text>Знаешь, есть какие-то лаборатории... Мужики говорили, лучше туда не соваться. А мне интересно бы посмотреть, что там.</text></string>
<string id="dm_action_info_193"><text>Пойду куда-нибудь на Свалку. Здесь недалеко бандитский гадюшник, задолбали уже. Ты поосторожнее ходи. Эти хуже монстров бывают.</text></string>
<string id="dm_action_info_194"><text>Да куда идти, когда и здесь хорошо. Всё есть пока - жратва, пойло. Тут тихо, спокойно - живи себе.</text></string>
<string id="dm_action_info_195"><text>Не нравятся мне долгари эти. Не люблю я, когда мне приказывают. Вот "Свобода" - это то, что надо. Там ты сам себе хозяин. Надо поближе к ним пристроиться.</text></string>
<string id="dm_action_info_196"><text>Планы у нас простые: давить всех гадов, которые из Зоны всякую дрянь несут. Сначала "Свободу" прихлопнем, потом бандитов, а потом уж и за сталкеров возьмёмся, если они к тому времени сами не угомонятся. А то находят дрянь всякую и тащат торговцам. Так эта зараза и расползается.</text></string>
<string id="dm_action_info_197"><text>Что бы мы не собирались делать, наше дело было, есть и всегда будет правое.</text></string>
<string id="dm_action_info_198"><text>Мочили и мочить будем этих свободных раздолбаев. Это наша цель и задача на сегодняшний момент.</text></string>
<string id="dm_action_info_199"><text>Тебе, видно, делать нечего? А ну, бегом в Бар на запись и в строй! То есть, в наши стройные ряды.</text></string>
<string id="dm_action_info_200"><text>Да чего сейчас делать? Отдыхать будем, расслабляться... а завтра снова на пост.</text></string>
<string id="dm_action_info_201"><text>Как ни крути, а снова придётся заступать. Говорят: "Сознание прояви, людей не хватает..." Какое, к чёрту, сознание, когда месяц уже через день на ремень. Я даже в армии такого не помню. Бездельники вроде тебя в баре штаны протирают, а мне, видишь ли, сознание проявлять за вас...</text></string>
<string id="dm_action_info_202"><text>Где-то я свой ПДА посеял. Надо поискать. А может, кто-то ворует их у наших, ведь не первый случай уже... Узнаю, убью на месте!</text></string>
<string id="dm_action_info_203"><text>И чего я к "Долгу" примкнул? Я же тоже сталкерством занимался. Может, бросить всё и снова... если отпустят, что вряд ли. Мда... попал я.</text></string>
<string id="dm_action_info_204"><text>Мы будем как всегда устанавливать порядок... новый! Чтобы все как один, чтобы стройные ряды! А всяких неверных, вроде наркоманов из "Свободы", - под корень. Чтобы ни-ни! И мы своего добьёмся! Все будут как один!</text></string>
<string id="dm_action_info_205"><text>Задача наша простая - освободить Землю от этой чумы. Этим каждый день и занимаемся, и будем заниматься. А тебе пора уже вникнуть в это, то есть проникнуться нашей идеей. Ты с виду нормальный мужик - ещё не испорчен Зоной. Потому, дорога тебе только к нам - в Долг.</text></string>
<string id="dm_action_info_206"><text>Чё? Тебя колышат мои планы и чё я делать буду? Вали давай!</text></string>
<string id="dm_action_info_207"><text>Скоро на дело идём. "Долги" с долгарей спрашивать. Скока можно их наезды терпеть, пора их уже к ногтю прижать.</text></string>
<string id="dm_action_info_208"><text>О, кстати, о делах! У меня же пузырь занечен, вот и дело нашлось.</text></string>
<string id="dm_action_info_209"><text>Хавчик есть? Жрать охота, надо поискать жратвы.</text></string>
<string id="dm_action_info_210"><text>Уйду я отсюда, задрало уже всё. Толпой, конечно, лучше в чём-то, но одному тоже неплохо - никто ничего не знает, лишнего не скажет, делиться не надо. И вообще, сам себе пахан и хозяин.</text></string>
<string id="dm_action_info_211"><text>И кто мне сказал, что Зона - это Клондайк?! Найти бы того хмыря сейчас и сунуть мордой в ту парашу, в которую он меня заслал.</text></string>
<string id="dm_action_info_212"><text>Слышь, кореш, ты не очень-то тут вынюхивай. Кто, что, куда... умник, тоже мне...</text></string>
<string id="dm_action_info_213"><text>А я знаю? Я себе планы не составляю, как карта ляжет, так и будет.</text></string>
<string id="dm_action_info_214"><text>Пора уже на дело идти, а то сидим тут... приросли к одному месту. Скоро вообще никого зад поднять не заставишь.</text></string>
<string id="dm_action_info_215"><text>Ну чё ты мельтешишь тут, вопросы задаёшь? Ты прокурор, что ли, что я тебе отвечать должен?</text></string>
<string id="dm_action_info_216"><text>Спать пойду. Это, кто-то дрыхнет без задних ног, а я тут караулить их должен. Пошли все на хрен, задолбали!</text></string>
<string id="dm_action_info_217"><text>Такого кабанищу завалили! Будем гулять, пить и веселиться, а кабанчиком закусывать. Заходи на огонёк.</text></string>
<string id="dm_action_info_218"><text>Эти менты бывшие вообще ни хрена не понимают - я долгарей имею в виду. Сидели бы себе в Баре и не совались сюда, так нет же - лезут и лезут, тупые как зомби. А мы им снова по суслам врежем, если опять припрутся, а потом ещё раз и ещё добавим.</text></string>
<string id="dm_action_info_219"><text>Завтра наша смена на блокпосте торчать. Эх, не охота как, а придётся.</text></string>
<string id="dm_action_info_220"><text>Лукаш всё говорит, надо патроны не транжирить. И пить, говорит, меньше надо. Ну, с патронами понятно, а чего в питье себя ограничивать? Итак два дня уже сухие. Вот как раз сейчас сушняк и размочим.</text></string>
<string id="dm_action_info_221"><text>Старший говорит мне, иди, говорит, сталкеров к нам агитируй, а то "Долг" агитирует их, а нам к себе переманивать надо. Делать мне больше нечего, разбежался... Сами придут. Ни один нормальный чел в "Долге" долго оставаться не будет. Все к нам припрутся, и агитировать не надо.</text></string>
<string id="dm_action_info_222"><text>Дело есть тут недалеко, только бы ночи дождаться...</text></string>
<string id="dm_action_info_223"><text>Где-то недавно ящик водки заныкали. А теперь не помнит никто, куда. Не могли же мы тогда весь ящик выпить... хотя, эти хари могут за вечер и ящик выдуть. Надо бы поискать как следует.</text></string>
<string id="dm_action_info_224"><text>Думаю вот: пить или не пить? С одной стороны - не помешает выпить, с другой - сегодня никак нельзя... а хочется. Вот и думаю.</text></string>
<string id="dm_action_info_225"><text>Возьму харчей побольше, пойла, патронов и свалю на фиг отсюда, куда-нибудь в тихое место. Задолбало всё, не могу уже рожи эти пьяные да обкуренные видеть.</text></string>
<string id="dm_action_info_226"><text>Думаю, кому лучше артефакты сдать. Сталкер тут один подогнал. Может, по-тихому на Кордон смотаться? В Бар-то опасно, ещё узнает кто-нибудь.</text></string>
<string id="dm_action_info_227"><text>Сегодня-завтра кровососов валить будем. Опять их развелось... Откуда только берутся.</text></string>
<string id="dm_action_info_228"><text>Пойду кошек стрелять. Из них классные рукавицы и шапки получаются. А из собак унты. Сейчас не зима, конечно, но говорят же: "готовь сани летом".</text></string>
<string id="dm_action_info_229"><text>Как обычно. Зверьё будем стрелять, что же ещё...</text></string>
<string id="dm_action_info_230"><text>Отдохнём и пойдём за мост, там поохотимся.</text></string>
<string id="dm_action_info_231"><text>Мужики собираются в Туманную чащу. А я так не знаю, чего туда переться, когда здесь полно живности...</text></string>
<string id="dm_action_info_232"><text>Наши парни хотят на кровососа сходить. Говорят, в Чаще видели. Я не пойду, ну его... Кровосос - это тебе не кабан и не плоть.</text></string>
<string id="dm_action_info_233"><text>Посидим, отдохнём, подкрепимся... Короче, сегодня уже никуда не пойдём, а завтра видно будет.</text></string>
<string id="dm_action_info_234"><text>Да брось ты с делами... подождут. Сядь, выпей, закуси, а завтра давай с нами на охоту.</text></string>
<string id="dm_action_info_235"><text>Вот думаю я сеть связать на тушканов. Они же глупые сразу стайкой бегут, тут бы их всех и брать разом... Только верёвок найти нужно.</text></string>
<string id="dm_action_info_236"><text>Любопытный больно? До кустиков сходить хочу. Пойдёшь со мной? Сядем рядком, поговорим ладком...</text></string>
<string id="dm_action_info_237"><text>На Агропром пойду. Там кент один автомат хороший предлагает. Целый ящик водяры отдать надо! Вот проглот...</text></string>
<string id="dm_action_info_238"><text>Порошок бы найти, стиральный... Тут всякий найти можно при желании - и кокаин, и героин, ЛСД даже... Какого хочешь. А вот стирального - днём с огнём не найти.</text></string>
<string id="dm_action_info_239"><text>Планы у меня огромные. Найти такой хабар собираюсь, чтобы разом - бах! И ты уже миллионер. Потом бац! - деньги поменял, раз! - и уже на Канарах...</text></string>
<string id="dm_action_info_240"><text>Слушок ходит, что в подземельях Агропрома добра видимо-невидимо. Залезают туда чуть ли не в одних трусах и с рогаткой, а выходят уже все в экзе и при хабаре, да по три автомата на шее у каждого. Я вот тоже хочу прикоснуться к этой... сказке.</text></string>
<string id="dm_action_info_241"><text>Сказали мне, что в Тёмной долине какой-то чудак головы тушканские скупает. Я их наколотил - страсть сколько! А кто берёт, так и не понял, надо сходить поискать, а то уж вонять начали...</text></string>
<string id="dm_action_info_242"><text>Тут такая маза - думаю до Султана смотаться... Знаешь такого? Э, братан, ничего ты не знаешь! Такой чувак реальный, надо те пуху надыбать, которая сама стреляет куда надо, ищи Султана, и будет тебе счастье! И с пацанами он всё по чесноку делит. Не то что этот... Тока берёт Султаныч конкретно, но оно того стоит...</text></string>
<string id="dm_action_info_243"><text>Зубы лечить надо. Не сплю вторые сутки, морду всю разнесло. Доктора бы найти. Не знаешь где?</text></string>
<string id="dm_action_info_244"><text>Взял в одном месте арт хороший, думаю: вот оно, счастье-то, ха!..
Заказал комбез такой серьёзный, мне сообщают, что заказ готов, забирай, мол. Я сигналю, что щас заберу, бегу в нычку за артом, в контейнер нос сунул, а там куча дерьма какого-то! Что теперь делать - и не знаю даже...</text></string>
<string id="dm_action_info_245"><text>Колбасы купил у козла какого-то, теперь маюсь брюхом. Таблетки ищу, у всех парней аптечки обшарил - всё есть, а лоперамида какого-нибудь нет нигде. От куста к кусту ползаю, да уголь из костров жру. Тоска.</text></string>
<string id="dm_action_info_246"><text>Бармен тут попросил одного мужичка отыскать, задолжал он ему. Вот и разыскиваю, обещал отблагодарить...</text></string>
<string id="dm_action_info_247"><text>Выбраться отсюда хочу! Волосы клочками лезут, рёбра три раза сломаны. Псы ещё цапанули, заразился, что ли - не заживает никак... На фиг весь этот экстрим!</text></string>
<string id="dm_action_info_248"><text>Ходит тут, вынюхивает... Был тут такой любопытный да разговорчивый, а наутро ни хабара, ни пушки нет, всё сучёнок выглядел да подрезал. Иди, мужик, я тебя не знаю, ты меня тоже. Не доводи до греха!</text></string>
<string id="dm_action_info_249"><text>Ты, мужик, простой как пятак! Подошёл да с ходу в друзья набиваешься... Ты личность незнакомая, уж извини, но с тобой я никуда не пойду.</text></string>
<string id="dm_action_info_250"><text>Надо сходить тару разбитую пособирать, дрова уже кончаются. Тут же если пошариться, ящиков валяется полно... Вот, кстати, откуда берутся, не знаешь? Ты о грузовиках смерти слышал уже? А, ну да... прости. Так вот, я думаю, грузовики эти не только трупаков везут, а ещё и хлам всякий, ящики, тару пустую, а то и не пустую... Ну вот, как находишь вдруг кучу ящиков, ясно - грузовичок недавно был. Только вот неувязка, куда они сами потом деваются...</text></string>
<string id="dm_action_info_251"><text>Что ты всё выспрашиваешь? Сходил бы лучше сам делом занялся: притарань пару ящиков пустых на дрова - вон их сколько опять натаскали. Новички приходят и тащат с собой как хомяки сундуки целые, кто деревянный, а кто и металлический ящик прёт. Думают, найдут тут сразу кучу артефактов, затарят ящик и адью. Как же, размечтались!</text></string>
<string id="dm_action_info_252"><text>Слышал вертушка опять где-то пролетела? Вроде груз какой-то возят, а куда, кому? И где они садятся в Зоне? Я думаю, они и не садятся, а сверху скидывают ящики разные, а народ потом растаскивает... Но кто это спонсирует всё - хрен поймёшь... Кому-то, значит, выгодно содержать тут народ и подкармливать хоть так. Одни загадки в этой Зоне...</text></string>

<string id="dm_strelok_info_0"><text>Отвали а? Что ты всякую дурь несёшь?</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_1"><text>Про какого стрелка... Мы тут все стрелки... Ну может, через одного...</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_2"><text>Стрелка? Это кто же такой? Хм... Ничего не слышал.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_3"><text>Ээ... Это кликуха, что ли такая? Я не помню, вроде ничего не было.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_4"><text>Стрелка или сталкера? Я чего-то не расслышал... Какого сталкера-то, ты конкретней говори! А, Стрелка... Не, не слышал о таком.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_5"><text>Стрелок... Стрелок... Чего-то такое крутится в голове, вроде рассказывал кто-то. Чёрт, не вспомнить!</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_6"><text>Как же, конечно слышал. А ты разве не знаешь? Он же один из первых затарился тут хабаром под завязку и слинял из Зоны. Теперь, наверное, на Канарах вилла у него. А как иначе? Я бы так и сделал... Эх, у меня бы такой хабар был, как у него, да только вряд ли теперь такой найдёшь.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_7"><text>Ты про какого Стрелка спрашиваешь, про того, что до центра, говорят, дошёл? Да, есть такая байка, только что-то не верится, хотя как знать... ведь ходят же слухи про центр, значит кто-то побывал, почему бы не Стрелок. Но мне, честно говоря, всё равно.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_8"><text>Стрелок, говоришь... Слышал что-то о таком, только мне так кажется фигня это всё. Ну, будто к центру прошёл и вообще. Рассказы о нём всякие ходят, только что-то это всё на фольклор смахивает... или вообще сказки, как о Мюнхгаузене.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_9"><text>Ты ещё про Семецкого спроси, я тебе отвечу и где он был, и где помер... Мифы это Зоны, неужто не ясно? А ты не ведись на всю эту фигню... Мало ли кто чего рассказывает там про Семецкого или Стрелка того же.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_10"><text>Слышал о таком. Говорят, крутой сталкер. Я даже и не знаю, сколько нужно прожить в Зоне. чтобы вот так срастись с ней, как тот же Стрелок... Легенда, одно слово. И где он сейчас?..</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_11"><text>Да говорят всякое... Я, конечно, не очень всему верю, но с другой стороны почему нет. Ведь, скажем, на диком западе когда-то тоже были свои легенды и крутые парни... И все о них знали, и на самом деле ведь были такие люди. Так почему здесь не быть таким... Не знаю, в общем.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_12"><text>Стрелок? Да... это точно легенда... Ну, я про то, что крутой мэн, а не просто так, как ты да я. Ну ладно, не обижайся... в самом деле много о Стрелке разного говорят, всему и верить стоит ли. Но раз говорят, значит человек такой точно был, или есть, или это образ такой собирательный... Загадка, одним словом.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_13"><text>Слышал, говорят, он аж до центра Зоны дошёл. На этот счёт врут, наверное, потому что если бы дошёл до центра, то наверняка бы уже все в центр и ломанулись, раз дорога известна. Я думаю, Стрелок - это что-то типа Чёрного Сталкера или что-то такое, ну, байки такие сталкерские, понимаешь, типа местных сказок. Хотя как знать, наверное, кто-то чего-то точно достиг.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_14"><text>Конечно слышал. Слышал, что он к центру Зоны пробирался... Вот дошёл или нет, не  знаю. Но рассказы про него одно время ходили интересные, я сейчас и не помню уже. Правда, рассказы эти всё больше в виде анекдотов как про Штирлица или Чапаева... Но ведь сам подумай, если бы человек не проявил бы себя неординарно, то никто бы о нём ничего и не рассказывал бы...</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_15"><text>Да, Стрелок - это точно легенда... не меньше. Вот ты бы смог в одиночку с пятью химерами и контролёром сразу справится? А он смог. Ну, может, привирают малость, но всё равно, прикинь, каким крутым нужно быть, даже если пару химер приврали...</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_16"><text>Я думаю, это очень необычный сталкер, но дело даже не в нём. Ну ладно там до центра Зоны дошёл, ну ладно с монстрами одной левой, но скажи мне откуда это другие узнали? Ну не могли же все разом напридумывать о нём всякого, а ведь я много чего слышал, не буду тут тебе повторять всякую ерунду... Просто мне вот лично интересно, кто с ним ходил, что так подробно всё рассказал, а? Ладно, забудь...</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_17"><text>Я слышал, в Баре о нём говорили, будто затаривался по полной, чтобы к центру Зоны идти. Говорят даже, искал кого-то в напарники, но что-то неохотно к нему в команду нанимались... Мало ли что, он же ходит чёрт его знает где, сам-то вылезет, а напарник? Вот... не очень ему доверял народ. Давно чего-то о нём разговоров нет, ты, пожалуй, первый спросил за последнее время. А я даже не знаю, что и ответить...</text></string>
<string id="dm_strelok_info_18"><text>Говорили, что Стрелок этот вовсе и не сталкер, а какой-то спец. Ну точно  тебе говорю! Я так слышал, что он уложил группу наёмников одной левой. Ну? И что, не спец по-твоему?</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_19"><text>Не знаю, про Стрелка говорили или нет, но что-то такое на языке вертится... Будто один крутыш уложил чуть ли не весь Агропром со всеми солдатами... Фигня скорее всего, но раз уж ты спросил, мне на ум и пришло.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_20"><text>Стрелок, я тебе скажу, от Бога сталкер был... то есть он и сейчас где-то есть, я думаю. Я его не знал, но мне говорили, что он мог такое принести, что мама не горюй, где такое сыскать только можно! Таких вещей, как он приносил, нигде никто никогда не находил, вот так-то...</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_21"><text>Да, слышал о нём. Но я тебе так скажу, не очень он мне нравится. Что-то в нём сильно подозрительное. Ну ты посуди сам: ходит по Зоне как у себя дома, хабар притаскивает запредельный... и вообще... Мне не нравится это. Лучше не поднимай больше тему о нём.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_22"><text>Я слышал... но между нами, конечно, что Диодор его как-то заговорил. Потому что как придёт с ходки, так пропадает куда-то. И заметь, Диодор тоже пропадает. Потом возвращаются оба, он хабар сбывает, и в Баре веселуха неделю... Что-то тут не то.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_23"><text>Стрелок - это сталкер я тебе скажу... ну, в общем, сталкер, не нам с тобой чета. Я с ним лично знаком не был, но знал одного, кто с ним в ходку ходил. Так вот, он в той ходке голый остался вообще - ну, в смысле аномалия сожрала, а сам он выползти успел. А Стрелок ему помог - дал кое-каких припасов, подлечил. Спас, короче... Так что, со Стрелком я бы в ходку пошёл без вопросов.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_24"><text>Да... Это был сталкер, не то что нынешние салабоны. Он бывало один... нет ты представляешь, один ходил в деревню кровососов. Вот ты смог бы? Ну, если бы ты прошёл один, то я бы точно посчитал, что ты и есть Стрелок... ха... Ладно, не дёргайся, никто так больше не сможет.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_25"><text>Это сталкер был от Бога. Я-то его не знал, но мне рассказывали... Говорили, мол, один на Радар ходил... Между нами, я, конечно, не верю, но говорил авторитетный сталкер, я ему и поддакнул. А так я сам считаю, что нереально это - одному через Радар.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_26"><text>Я слышал, он с кем-то вместе работал. Ну, то есть сам-то я не слышал, но мне сказал один, что ему рассказали, что у него целая бригада была. И они хабар, который найдут, между собой делили, так вот, его-то не поделили, а Стрелок после этого исчез... Ну я так слышал.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_27"><text>Да, по-моему, это лажа всё. Ну да, кто-то где-то отличился, и что? Понятно, что про него теперь слух пройдёт, а молва накрутит. Не забивай ты себе башку...</text></string>
<string id="dm_strelok_info_28"><text>Ты вот про Стрелка спросил, а я тебе так скажу: всякий, кто чем-то выделился в Зоне, уже легенда. Да. Потому что если ты лопух, то сразу помрёшь, когда прижмёт, а если выжил, то уже легенда... Наверное, и про Стрелка так же. Ну тряхнуло его где-то, ну выжил, так чего теперь на всю Зону орать, "легенда"...</text></string>
<string id="dm_strelok_info_29"><text>Братан, ты забей на эти рассказы, мой тебе совет. Ну мало ли кто чего говорит, если ты будешь слушать и равняться на таких крутышей, то точно тебе говорю - месяца не протянешь. В Зоне надо быть не легендой, а скорее премудрым пескарём... Это сильно помогает выжить.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_30"><text>Не помню такого... Ты напомни, что он такого особого совершил, я тебе тогда скажу... Ну нет, так нет.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_31"><text>Это тот, что тут баки всем заливал в Баре, как к центру Зоны прошёл? Или ты о другом спрашиваешь? Что-то я не понял...</text></string>
<string id="dm_strelok_info_32"><text>Кто-кто? Ты что, веришь всякой такой фигне? Я тебе знаешь сколько рассказов сочиню про то как я Монолит целовал или желание загадал... Короче, забей!</text></string>
<string id="dm_strelok_info_33"><text>Какого ещё Стрелка? Что за погоняло такое? Не слышал.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_34"><text>Это кликуха, что ли, такая? Я не помню, вроде ничего не было.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_35"><text>Кто такой, не знаю? Был бы авторитет какой, так все бы знали, а так не слышал никто о нём.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_36"><text>Стрелок... Чего-то такое крутится в башке, вспомнить не могу.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_37"><text>Он из чьих? Ну с какой братвой ходит? Вот узнаешь, тогда и спрашивай, а тут таких нет...</text></string>
<string id="dm_strelok_info_38"><text>Это тот, что баки всем заливал, как к центру Зоны прошёл? Я тебе таких басен могу напеть мульён...</text></string>
<string id="dm_strelok_info_39"><text>Кто-кто? Он чё, типа крутой, что все его знать должны? Чёта я такого авторитета не знаю.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_40"><text>Ты Жеку-Стрелка ищешь? Не найдёшь - собаки уже кости доедают, в аномалию он влетел по пьяни. Дурак.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_41"><text>Один кореш рассказывал про какого-то Стрелка вроде... Не помню точно что, мы тогда бухали, но что-то такое интересное про него, типа взял он куш приличный.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_42"><text>Фигня это всё... Трындёж сплошной... Нет никакого Стрелка и не было никогда с таким погонялом никого.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_43"><text>Дался вам этот Стрелок. Один тут уже до тебя спрашивал... Стрелок этот, похоже, кинул его крепко, вот он и искал его... понятно для чего.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_44"><text>Забей! Не найдёшь. В Зоне по имени искать кого-то - пустой номер. Он уже, может, десять кликух и двадцать мест сменил.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_45"><text>Не слышал о таком... А он зачем тебе? Киданул тебя или что? Это ваши разборки, но тут такого не нет...</text></string>
<string id="dm_strelok_info_46"><text>Слышал что-то о таком. Говорят, крутизна какая-то. Только здесь он не был, иначе все бы знали.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_47"><text>Это из сталкеров, что ли? Не знаю, может, и видели, тока наши же у них имена не спрашивают - обшмонали и проходи... У каждого сталкера имя спрашивать - много чести.</text></string> 
<string id="dm_strelok_info_48"><text>В Баре вроде базар какой-то про Стрелка вели. Я так понял, не очень ему доверял народ - больно шустрый и прыткий для Зоны. То там, то тут...</text></string>
<string id="dm_strelok_info_49"><text>Да каждый день его встречаю! А кстати, вон он идёт. Задолбал сигареты стрелять, своих принципиально не курит, все особый сорт - "стрелецкие".</text></string>
<string id="dm_strelok_info_50"><text>Этих стрелков тут не пересчитать! Один пальнёт, другой шмальнёт...</text></string>
<string id="dm_strelok_info_51"><text>Я и про тебя-то ничего не слышал, а ты меня про какого-то Стрелка спрашиваешь...</text></string>
<string id="dm_strelok_info_52"><text>Погодь, погодь... Недавно же шли пацаны куда-то со Свалки, ну к ним подвалили ещё трое... Там один был, с лысиной такой, так он шмалял чётко, с колена бац-бац! Кабан с двух выстрелов - с копыт брык, собака с одного - мордой в землю хрясь... Реально тебе говорю! А братва его стрелком называла, было дело. Только свалили они все куда-то сразу...</text></string>
<string id="dm_strelok_info_53"><text>Был тут один... снайпер. Всегда с блокнотиком ходил. Шёл за артами и путь в нём вычерчивал, да всё что-то записывал. Стрелял отменно - на спор, говорят, с полусотни метров монетку дырявил из ПМ. Ну точно - стрелок тот ещё был... Так его кабаны потоптали на Свалке, схоронили давно уж.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_54"><text>Кто? Стрелок, стрелок... А! Это который у Вани Варежки комбез стащил? Надел и сбежал куда-то. У тебя он тоже подрезал чего, ты его потому и ищешь? Не тот? Ну, не знаю тогда...</text></string>
<string id="dm_strelok_info_55"><text>Знал я одного стрелка. Ковбой прямо. Из пистолетов с двух рук стрелял, красовался. До того довыпендривался, что кровососы его слопали, только тапочки остались.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_56"><text>Кто-то у костра болтал, что есть компашка ребят, шарят там, где и снорк хоботок сунуть боится. Стрелок у них заводилой вроде был. Вот он их и завёл на тот свет всех... Накрылись они на Янтаре где-то... Только слухи от них и остались.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_57"><text>Знаю такого! Месяц назад занял у меня пачку 5.45-ых. На недельку всего, разводила хренов... Встречу - убью! Ты если где увидишь его, мне свистни тоже.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_58"><text>Это кто такой? Не тот ли, что недавно в Баре какие-то "Бабкины бусы" Бармену сдал? Знаешь такой арт? Во, и я не знаю. А он нашёл. Где - не говорил... Хапнул за него изрядно, это и понятное дело, если это точно арт, то такие под каждым кустом не валяются. Везунчик!</text></string>
<string id="dm_strelok_info_59"><text>Стрелок? Не только слышал о нём, но и видел. Он сейчас на Болотах сидит, там ищи.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_60"><text>Это рыжий такой, здоровый как шкаф. Татуировка интересная у него, да? Церковь с куполами... Он, наверное, в Тёмной долине сейчас...</text></string>
<string id="dm_strelok_info_61"><text>Был такой дядька, их вместе с его группой Воронин под себя подмять хотел, так всех их и положили долговцы.</text></string>
<string id="dm_strelok_info_62"><text>Так он же из Зоны свалил уже. Он у вояк вместе с наёмниками какую-то машину химразведки секретную спёрли и смотались.</text></string>
</string_table>