<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?> 
<string_table>
<string id="val_escort_captive_dialog_11"><text>Бандиты... с-суки, вели меня на старую фабрику. Не знаю, что там со мной собирались делать, но одного парня, которого отвели туда до меня, я так больше и не видел.\nУ них есть ещё один наш, Серёга. Его держат в подвале... там здание такое... большое, недостроенное. Помоги ему, ладно? А то они его тоже...</text></string>
<string id="val_escort_captive_dialog_2"><text>Не знаешь, что у них там на фабрике?</text></string>
<string id="val_escort_captive_dialog_21"><text>Я мало что слышал. Знаю только, что у Борова, пахана ихнего, есть часть ключа от входа в подземелье, которое там находится. Лаборатория там раньше была какая-то, что ли... Ещё они между собой трепались, что Боров очень хотел бы туда пробраться, только без второй части ключа хрен что выходит.\nЭто... ты ежели соваться туда вздумал - не советую. Бандюков полно. </text></string>
<string id="val_escort_captive_dialog_211"><text>Ясно. Спасибо, учту.</text></string>
<string id="val_escort_captive_dialog_3"><text>Попробую помочь вашему парню.</text></string>
<string id="val_escort_captive_dialog_41"><text>Напарника моего жалко... хороший товарищ был. Но всё равно я тебе обязан.</text></string>
<string id="val_escort_captive_dialog_411"><text>Бывает.</text></string>
<string id="val_escort_captive_dialog_51"><text>Спасибо за помощь!</text></string>
<string id="val_escort_captive_dialog_511"><text>Пока.</text></string>
<string id="val_escort_captive_dialog_61"><text>Ты на людей чхать хотел... О чём мне с тобой говорить?</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_101"><text>Спасибо, брат! Отбили моего напарника! Вот, возьми - от чистого сердца и рецепт запиши, пригодится.</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_102"><text>Как получилось-то? Почему бандиты захватили друга твоего?</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_103"><text>Да ёп... Есть у нас горе начальнички! Посылают не спросясь никого... Иванцов, есть у нас один такой, решил инициативу проявить. Мы на Агропроме бандита взяли одного. Вроде как подручный Борова - пахана тутошнего. Ну Иванцов и послал группу проверить полученную от этого Кочерги информацию. Но... Я не знаю подробностей, что и как. Только взяли всю группу блатари прямо на входе в Долину. Мда... Ну а я по другому делу на Агропроме был... Как узнал, что они пропали, сразу сюда...</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_104"><text>Понятно... Боров, говоришь, тут заправляет?</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_105"><text>Да, он... Никак не соберёмся мы вычистить его гадюшник. Засели вон. Иванцов всё обещает послать сюда усиленную группу. Много их - отморозков этих... Думаю, нужно простых сталкеров на это дело поднять. Им больше всего достаётся от этой швали. Слыхал я, на Свалке вроде здорово настучали по хлебалам этим недоумкам?</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_1061"><text>Да была там стрельба какая-то, я не вникал.</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_1062"><text>Это Бес со своими, ну и я тоже помог, на кладбище техники напихали им.</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_1063"><text>Мне пришлось вмешаться, иначе от сталкеров пух бы летел.</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_1071"><text>Точно тебе говорю! Пойду туда сейчас, поговорю с ребятами... Прапор свой в доску мужик, может, что и сообразим...</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_1072"><text>Да? С Бесом знаком, значит? Я тут кое-какую информацию получил... Ну сам слышал, как этот недорезанный шкет верещал...\nКхе...\nНе знаю... Мне кажется, на тебя можно положиться...\nВ общем, смотри, этот урка говорил, что тут недалеко, в овраге за бензоколонкой, псы загрызли лошадь с вьюками, отставшую от каравана с оружием. И как будто были на ней пара ящиков с патронами. Сами-то эти малохольные туда не лезут, ссут. А Бес давно говорил, если будет патронов побольше, он организует своих и они вычистят это место...</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_1073"><text>Да? Ну ты молодец! Дерзай дальше в том же духе...</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_108"><text>Так что ты предлагаешь-то?</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_109"><text>Будет время, смотайся в овраг этот, посмотри что и как. Если и правда будут патроны - оттащи Бесу, ну или скажи ему что и как. Бес мужик суровый, думаю, он найдёт способ применить их по прямому назначению...</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_110"><text>Ладно, посмотрю при случае...</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_201"><text>Эх, друг... дружище, как же я теперь?.. Спасибо, брат. Ты хоть помочь пытался. А я своё слово держу.</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_202"><text>Прости! Рука дрогнула, не сумел сразу снять бандита. Как получилось-то? Почему они захватили друга твоего?</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_203"><text>Да ёп... Есть у нас горе начальнички! Посылают не спросясь никого... Иванцов, есть у нас один такой, решил инициативу проявить. Мы на Агропроме бандита взяли одного. Вроде как подручный Борова - пахана тутошнего. Ну Иванцов и послал группу проверить полученную от этого Кочерги информацию. Но... Я не знаю подробностей, что и как. Только взяли всю группу блатари прямо на входе в долину. Мда... Ну а я по другому делу на Агропроме был... Как узнал, что они пропали, сразу сюда...</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_204"><text>Понятно... Боров, говоришь, тут заправляет?</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_205"><text>Да, он... Извини... Не могу я сейчас трепаться... Иди пока по своим делам.</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_206"><text>Понимаю. Прости ещё раз...</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_301"><text>Что ты толчёшься тут? Подстрелят ненароком. Двигай лучше к нам! В "Долге" нужны хорошие бойцы! С чистыми руками и холодной головой.</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_302"><text>Я сам по себе пока обойдусь...</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_303"><text>Ну смотри... Если что - обращайся. Я своим маякну насчёт тебя...</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_401"><text>Ты отказался помочь, когда я просил. Вали отсюда, не о чем нам разговаривать...</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_402"><text>Пока.</text></string>
<string id="val_prisoner_hello_11"><text>Эй, друг! Помоги! Я разведчик "Долга". Помоги выбраться!..</text></string>
<string id="val_prisoner_hello_111"><text>Постараюсь.</text></string>
<string id="val_prisoner_hello_112"><text>Ничем не могу тебе помочь.</text></string>
<string id="val_prisoner_hello_21"><text>Спасибо, брат! Я теперь твой должник. Смотри, что я узнал, может, пригодится, мало ли... Боров, это у них заводила, припас у себя много всякого добра. Ещё он знает, где вход в подземелья на старой фабрике. Охранники мои трепались, что там раньше какая-то лаборатория была. Только пробраться к Борову нелегко.</text></string>
<string id="val_prisoner_hello_211"><text>Спасибо за информацию.</text></string>
<string id="val_prisoner_hello_2111"><text>Есть ещё кое-что... Существует способ преобразования "Выверта" и "Капли" в "Каменный цветок". Для этого их нужно кинуть в аномалию "Электра" вместе с банкой консервов и хвостом собаки. Пора выбираться к своим. Хорошо бы отсюда живым уйти... \nКстати, тут неподалёку автомат АК-47 я бросил, тащить невмоготу было - артов думал больше унести... В здании автозаправки... Если никто не притырил - возьми себе.</text></string>
<string id="val_prisoner_hello_21111"><text>Спасибо и за это. Удачи.</text></string>
<string id="val_prisoner_hello_31"><text>Уходить надо отсюдова, а то бандюки могут невзначай заглянуть! Хотел чего? Только побыстрей!</text></string>
<string id="val_prisoner_hello_311"><text>Нет, ничего.</text></string>
<string id="val_prisoner_hello_41"><text>Эй, друг! Там на стене есть переключатель - он открывает дверь решётки.</text></string>
<string id="val_prisoner_hello_411"><text>Хорошо, я посмотрю.</text></string>
<string id="val_rob_dialog_11"><text>Братан, здорово! Патроны к калашу нужны? Я не барыга какой-нибудь! По дешёвке отдаю... Склад военников раскопали, прикинь! По паре сотен рваников за пачку! Ну как? Будешь брать?</text></string>
<string id="val_rob_dialog_1111"><text>Ну давай возьму пачку...</text></string>
<string id="val_rob_dialog_1112"><text>А давай пять пачек!</text></string>
<string id="val_rob_dialog_1113"><text>Держи две тыщи за 10 пачек.</text></string>
<string id="val_rob_dialog_1114"><text>Во халява-то! Давай 25 пачек!</text></string>
<string id="val_rob_dialog_112"><text>Себе оставь, брателла, не хочу.</text></string>
<string id="val_rob_dialog_113"><text>Да не надо. С деньгами напряг.</text></string>
<string id="val_rob_dialog_21"><text>Достал деньги? Только давай быстрей, а то тут собрался один оптовый покупатель подвалить, может все патроны забрать. Такая халява долго не протянется... К калашу-то всем нужны патрончики...</text></string>
<string id="val_rob_dialog_3"><text>Отлично. Подожди здесь, я сейчас вынесу.</text></string>
<string id="val_rob_dialog_31"><text>Мало берёшь, смотри не останется...</text></string>
<string id="val_rob_dialog_32"><text>Бери больше, смотри не останется...</text></string>
<string id="val_rob_dialog_33"><text>Держи, ещё нужно будет - подходи!</text></string>
<string id="val_rob_dialog_34"><text>Ну ты крут, мужик... Уважаю! Держи...</text></string>
<string id="val_rob_dialog_4"><text>Когда нужно будет - подойду ещё.</text></string>
<string id="val_sos_dialog_11"><text>Друг, дай аптечку!</text></string>
<string id="val_sos_dialog_111"><text>Эк, тебя, ну на, держи.</text></string>
<string id="val_sos_dialog_112"><text>Извини, нет у меня аптечки.</text></string>
<string id="val_sos_dialog_21"><text>Спасибо, друг! Выручил ты меня, нет слов. Если живы будем и ещё доведётся свидеться - постараюсь свой долг вернуть. Как к тебе обращаться?</text></string>
<string id="val_sos_dialog_22"><text>Хм... Устал уже объяснять. Меченный я.</text></string>
<string id="val_sos_dialog_23"><text>Хорошо, что есть такие люди как ты, Меченный. Меня Влад зовут. Ты уж извини, что не могу так сразу чем-то отблагодарить, я в общем-то ещё новичок в Зоне. Ищу тут один артефакт, говорят, чудодейственный. Очень мне нужен.</text></string>
<string id="val_sos_dialog_241"><text>Чудодейственный? Мда... Что-то не верю я в чудеса.</text></string>
<string id="val_sos_dialog_242"><text>Влад? Ммм... Что-то мне знакомо твоё обличие... Это не твоя жена Оксана?</text></string>
<string id="val_sos_dialog_251"><text>Да я тоже бы не верил, но... Люди говорят всякое, а мне позарез нужно! К тому же вот посмотри, один из долговцев на блокпосту поделился со мной рецептом одним. Ты про гипермодификаты слышал?</text></string>
<string id="val_sos_dialog_261"><text>Ну, слово длинное, наверняка научное что-то. Как этот, синхроф...как его там...</text></string>
<string id="val_sos_dialog_271"><text>Да нет, это такие изменённые артефакты! Ну а названия у них разные, в основном по своим качествам их и называют, или по внешнему виду может быть, не знаю.\nЭтот долговец от каких-то учёных этот рецепт получил. Давай я тебе тоже запишу. Пользуйся.</text></string>
<string id="val_sos_dialog_281"><text>Ладно, посмотрим. Может и вправду есть что-то такое, о чём и подумать-то невозможно...</text></string>
<string id="val_sos_dialog_252"><text>Оксана? Да... А... Ты откуда знаешь?</text></string>
<string id="val_sos_dialog_2621"><text>Встретил я её. На Болотах. Тебя искала. Проводил на Кордон.</text></string>
<string id="val_sos_dialog_2622"><text>Встретил я её. Тебя искала. Проводил на базу учёных на Болотах.</text></string>
<string id="val_sos_dialog_2623"><text>Видел я её. Только... Слышал, что погибла она. На Болотах.</text></string>
<string id="val_sos_dialog_2624"><text>Видел я её. На Болотах. С каким-то проводником.</text></string>
<string id="val_sos_dialog_2721"><text>На Кордон? Так, я это... Ты извини, я туда...</text></string>
<string id="val_sos_dialog_2722"><text>На Болотах? Так, я это... Ты извини, я туда...</text></string>
<string id="val_sos_dialog_2723"><text>Погибла? Я не верю! Я бы почувствовал! А Маша как же? На Болотах? А где именно, не знаешь? Я это... я туда...</text></string>
<string id="val_sos_dialog_31"><text>Извини, Меченный, я должен идти.</text></string>
<string id="val_sos_dialog_32"><text>Ладно, беги.</text></string>

<string id="vlad_about_oksana_dialog_0"><text>Оксана - это твоя жена?</text></string>
<string id="vlad_about_oksana_dialog_1"><text>Оксана? Да... А... Ты откуда знаешь?</text></string>
<string id="vlad_about_oksana_dialog_41"><text>Встретил я её. На Болотах. Тебя искала. Проводил на Кордон.</text></string>
<string id="vlad_about_oksana_dialog_42"><text>Встретил я её. Тебя искала. Проводил на базу учёных на Болотах.</text></string>
<string id="vlad_about_oksana_dialog_43"><text>Видел я её. Только... Слышал, что погибла она. На Болотах.</text></string>
<string id="vlad_about_oksana_dialog_51"><text>На Кордон? Так, я это... Ты извини, я туда...</text></string>
<string id="vlad_about_oksana_dialog_52"><text>На Болотах? Так, я это... Ты извини, я туда...</text></string>
<string id="vlad_about_oksana_dialog_53"><text>Погибла? Я не верю! Я бы почувствовал! А Маша как же? На Болотах? А где именно, не знаешь? Я это... я туда...</text></string>
<string id="vlad_about_oksana_dialog_6"><text>Ладно, беги, беги.</text></string>

<string id="val_escort_nap1_dialog_4111"><text>Я твой должник, а долги я возвращаю. Идём.</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_41111"><text>Отлично. Теперь мы всех порвём.</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_4112"><text>Извини, у меня другие планы.</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_41121"><text>Что ж, тогда удачи тебе.</text></string>
<string id="val_escort_nap1_dialog_412"><text>Пока.</text></string>
<string id="dark_pulia_talk_story_0"><text>Что расскажешь?</text></string>
<string id="dark_pulia_talk_story_1"><text>А расскажу я тебе про "Кровь камня", открыл я секрет его! В общем, давно это было. Возвращался я из рейда глубокого, весь израненный, ну и бабки нужны были позарез. Вдруг смотрю, арт какой-то странный валяется, ну, я к нему -  я же говорю, бабки нужны были, а тут такая вещь ценная. Причём пока её достал, чуть на "Воронку" не напоролся. А пока нёс его в лагерь, раны зажили, я серьёзно! Принёс в лагерь, мне посоветовали учёным отнести. Я к ним понёс, а они как увидели хрень эту, так аж задёргались и бабла кучу отвалили, вот так, хочешь верь, хочешь нет, дело твоё...</text></string>
</string_table>
