<string id="ecolog_000"><text>Запись: \nВ среду возле завода пропал Зоричев. Всем, кто что то знает об это инциденте, доложите Савченко.</text></string>

<string id="ecolog_001"><text>Запись: \nПредполагаемые окна стабильности на завтра: \n6:00 - 10:00 \n14:00 - 16:00 \n20:00 - 21:00 \nПровести замеры в точках 3 и 6.</text></string>

<string id="ecolog_002"><text>Запись: \nСреди сталкеров ходят слухи, что есть категории артефактов, которые будучи активированными на поясе, заставляют паниковать мутировавшие организмы. Проверить слух не удаётся (денег хотят). Выяснить:  \n1. какие артефакты \n2. их количество (комбинация?) \nобязательно получить образцы</text></string>

<string id="ecolog_003"><text>Запись: \nНовый регистратор флуктуаций - полное дерьмо! Калибровке не поддаётся. Отнести Вергасу? Авось справится.</text></string>

<string id="ecolog_004"><text>Запись: \nЕсли чистый спирт смешать с дистиллированной водой в пропорции 1:1, а потом добавить буквально каплю тархуна... Амброзия! Практиканты угостили.</text></string>

<string id="ecolog_005"><text>Запись: \nСменить клапанную коробку костюма. Явно пропускает на вдохе. Неделю клапана не продержались.</text></string>

<string id="ecolog_006"><text>Исходящее: \nАлексей Николаевич, все три снорка подохли через некоторое время после включения аппарата генерации бета. Параметры излучения: интенсивность - 30, коэффициент отражения - 0.012. К сожалению, их смерть вовремя не удалось обнаружить, поэтому останки, пролежав под излучением в течение длительного времени, приобрели вид, не способствующий дальнейшему исследованию трупа как такового.</text></string>
<string id="ecolog_006_1"><text>Входящее: \nПонятно. Но думаю, это не главное. Что ещё произошло?</text></string>
<string id="ecolog_006_2"><text>Исходящее: \nПри неосторожном обращении с останками Колотаев подвергся острой интоксикации, приведшей к общему поражению кожного покрова его тела. Прошу дать разрешение на окончательное выведение Колотаева из состава рабочей группы.</text></string>
<string id="ecolog_006_3"><text>Входящее: \nВиктор Андреевич, Вы ещё будучи студентом славились умением скрывать свои ошибки за протоколизмом фраз. Вы думаете, я не понимаю, почему Вы в закрытом канале пишете иносказательно? Надеетесь, что и со мной Ваши фокусы пройдут? Так вот, где был Зеленский, когда Вы и Колотаев, включив аппарат-бета, отправились пить?</text></string>
<string id="ecolog_006_4"><text>Исходящее: \nПочему сразу пить? Даже обидно слушать. Мы работали...</text></string>
<string id="ecolog_006_5"><text>Входящее: \nОни работали... А где были остальные лаборанты? То, что никто из вас не обнаружил смерть подопытных, свидетельствует о том, что вы отнеслись к работе спустя рукава. И почему смерть подопытных "через некоторое время" Вам "не удалось обнаружить вовремя"? Я знаю почему!</text></string>
<string id="ecolog_006_6"><text>Исходящее: \nНу и почему же?</text></string>
<string id="ecolog_006_7"><text>Входящее: \nДа только потому, что Вы, вместо того чтобы задать интенсивность на 30, с пьяных глаз задали 60. И ушли пить! Или похмеляться! Я просто не знаю, когда именно подохли у вас снорки.</text></string>
<string id="ecolog_006_8"><text>Исходящее: \nАлексей Николаевич, да всё не так было совсем...</text></string>
<string id="ecolog_006_9"><text>Входящее: \nВрёте и, причём, очень нагло! Не может быть интенсивность 30, а КО - 0.012, этому Вас на третьем курсе учили! Такой КО бывает лишь при интенсивности от 58 до 63, это легко в уме считается! \nКолотаев - тоже труп? Я правильно понимаю "окончательное выведение из состава"? До моего возвращения всё оставить как есть, работ не производить, составить полный и ЧЕСТНЫЙ Отчёт. Вернусь - кое-кто будет "выведен из состава"! Окончательно!</text></string>

<string id="ecolog_007"><text>Входящее: \nМихаил Васильевич, хочу Вам сообщить, что Вы с завтрашнего дня заступаете на дежурство. Дежурство круглосуточное, раз в неделю, начало в 20 часов.</text></string>
<string id="ecolog_007_1"><text>Исходящее: \nА с чего это? Мне говорили, что нас не будут привлекать к этому. Я уже приготовился опыты начинать... на кого я оставлю?</text></string>
<string id="ecolog_007_2"><text>Входящее: \nВаши опыты я знаю, подождут... Не волнуйтесь, Вы там только в помощь на самый простой пост. У наших охраны не хватает людей.</text></string>
<string id="ecolog_007_3"><text>Исходящее: \nТак напишите куда надо, пусть пришлют целый взвод. Ну это же смешно, я сейчас буду прохлаждаться на территории, балду гонять целые сутки, а потом Вы же спросите, где результаты! </text></string>
<string id="ecolog_007_4"><text>Входящее: \nХватит уже препираться! Я всё понимаю и дам Вам лишний день для завершения эксперимента. Всё на этом! \nДа, отоспитесь перед этим. Оружие и снаряжение получите у меня.</text></string>

<string id="ecolog_008"><text>Исходящее: \nХаюшки! Оборудование завтра будете заказывать?</text></string>
<string id="ecolog_008_1"><text>Входящее: \nНу. Планировали. У нас, правда, заявки не готовы ещё. Надо бы обосновать грамотно - больно прижимисты на большой земле...</text></string>
<string id="ecolog_008_2"><text>Исходящее: \nВпишите туда костюмов две штуки. Только нормальных, апельсиновая кожура на Радаре не котируется.</text></string>
<string id="ecolog_008_3"><text>Входящее \nКакая ещё кожура?</text></string>
<string id="ecolog_008_4"><text>Исходящее \nОранжевый ЗК. Не тупи.</text></string>
<string id="ecolog_008_5"><text>Входящее: \nА чего вы свою заявку не напишете?</text></string>
<string id="ecolog_008_6"><text>Исходящее: \nКакую свою? Ты заявку у кого подписываешь? У Сахарова. И мы у Сахарова. Так какая разница?</text></string>
<string id="ecolog_008_7"><text>Входящее: \nТак фонды наши расходуются!</text></string>
<string id="ecolog_008_8"><text>Исходящее: \nВы там почему-то решили, что если группу отправили на Радар, то и оборудование им должно поставляться как-то иначе. У кого мы тут будем подписывать? У зомбарей сдешних? У псевдособак?</text></string>
<string id="ecolog_008_9"><text>Входящее: \nВсё, замнём тему. Чего вы там нервные такие? С вами пообщаешься - весь день дёрганый ходишь. Составляй список, кидай мне, я Сахарову дам на подпись.</text></string>
<string id="ecolog_008_10"><text>Исходящее: \nА ты вот к нам сюда приходи, на недельку хотя бы - посмотрим, как у тебя с нервами будет. Сидите там в бункере, чаи гоняете...</text></string>
<string id="ecolog_008_11"><text>Входящее: \nНу, началось... Ладно, всё. Кидай список.</text></string>

<string id="ecolog_009"><text>Исходящее: \nАлександр Леонидович, что у вас там вообще происходит?</text></string>
<string id="ecolog_009_1"><text>Входящее: \nА шо?</text></string>
<string id="ecolog_009_2"><text>Исходящее: \nШо? Вы своих аспирантов посылали к объекту? И что они там учудили? Мне уже доложили...</text></string>
<string id="ecolog_009_3"><text>Входящее: \nЭто не наши. Мои все по лавкам сидят, ждут команды, Вы же сами сказали, что обследование будет комплексное...</text></string>
<string id="ecolog_009_4"><text>Исходящее: \nДа я Вам разве это сказал? Так, я скоро буду у вас лично и там Вам всё объясню...</text></string>
<string id="ecolog_009_5"><text>Входящее: \nДа ради Бога... Сначала одно, потом другое. Достали уже.</text></string>

<string id="ecolog_010"><text>Входящее: \nПривет. \nЭто же я - Виктор. \nЯ знаю, что ты можешь меня принять. Отзовись.</text></string>
<string id="ecolog_010_1"><text>Исходящее: \nТы от себя или "по поручению"?</text></string>
<string id="ecolog_010_2"><text>Входящее: \nНу, вот и молодец... Не скрою, меня попросили. Ты же не идёшь уже ни с кем на контакт. Но мне и самому хотелось с тобой поговорить.</text></string>
<string id="ecolog_010_3"><text>Исходящее: \nО чём? Тебя это ещё волнует? Ты же сказал, что всё это чушь полная...</text></string>
<string id="ecolog_010_4"><text>Входящее: \nНу, не так уж я сказал. Просто... ну, согласись, слегка натянута эта твоя "теория сверхчеловека". Твоё совершенствование. И почему-то именно только твоё...</text></string>
<string id="ecolog_010_5"><text>Исходящее: \nА у тебя никогда не возникало ощущение, что именно тебе предначертано что-то? Что твоя судьба - совершить что-то невероятное?</text></string>
<string id="ecolog_010_6"><text>Входящее: \nКонечно, бывало чувство своей важности, значимости, ответственности... Но не суперуникальности.</text></string>
<string id="ecolog_010_7"><text>Исходящее: \nМы все уникальны на самом деле.</text></string>
<string id="ecolog_010_8"><text>Входящее: \nНо некоторые более уникальны, так? Ты, например... :))</text></string>
<string id="ecolog_010_9"><text>Исходящее: \nВозможно. Это же естественный отбор. Он должен начаться с одного индивида, который вроде бы сначала с виду обычный. Но генетический код уже в нём, и он приведёт его на следующую ступень эволюции, если как-то вызвать скачок с помощью катализатора, помочь ему чем-то.</text></string>
<string id="ecolog_010_10"><text>Входящее: \nСлушай, я как раз и хочу тебе помочь. Отвлекись от этих мыслей. Ты сам не свой с тех пор, как нашёл этот артефакт. Ну зачем ты взял его? Стащил ключи, сейф вскрыл, никому не сказал... Лежал бы под замком, а ты бы занимался чем-нибудь более стоящим, чем банальное воровство.</text></string>
<string id="ecolog_010_11"><text>Исходящее: \nНет. Ты не понимаешь... Когда эволюция даёт что-то, она ставит условия... и может попросить сделать что-то, что противоречит твоему существу и "здравому" смыслу толпы. Это может показаться странным окружающим... Кто-то даже начнёт считать тебя сумасшедшим... Вы ведь наверняка меня таким уже считаете. Но это всё неважно, важно лишь выживание и совершенствование, и дальнейшее совершенствование ради выживания сейчас и в будущем...</text></string>
<string id="ecolog_010_12"><text>Входящее: \nЛадно, ты, наверное, не совсем правильно нас понял. Мы на самом деле все хотим тебе помочь. Где ты? Скажи, и мы придём.</text></string>
<string id="ecolog_010_13"><text>Исходящее: \nНет! Вы меня не найдёте, я ухожу. И вы не заберёте у меня это!</text></string>
<string id="ecolog_010_14"><text>Входящее: \n"Твою прелесть"? :)))</text></string>
<string id="ecolog_010_15"><text>Исходящее: \nНе смейся! Вы и правда все ничего не понимаете... Никто из вас.</text></string>
<string id="ecolog_010_16"><text>Входящее: \nЯ думал всё гораздо лучше. :( Не пропадай, прошу тебя. Будь на связи.</text></string>
<string id="ecolog_010_17"><text>Исходящее: \nВсё. Больше не связывайся со мной.</text></string>

<string id="ecolog_011"><text>Исходящее: \n...Любезный, так работать невозможно! Данных нет абсолютно, мы как слепые котята, тычемся, ничего не зная!</text></string>
<string id="ecolog_011_1"><text>Входящее: \nИван Сергеевич, да мы хренеем тут уже!</text></string>
<string id="ecolog_011_2"><text>Исходящее: \nПростите, что Вы там делаете? Я действительно общаюсь сейчас со своим аспирантом, а не с каким-нибудь там пьяным сталкером, нет? Коллега! Надеюсь, Вы просто утомлены, а не злоупотребили. Вам необходимо отдохнуть, решительно Вам советую. Но замеры нам совершенно необходимы, Вы должны это понимать.</text></string>
<string id="ecolog_011_3"><text>Входящее: \nИван Сергеевич, Вам должно быть доставляет удовольствие иронизировать над аспирантом, я совсем не доктором наук... где уж нам. Здесь, знаете ли, не на кафедре, адреналин мозги прочищает очень даже неплохо. А то давайте к нам, а?! Мы тут который день к ряду сидим, грязные как свиньи, науку двигаем, датчики на горбу таскаем, на аномалии пялимся...</text></string>
<string id="ecolog_011_4"><text>Исходящее: \nПопрошу Вас понизить тон!.. Хорошо, я высылаю смену. Вам определённо нужен уже отдых.</text></string>

<string id="ecolog_012"><text>Входящее: \nКоллега, Вы ведь смотрели последнее результаты. И какие выводы?</text></string>
<string id="ecolog_012_1"><text>Исходящее: \nНеоднозначные, коллега, неоднозначные. Вариативность форм развития, эта несусветная устойчивость к внешним воздействиям... да и сами причины их возникновения заставляют провести не одну бессонную ночь, не правда ли? </text></string>
<string id="ecolog_012_2"><text>Входящее: \nЭто так. Я, помнится, при первом анализе характеристик долго не мог в себя прийти... Шкатулка Пандоры!</text></string>
<string id="ecolog_012_3"><text>Исходящее: \nЗнаете, а ведь некоторые люди цепляют на себя эти образования и носят на себе. Жуть берёт при одной лишь мысли, к чему это может привести, а они как дети малые...</text></string>
<string id="ecolog_012_4"><text>Входящее: \nСогласен. С другой стороны, как бы цинично это не звучало, те самые люди, цепляющие на себя все эти новообразования, дают нам крайне интересные результаты по их воздействию на человеческий организм. Добровольцы от науки.</text></string>
<string id="ecolog_012_5"><text>Исходящее: \nОни зовут эти образования "артефактами". Кстати, само их поведение есть тоже крайне любопытный феномен. Синявский Антон Сергеевич, социопсихолог, в своё время из полевых бункеров не вылезал, но единственный, пожалуй, кто достаточно понаблюдал за самими людьми. Так он сейчас крайне интересные гипотезы выдаёт!</text></string>
<string id="ecolog_012_6"><text>Входящее: \nЛюбопытно...</text></string>
<string id="ecolog_012_7"><text>Исходящее: \nЕго последний анализ "О психических состояниях..." перекликается с Вашей запиской о соматических изменениях синапсов. Мутациям подвержено всё и вся. </text></string>
<string id="ecolog_012_8"><text>Входящее: \nЧто Вы хотите... Изменениям подвергаются даже материалы, кирпич, к примеру, проявляет свойства плотности дерева, но видимые характеристики все прежние. Вес прежний, а плавает! А тут живая ткань... чёрти-что!</text></string>
<string id="ecolog_012_9"><text>Исходящее: \nДа... Ну, рад был пообщаться. Работа зовёт.</text></string>

<string id="ecolog_013"><text>Исходящее: \nУ вас неуёмное любопытство, или ещё какая цель?</text></string>
<string id="ecolog_013_1"><text>Входящее: \nМы с Вами не договорили... Вы начали говорить про "хроно..." чего-то там. Помните? А конкретно - где?</text></string>
<string id="ecolog_013_2"><text>Исходящее: \nНу, пожалуйста, хотя Вам вряд ли будет интересно. Да будет Вам известно, милейший, вся Зона суть сплошная аномальность, и мало того, что флора и фауна представлены здесь весьма причудливо, так ведь и мы с Вами вольно-невольно попадаем под влияние этих совершенно неизученных полей и излучений.</text></string>
<string id="ecolog_013_3"><text>Входящие: \nОставьте пустословие. Это и первокурснику понятно. Я о другом: город Припять.</text></string> 
<string id="ecolog_013_4"><text>Исходящее: \nА что, красивейший город, доложу я Вам. Был там когда-то. Он и сейчас сохраняет некоторое очарование...</text></string> 
<string id="ecolog_013_5"><text>Входящие: \nНам поступили сведения, что многие сталкеры видели там много необычного. В частности: видели на улицах города движение машин. Обычные гражданские машины и автобусы. Замечали передвижения людей в обычной одежде. Вам что-то подобное приходилось слышать?</text></string>
<string id="ecolog_013_6"><text>Исходящее: \nО! Если вечерочком посидеть с этой братией у костерка, да ещё и фляжку спирта выставить - и не такого наслушаешься...</text></string>
<string id="ecolog_013_7"><text>Входящие: \nНо примечательно, что наблюдавшие всё это в один голос утверждают одно и то же: здания, улицы, скверы в те моменты выглядели вполне новыми. Я полагаю, что эти феномены есть некая визуализация хронокластеров, временнЫх карманов, так сказать. И посему, любезнейший, буде Вам случится побывать в тех местах, уж будьте любезны, о всяких подобных случаях расскажите мне, хорошо?</text></string>
<string id="ecolog_013_8"><text>Исходящее: \nЛюбите Вы витиеватости... Ладно, сообщу, если что узнаю, только попасть туда мягко говоря сложновато... :))</text></string>
<string id="ecolog_013_9"><text>Входящие: \nЭто мне известно. И оттого это становится ещё более странным и непонятным... Если, конечно, можно верить всем этим "очевидцам".</text></string>

<string id="ecolog_014"><text>Входящие: \nТыкать, товарищ, будешь своей жене, если есть чем.</text></string>
<string id="ecolog_014_1"><text>Исходящее: \nПростите, где я тыкнул? Плохое знание словоформ русского языка не является достоинством.</text></string>
<string id="ecolog_014_2"><text>Входящие: \nОставьте в покое свои нечистоплотные приёмы казуистики. Скажите лучше, почему замеры опять весьма приблизительно соответствуют указанным в задании точкам?</text></string>
<string id="ecolog_014_3"><text>Исходящее: \nДа просто исполнители элементарно боятся лезть в это пекло. Вы сами-то хоть представляете, где заставляете сканеры ставить?</text></string>
<string id="ecolog_014_4"><text>Входящие: \nВ полной мере представляю. Там любая отмычка от сталкеров пройдёт. А ваши боятся чуток зад подпалить. Не можете заставить людей - идите сами. Хватит государственный хлеб задарма есть!</text></string>
<string id="ecolog_014_5"><text>Исходящее: \nДа не пройти там! Не один раз пытались.</text></string>
<string id="ecolog_014_6"><text>Входящие: \nВ поле, мой юный друг, в поле. И чтобы результаты точных замеров лежали у меня на столе уже в понедельник!</text></string>

<string id="ecolog_015"><text>Исходящее: \nВторой - "Омеге"! Второй - "Омеге"!</text></string>
<string id="ecolog_015_1"><text>Входящие: \nКоллега, незачем так орать. Хорошо слышим, говорите.</text></string>
<string id="ecolog_015_2"><text>Исходящее: \nКак не орать... Вас бы сюда, я бы посмотрел, как бы вы запели. Что там с последней партией глюон-фазовых накопителей? У нас пара штук осталась. Неделю назад заявку отправили, по-чёрному уже зашиваемся тут!</text></string>
<string id="ecolog_015_3"><text>Входящие: \nС заявкой... тут, понимаете, такое дело... сожрали, говорят, ваши накопители...</text></string>
<string id="ecolog_015_4"><text>Исходящее: \nЧто?! Вы там с самого утра под градусом? Что за дурацкие шутки?</text></string>
<string id="ecolog_015_5"><text>Входящие: \nЯ бы попросил!.. И это не шутки. Вместо Болот с вертушки сбросили контейнер на Агро... пару дней.. ергеевич обещал выслать караван из местны... место пришли, а от контейнера только рожки да ножки. И оборудование, соответственно... ждём новое.</text></string>
<string id="ecolog_015_6"><text>Входящие: \nТвою ж ты... Шутки-шутками, но если через пару-тройку дней нам не доставят хоть десяток узлов, программу исследований можно будет сворачивать. За отсутствием исследователей.</text></string>
<string id="ecolog_015_7"><text>Исходящее: \n... </text></string>
<string id="ecolog_015_8"><text>Входящие: \nСлышите там? Приём!</text></string>
<string id="ecolog_015_9"><text>Исходящее: \n ...то... до...си эту... свежую мысль... До сви...</text></string>
<string id="ecolog_015_10"><text>Входящие: \n Приём, приём! Чёрт, снова зависает.</text></string>

<string id="ecolog_016"><text>Исходящее: \nЧто за погода на Янтаре сегодня такая, а? Не то дождь, не то снег. Какая-то метеорологическая дрянь. Третий час сижу в автобусе. Даже мутанты куда-то заныкались: ни снорков не слышно, ни зомби. Как думаете, скоро распогодится?</text></string>
<string id="ecolog_016_1"><text>Входящие: \nРаспогодится? А вот нам сообщение было, что к вечеру ещё больше распоганится.</text></string>
<string id="ecolog_016_2"><text>Исходящее: \nВыброс, что ли, будет?</text></string>
<string id="ecolog_016_3"><text>Входящие: \nОн самый. Так что ищи укрытие получше автобуса.</text></string>

