<string id="bandit_000"><text>Запись: \nХрень какая-то с организмом творится - лапы ломит и задняя нога отваливается. Неужто сваливать нужно... </text></string>

<string id="bandit_001"><text>Запись: \nМой долг в общак: 15000 тугриков \nМне должны: \nМонгол - 1500 (продул в очко в субботу) \nМиха - 6 штук за куртку \nБобёр - 4000 (в долг брал) \nВсего 11500 \nДобыть 4500 </text></string>

<string id="bandit_002"><text>Запись: \nПередать Жиле: \nСхрон на Свалке сталкерюги разворошили. Горбун говорит - команда Беса. Мамой клянётся - вернёт консерву.</text></string>

<string id="bandit_003"><text>Запись: \nВыход с Зоны: \nКардон. Южный блокпост. Пропускает прапорщик Предыбайло. Слева у колючки возле поваленного дерева. Каждую ночь со среды на четверг. С полуночи до трёх ночи. \nЦена вопроса - 25000 р.</text></string>

<string id="bandit_004"><text>Запись: \n"Карусель": \nОпределяется на раз. Во-первых, гудит. Во-вторых, на высоте 3-4 метров характерный воздушный смерч. Если там листочки и травинки кружит - "Карусель", к маме не ходи.</text></string>

<string id="bandit_005"><text>Запись: \nПо Сети не передавать (только лично и только в уши): Болотного Доктора вежливо к Борову позвать. Срочно. Если не пойдёт, доставить под белы ручки. Не бить и не хамить.</text></string>

<string id="bandit_006"><text>Исходящее: \nЭ, тебя тут менты ищут.</text></string>
<string id="bandit_006_1"><text>Входящее: \nА чё?</text></string>
<string id="bandit_006_2"><text>Исходящее: \nА я знаю? Тебе виднее - чё.</text></string>
<string id="bandit_006_3"><text>Входящее: \nГон.</text></string>
<string id="bandit_006_4"><text>Исходящее: \nДа гадом буду! Ты им на хвост наступил. Круто работают. И шифруются под наших.</text></string>
<string id="bandit_006_5"><text>Входящее: \nА ты почему в теме?</text></string>
<string id="bandit_006_6"><text>Исходящее: \nЛично поучаствовал. Ко мне пришли. Я им - привет, братаны, а они сразу в морду без разговоров: где он, мол?</text></string>
<string id="bandit_006_7"><text>Входящее: \nИ что ответил?</text></string>
<string id="bandit_006_8"><text>Исходящее: \nА ответа и не ждали. Опять начали рыло чистить.</text></string>
<string id="bandit_006_9"><text>Входящее: \nПродал, паскуда?</text></string>
<string id="bandit_006_10"><text>Исходящее: \nЯ не продал, но ты теперь Косому реально должен за мои фингалы, Косой не любит, когда мордуют его людей. И мне должен, я тоже не люблю, когда морду лица портят.</text></string>
<string id="bandit_006_11"><text>Входящее: \nА с чего ты взял, что это менты?</text></string>
<string id="bandit_006_12"><text>Исходящее: \nЭто не братва точно, сто пудов псы - базар у них ментовский. И велели тебе передать, что ты не жилец.</text></string>
<string id="bandit_006_13"><text>Входящее: \nЛадно, сочтёмся. Косому скажи, что я ему двух фраеров сдам, они скоро возвращаться будут из похода, и хабар у них хороший должен быть. Извини, братуха, бывает.</text></string>
<string id="bandit_006_14"><text>Исходящее: \nДа?! Бывает? Мне лепила болотный сказал, чтоб я неделю жмурём валялся, а то вообще могу не встать, паралитиком останусь!</text></string>
<string id="bandit_006_15"><text>Входящее: \nЛадно, не ной! В Зону пришёл, не к девкам на портвейн.</text></string>
<string id="bandit_006_16"><text>Исходящее: \nГнида ты. Должен реально теперь, понял?!</text></string>

<string id="bandit_007"><text>Исходящее: \nГенерал, вашево чилавека с бумагами завтра будут ждать на Кардоне и убьют. Спалил ево Кошкин - он с этава имеет.</text></string>
<string id="bandit_007_1"><text>Входящее: \nТы кто такой? Отзовись.</text></string>
<string id="bandit_007_2"><text>Исходящее: \nЕсли ни жалка положити огниный шар в нычку на дикой тиритории. ваш полкан знает где это. Дображилатель.</text></string>
<string id="bandit_007_3"><text>Входящее: \nЗвать-то тебя как?</text></string>
<string id="bandit_007_4"><text>Исходящее: \nДобра, стало быть, желатель... Про шарик огненный не забудь.</text></string>

<string id="bandit_008"><text>Исходящее: \nЭ, ты тут?</text></string>
<string id="bandit_008_1"><text>Входящее: \nНу...</text></string>
<string id="bandit_008_2"><text>Исходящее: \nК те скока уже стучаться можно? Заныкался, так думаешь, те долг скостят? Последний день остался, а там счётчик включим.</text></string>
<string id="bandit_008_3"><text>Входящее: \nДа я помню. И ничего я не ныкался, просто связи не было - далеко ходил, кое-что принёс.</text></string>
<string id="bandit_008_4"><text>Исходящее: \nНу так чё ждём? Тащи сюда всё, я те чё - напоминать должен?</text></string>
<string id="bandit_008_5"><text>Входящее: \nПринесу... завтра к вечеру. У меня ещё не всё.</text></string>
<string id="bandit_008_6"><text>Исходящее: \nТы не забурел ваще? Тащи щас, понял, да? Ты мне мозги не парь! Кароче! счётчика тебе не будет - копай могилу сейчас уже, если сегодня не получим ВСЁ. Понял, нет?</text></string>
<string id="bandit_008_7"><text>Исходящее: \nЭ? Чё молчим?</text></string>
<string id="bandit_008_8"><text>Исходящее: \nТы, мамой недоделанный, не надо мне песен петь про плохую связь. Я же знаю, что ты рядом где-то...</text></string>
<string id="bandit_008_9"><text>Входящее: \nДа у меня ПДА чего-то барахлит... Помню я. Будет всё... завтра утром.</text></string>
<string id="bandit_008_10"><text>Исходящее: \nТак, фраерок, ты меня утомил... Слинять хочешь, а мне лапшу вешаешь? Ща тебя найдут и ножки твои усталые бантиком на шее завяжут. Погодь малёхо...</text></string>

<string id="bandit_009"><text>Входящее: \nЭй, ты там как - оклемался уже?</text></string>
<string id="bandit_009_1"><text>Исходящее: \nДа как сказать... А чё надо-то?</text></string>
<string id="bandit_009_2"><text>Входящее: \nДело есть.</text></string>
<string id="bandit_009_3"><text>Исходящее: \nНу давай, трынди.</text></string>
<string id="bandit_009_4"><text>Входящее: \nЭто ты трындишь, а я говорю. А ты слушай внимательно и запоминай сразу, а то будет как в прошлый раз...</text></string>
<string id="bandit_009_5"><text>Исходящее: \nВот тока не надо грузить меня, особенно с утра, давай ближе к теме.</text></string>
<string id="bandit_009_6"><text>Входящее: \nКароче. Слышал я, что арты в цене падают. Надо ловить момент. На днях на Кордон с ходки должны вернуться пара сталкеров, с хабаром конечно...</text></string>
<string id="bandit_009_7"><text>Входящее: \nТвоё дело не водку жрать, а дождаться и взять с них всё. Убивать не надо, они нам ещё чёнить принесут.</text></string>
<string id="bandit_009_8"><text>Исходящее: \nНу так всё и сделаем, как обычно. О чём базар?</text></string>
<string id="bandit_009_9"><text>Входящее: \nА "как обычно" это как? Как всегда? Тока в этот раз меня кидать не надо... Себе всё возьмёшь, а мне остатки и ещё проценты потребуешь?</text></string>
<string id="bandit_009_10"><text>Исходящее: \nДа чё ты гонишь, ты с профи говоришь! Когда я тебя кидал?</text></string>
<string id="bandit_009_11"><text>Входящее: \nСмотри не напарь меня в этот раз.</text></string>
<string id="bandit_009_12"><text>Исходящее: \nНе надо на меня гнать. Всё будет тип-топ. Можешь своего чела прислать сюда для контроля. А я буду сидеть как мышь и дождусь.</text></string>
<string id="bandit_009_13"><text>Входящее: \nНу-ну. Посмотрим.</text></string>

<string id="bandit_010"><text>Исходящее: \nЗдарова, Кабан.</text></string>
<string id="bandit_010_1"><text>Входящее: \nЗдаровались уже, чё надо, давай быстрее.</text></string>
<string id="bandit_010_2"><text>Исходящее: \nТы тока пальцев не растопыривай, ладно? Я по делу. И не от себя, между прочим.</text></string>
<string id="bandit_010_3"><text>Входящее: \nПрекращай свой дешёвый базар. Говори прямо.</text></string>
<string id="bandit_010_4"><text>Исходящее: \nПогоняло "Боров" тебе что-то говорит?</text></string>
<string id="bandit_010_5"><text>Входящее: \nНу...</text></string>
<string id="bandit_010_6"><text>Исходящее: \nНу вот. Недавно на Дикой территории кинул кто-то его людей. У меня такое чуйство, что ты знать должен...</text></string>
<string id="bandit_010_7"><text>Входящее: \nНе наезжай. Короче давай...</text></string>
<string id="bandit_010_8"><text>Исходящее: \nА короче так: я там был, тока на стрёме, не в самом деле. Наши состыковались с наймами для одной общей работёнки. Бабки делить должны были - кто и как, решать не нам, нам главное было дождаться ботанов с грузом.</text></string>
<string id="bandit_010_9"><text>Входящее: \nКрасиво поёшь. А дальше что?</text></string>
<string id="bandit_010_10"><text>Исходящее: \nТак вот, кто-то нас подставил, и я уже думаю кто... Всех замочили, я остался, а очкарики смылись. Боров сильно недоволен. Наезжают теперь на меня. Я пока молчу, но если наезд будет, я тебя сдам, понял? Ну, чё в ответ петь станешь?</text></string>
<string id="bandit_010_11"><text>Входящее: \nТока прессовать меня не надо. Я вообще не при делах, ну слышал кое-что и чё? И кто тебе сказал, что вас подставили? Вас просто кинули сами же наймы... Тоже мне, нашли с кем в долю идти, идиоты.</text></string>
<string id="bandit_010_12"><text>Исходящее: \nА кто конкретно нас прокинул, и что мне теперь с этой кучей дерьма делать? Я сказал, что на тебя стрелку перевожу... или договоримся. Ну?</text></string>
<string id="bandit_010_13"><text>Входящее: \nОй, белочка-стрелочка... а туману-то напустил, ну так бы и сказал сразу, что на понт берёшь... Кароче, подходи к нашему месту к вечеру, ты знаешь. Там обсудим всё.</text></string>
<string id="bandit_010_14"><text>Исходящее: \nТока я не один буду и со стволами, учти, я тебе не фраер какой-то...</text></string>
<string id="bandit_010_15"><text>Входящее: \nДа ладно те. Я тоже не один. Подходи на стрелку, перетрём всё.</text></string>

<string id="bandit_011"><text>Исходящее: \nЭ... Алё! Как там тя? Бабки когда будут?</text></string>
<string id="bandit_011_1"><text>Входящее: \nЭто вы мне? Я бабок никаких не знаю...</text></string>
<string id="bandit_011_2"><text>Исходящее: \nЧё ты быкуешь тут? Те срок дали...</text></string>
<string id="bandit_011_3"><text>Входящее: \nСрок? Как бы не зажмуриться вам в этот срок... Кочергу знаете? С ним и толкуйте.</text></string>
<string id="bandit_011_4"><text>Исходящее: \nА чё мне Кочерга. Где он? И он кто - говно. А Косой сильно обидится, если в него говном бросаться.</text></string>
<string id="bandit_011_5"><text>Входящее: \nНе напрягайтесь, ребятки. Кочерга скоро снова будет при деле и порядок наладит, не веришь, Борова спроси, он меня тоже знает.</text></string>
<string id="bandit_011_6"><text>Исходящее: \nЧё ж ты, гад, сразу не сказал, что у тя крыша есть?</text></string>
<string id="bandit_011_7"><text>Входящее: \nА я что, каждому козлу объясняться должен?</text></string>
<string id="bandit_011_8"><text>Исходящее: \nЛадно, ещё встретимся... А за козла ответишь.</text></string>

<string id="bandit_012"><text>Исходящее: \nНу, чё там по нашему делу?</text></string>
<string id="bandit_012_1"><text>Входящее: \nСделал всё как надо. Они, похоже, клюнули.</text></string>
<string id="bandit_012_2"><text>Исходящее: \nТы ведь не стал лишнего болтать?</text></string>
<string id="bandit_012_3"><text>Входящее: \nТы меня за пацана держишь? :) Они узнали то, что сами и хотели услышать :)</text></string>
<string id="bandit_012_4"><text>Исходящее: \nА они точно туда пойдут?</text></string>
<string id="bandit_012_5"><text>Входящее: \nПойдут... Жадность фраеров губит. Полдня на сборы, не больше дня пути, ну, а там всё быстро. Так что, подождём пару дней и двинем. Думаю, все уже будет готово.</text></string>
<string id="bandit_012_6"><text>Исходящее: \nВсё готово или все готовы?</text></string>
<string id="bandit_012_7"><text>Входящее: \nИ то, и то :). Видишь, как всё ништяк выходит, а ты дрейфил.</text></string>
<string id="bandit_012_8"><text>Исходящее: \nДа я и сейчас ещё сомневаюсь. Как-то быстро они согласились... Как бы не просекли, в чём дело.</text></string>
<string id="bandit_012_9"><text>Входящее: \nПотому и согласились, что морально уже готовы были услышать такую прекрасную сказку. Сами же себя накрутили и загорелись, мне только поддакивать оставалось. Да не ссы ты, всё будет путём, не успеют они ничего понять. Я свистну, когда нужно.</text></string>
<string id="bandit_012_10"><text>Исходящее: \nЛады. Жду.</text></string>

<string id="bandit_013"><text>Входящее: \nБрателла, вы как там, не офигели ещё?</text></string>
<string id="bandit_013_1"><text>Исходящее: \nОт чего?</text></string>
<string id="bandit_013_2"><text>Входящее: \nТак говорят там у вас аномалия какая-то. Крышу сносит каждому второму. Как вы там сидите только, непонятно...</text></string>
<string id="bandit_013_3"><text>Исходящее: \nВрут.</text></string>
<string id="bandit_013_4"><text>Входящее: \nИ всё. Ну, расскажи чёнить, интересно же. Скучно, ей-богу, мы тут уже спорим, долго ли протянете.</text></string>
<string id="bandit_013_5"><text>Исходящее: \nДа пошёл ты! Нет никакой аномалии.</text></string>
<string id="bandit_013_6"><text>Входящее: \nНу правда, расскажи, что там, если не аномалия? Ты-то ещё не чокнутый, вроде.</text></string>
<string id="bandit_013_7"><text>Исходящее: \nДа не слушай ты! Базар всё пустой. Просто Санёк Шныря нашёл булыжник какой-то. Ну, сидел с ним, заперся от нас, тёр его в уголке как тёлку... Ну и поехал малость. Тока он же и до этого озабоченный был :)) А камень этот он потерял и окончательно двинулся. Вот и всё.</text></string>
<string id="bandit_013_8"><text>Входящее: \nИ всё? Так не интересно... Я думал историю послушать, а ты мне "нет ничего"... Разочаровал.</text></string>
<string id="bandit_013_9"><text>Исходящее: \nНу, если между нами, кореш твой - Мишаня - камень этот нашёл. Может и не этот, а такой же. Так вот он странный стал - глядит куда-то в даль, говорит, что ждут его... Короче, началось уже.</text></string>
<string id="bandit_013_10"><text>Входящее: \nТы Мишаню не трожь!</text></string>
<string id="bandit_013_11"><text>Исходящее: \nA я-то что, если он базар такой уже начал: мы, мол, отбросы, а он - человек. Его одного ждут где-то. Миссия у него какая-то... Ну, в натуре, не вру. Спроси у Дохлого, он тоже слышал. Ему уж Щербатый рожу за такой базар набил, только он не угомонился.</text></string>
<string id="bandit_013_12"><text>Входящее: \nПлохо... А что за камень? Ты его видел?</text></string>
<string id="bandit_013_13"><text>Исходящее: \nНикто его не видел. Я думаю, нет его и не было никогда у него. Просто водка всё это. "Белочка".</text></string>
<string id="bandit_013_14"><text>Входящее: \nЛадно. Я сам с Мишаней поговорю, расспрошу про камень.</text></string>
<string id="bandit_013_15"><text>Исходящее: \nНу, давай... потом и мне расскажешь, а то всё только спрашиваешь.</text></string>

<string id="bandit_014"><text>Исходящее: \nЗдарова, Длинный.</text></string>
<string id="bandit_014_1"><text>Входящее: \nТы кто?</text></string>
<string id="bandit_014_2"><text>Исходящее: \nДа я это... Самару вспомни.</text></string>
<string id="bandit_014_3"><text>Входящее: \nА... а чё ты шифруешься?</text></string>
<string id="bandit_014_4"><text>Исходящее: \nКароче. Тема такая: взял я сегодня одного сталкера, а при нём хреновина какая-то, не то булыжник, не то артефакт. Сталкер этот шёл, ну, как зомбарь - и никакого сопротивления, как котёнок. И заныл сразу: всё, говорит отдам, всех заложу, что хочешь, тока осколок этот верни - это он камень так назвал. Слюни пустил как даун какой-то. Так вот я это просёк и заказов таких надавал за булыжник этот, что скоро буду весь в шоколаде. Он уже сдал мне два "Выверта" и за "Цветком" побежал, он в нычке у него где-то. Иди сюда скорей, а то мне одному не унести будет.</text></string>
<string id="bandit_014_5"><text>Входящее: \nНу... Подумаешь, нытика отпустил... Он, может, и не вернётся к тебе больше.</text></string>
<string id="bandit_014_6"><text>Исходящее: \nДа ты не понял. Нытик этот как будто "подсел" на этот камень, понимаешь? Он за него теперь готов на всё. Его теперь этим камнем доить можно сколько хочешь... А шифруюсь, чтобы ты не болтал, только тебе говорю. И ещё: камень точно необычный. Я его у себя немного подержал, так чувствую, что он как будто силы придаёт. Я уже чую, что могу сделать, что хочешь. И он мне это тоже говорит...</text></string>
<string id="bandit_014_7"><text>Входящее: \nЧего? Кто говорит?</text></string>
<string id="bandit_014_8"><text>Исходящее: \nНу, камень этот. Он говорит со мной как будто... Это удача, что я его взял. Такая хрень на дороге не валяется.</text></string>
<string id="bandit_014_9"><text>Входящее: \nА может, тебе крышу сносит помаленьку? Что ж он тому сталкеру силы не придал?</text></string>
<string id="bandit_014_10"><text>Исходящее: \nХа! Сталкерских сказок наслушался? Я ж говорю "как будто". А на самом деле у меня подъём такой! Да я могу... что хошь теперь могу! Давай ко мне дуй. Я на старом месте.</text></string>
<string id="bandit_014_11"><text>Входящее: \nЛадно, приду, покажешь, что за камень.</text></string>
<string id="bandit_014_12"><text>Исходящее: \nНет!.. Ну... может, потом как-нибудь. Сначала наваримся тут, а потом я пойду к центру...</text></string>
<string id="bandit_014_13"><text>Входящее: \nКуда-куда, к центру? Ты сбрендил. Кто тебя там ждёт?</text></string>
<string id="bandit_014_14"><text>Исходящее: \nДа, меня там ждут... Я тебе потом объясню, я ещё сам пока не понял.</text></string>
<string id="bandit_014_15"><text>Входящее: \nЛадно, иду к тебе, побазарим.</text></string>

<string id="bandit_015"><text>Входящее: \nИ чё молчим? Долго ещё в молчанку играть будем?</text></string>
<string id="bandit_015_1"><text>Исходящее: \nА что говорить... Нет пока ничего.</text></string>
<string id="bandit_015_2"><text>Входящее: \nИ сколько ждать ещё?</text></string>
<string id="bandit_015_3"><text>Исходящее: \nНа днях. Я уж место одно заприметил, просто не подобраться пока. И запастись надо колёсами, а то счётчик там трещит сильно.</text></string>
<string id="bandit_015_4"><text>Входящее: \nЛадно... ещё подожду. Только если это "на днях" выльется "в следующем месяце", то уж другой базар будет. Я ждать долго не стану.</text></string>
<string id="bandit_015_5"><text>Исходящее: \nДа понял я, обговорили же уже всё... Точно будет. Зуб даю.</text></string>
<string id="bandit_015_6"><text>Входящее: \nНу-ну... Береги зубы.</text></string>

<string id="bandit_016"><text>Исходящее: \nЗемеля, оставь угол и вали подобру-поздорову. Чё, думаешь, мы уйдём? Не-е, братан, зря чтоль мы тебя от самого Янтаря пасли? Кидай, короче, контейнер и шагай себе...</text></string>
<string id="bandit_016_1"><text>Входящее: \nСлышь, упырь, я точно знаю, что одного из вас завалил, и мне легче от этого. А контейнер я заминирую. Иди, возьми!</text></string>
<string id="bandit_016_2"><text>Исходящее: \nСмотри какой разговорчивый. Ты героя-то из себя не строй... С нами быковать не стоит. Тебя по-хорошему пока просят. По-любому ведь достанем... чё замолк? Ну, сам напросился...</text></string>

<string id="bandit_017"><text>Исходящее: \nАлё! Ты что там возомнил о себе вообще? Видишь, что новенький в Зоне, так лопуха и развести в обязаловку? Я ведь и навестить могу, не думай, что ты там в бункере отсидишься, душу выну, мурло лысое!</text></string>
<string id="bandit_017_1"><text>Входящее: \nАкстись, родимый, ты о чём! И не зарывайся - я тебе не пацан.</text></string>

<string id="bandit_018"><text>Запись: Важно!(ч 1) \nЧас добрый!\nВольным Бродягам с пожеланиями добра и здоровья - Воры Киевского острога. Бродяги! Данным прогоном хотим внести ясность. А именно - есть у вас в Зоне некий Саша Муха, который прикрывается Нашим Святым Именем Вора! Так вот, мы всем конкретно говорим, что он никто и звать никак. А после того как этот земагор коснулся Чести Вора, его имя может быть только - негодяй! Каждый порядочный Бродяга должен поступить в соответствии. Так же безнаказанно не должны остаться его пристебаи.</text></string> 
<string id="bandit_018_1"><text>Запись: Важно 2!(ч 2) \nТакже Вы должны быть в курсе, что по зиме 12 года в Москве была большая Сходка Воров, по поводу этого Мухи, где было вынесено однозначное решение, что Муха - самозванец. А посему при встрече с этим Мухой каждый уважаемый человек должен поступить с ним в соответствии вынесенного решения.</text></string>

<string id="bandit_019"><text>Запись: Меморандум \nГоспода Воры и Вольные Бродяги!\nС уважением к Вам Воры Андрей Чича, Семён Свобода, Авас Чёрный, Толя Серебро и Саша Киян.</text></string>
<string id="bandit_019_1"><text>Бродяги! Не все вникли в суть прежнего прогона! Пора навести порядок в нашем доме, где появилось много болячек. В Зоне процветает беспредел и кулак! Многие паханы, создав себе блага, идут по жизни пассажирами, живут за счёт братства, не видят мужика! Молодёжь не понимает происходящего, не знают традиций. А ведь в этом наша сила!</text></string>
<string id="bandit_019_2"><text>Пора остановить в Зоне беспредел и махновщину. Не всё в жизни измеряется деньгами или кулаком. Понимать друг друга, исключая мусоров. Надо научится жить хорошо.</text></string>

<string id="bandit_020"><text>Входящее: \nЛось, ты малявы воровские видел?</text></string>
<string id="bandit_020_1"><text>Исходящее: \nБыло дело. Чирка кричал, что воры с большухи прогон нам заслали, типа, делиться нужно и другое фуфло задвигали.</text></string>
<string id="bandit_020_2"><text>Входящее: \nТвоё слово?</text></string>
<string id="bandit_020_3"><text>Исходящее: \nСтоило нам подняться, вот они и нарисовались со своими понятками, башляйте, сявки, мол, расклад реальный мы вам разъяснили. Щаз! Это не за забором сопли пузырить, раз в году шмальнут в кустах, и типа - все под смертью ходим, знаем цену. Здесь у каждого фраера ушастого по стволу, маслину схлопотать как чихнуть. Пацаны и так на измене всегда, а ещё и ворам башлять от последнего...</text></string>
<string id="bandit_020_4"><text>Входящее: \nТак ты в отказ?</text></string>
<string id="bandit_020_5"><text>Исходящее: \nВ отказ. Тут свои порядки. Это Свободная Зона.</text></string>

<string id="bandit_021"><text>Запись: Байка (часть 1) \nС пацанами кабанчика валили. Расскажу, не поверишь. Гриха Серый нам говорит: "Пацаны! Свинины хоцца, а то эти консервы хоть целиком не открывамши хавай, толку от них - ноль". Вован ему: "А чё, Гриха, этой кабанятины нажрамшись коньки не отбросишь? Или ещё веселей - встанешь на карачки, да захрючишь. Ну их, этих кабанов". Но Гриха всё так конкретно обосновал, вот мы и двинули на охоту - я, Колян с шнифтом покоцаным и Гриха с ружбайкой. Ружбайка конкретная такая, я говорю: "Гриха, из этой мортиры дедушку Ленина завалили, реальная пуха такая, особливо проволока медная намотана симпатишно, шоб ствол с деревяшки не съезжал?"</text></string>
<string id="bandit_021_1"><text>Запись: Байка (часть 2) \nГриха ответку держит, что из этой фиговины он хоть прям отсюда тушкану в глаз залепит, который по Лиманску скачет, тока маслины дефицитные и для свиноты их беречь нужно. Так и хиляем, потом Гриха нам кричит, мол, тихо, в балке шквыркает что-то, зуб даю, что это кабан там возится. Вы, грит, пошебуршите здоровше, а как кабан к вами стартанёт, вы такие оп - и в разные стороны, а я его туточки и завалю. Мы с Коляном припухли, киснем такие, однако чё там, полезли в кусты. Колян ветками трещит, я тоже шумовой эффект создаю, короче, слышим: топочет к нам кто-то, визжит, и земля реально дрожит. Ну мы и чешем так бодренько до Грихи.</text></string>
<string id="bandit_021_2"><text>Запись: Байка (часть 3) \nДобегаем до него и в разные стороны такие - вжжить! Чисто высший пилотаж. А Гриха вопит: "Ша, пацаны, давайте ещё круг, у меня маслина гнилая и стрелять не хочет". Мы с Коляном: "Ух, ё!" И с низкого старта до базы ломимся... Гриха верещит, кабан в кустах ворочается, а мы чешем, я даже ботинку потерял. А потом кэээк быдыщь!!! И листья с деревьев такие сыпятся. Это грихина ружбайка голос подала. В общем, кабан убёг, мы тоже, а Гриха оглох малость. Так шашлычка и не похавали...</text></string>

<string id="bandit_022"><text>Запись: Малява (часть 1) \nЗдарово, Толян! У меня всё ништяком, топчу Зону, как и ты. Тока зоны у нас разные. :)) Братан тут один в технике шарит, так сказал, что когда я те черкану пару строк за жизнь, то маляву эту поможет отправить, а то я сам этой штукой чисто как фонариком пользуюсь. А она ещё и пишет, прикинь... Клёво, да? Ща я в бригаду одну вписался, а поначалу-то был на вольных хлебах. Тока один тут долго бы не протянул - хавки нет, бабла нет, одежды нет, хезаешь с оглядкой, чтоб чё не откусили. Ну, а щас всё путём, хавки хватает, живём чётко, всей кодлой на базе. Ушами хлопать здесь тоже нельзя, однако подняться можно, если котелок варит.</text></string> 
<string id="bandit_022_1"><text>Запись: Малява (часть 2) \nБабла насобираю, куплю себе нулевый "кайен", ещё и останется на обмывку :). Так что, Толян, как откинешься, черкани пару строк, если дома уже буду - встречу. Ну, бывай... пиши. \nЧика Пузырь.</text></string>

<string id="bandit_023"><text>Исходящее: \nБратаны помогите...</text></string>
<string id="bandit_023_1"><text>Входящие: \nЧто, маслину поймал?</text></string>
<string id="bandit_023_2"><text>Исходящее: \n"Чёрную метку" я поймал! Любой "хомячок-мутант" теперь на раз завалить может.</text></string>
<string id="bandit_023_3"><text>Входящие: \nВ баре потолкуй с народом. Там людишки ушлые, авось и подскажут что дельное.</text></string>
<string id="bandit_023_4"><text>Исходящее: \nКакой бар... Меня долговцы засекли, когда я, на выходе с долины, у сталкера карманы потрошил. Теперь на блокпосту на раз положат.</text></string>
<string id="bandit_023_5"><text>Входящие: \nНу так отлежись где-нибудь. Не ты первый "метку" ловишь. Гутарят, на третий день вроде рассасывается она. Главное не спать.</text></string>
<string id="bandit_023_6"><text>Исходящее: \nО! Я как раз в какой-то засранный погребок вполз. Попробую тут, в говне, перекантоваться. Трое суток, говоришь?</text></string>

<string id="bandit_024"><text>Исходящее: \nБратаны совет дайте. \nПосле крайнего шмона в Тёмной долине начала накапливаться радиация. Алкоголь и антирады реально помогают минут на 20. Может есть какой способ избавиться от этой напасти? Или у меня детектор глючит?</text></string>
<string id="bandit_024_1"><text>Входящие: \nАртефакты в рюкзаке, небось, таскаешь? А они фонят бывает очень, я тебе скажу. Засовывай в контейнеры! Они именно для этого и сделаны.</text></string>
<string id="bandit_024_2"><text>Исходящее: \nСпасибо, братан, выручил. А то я уже собрался ласты клеить. Точняк это арты. А я всё эти ящики сталкерские выкидывал - зачем, думал, лишний груз таскать.</text></string>
<string id="bandit_024_3"><text>Входящие: \nСпасибы твои в стакане не булькают...</text></string>
<string id="bandit_024_4"><text>Исходящее: \nОбижаешь! Встретимся - поляну накрою. Вместе побулькаем.</text></string>

<string id="bandit_025"><text>Исходящее: \nКто-нибудь пробовал в Санатории выброс переждать? Я так понял, что там безопасных мест нет.</text></string>
<string id="bandit_025_1"><text>Входящие: \nЭто ты, чувачок, неправильно понял. Ищи лучше.</text></string>
<string id="bandit_025_2"><text>Исходящее: \nА без выпендрёжа, просто сказать где, слабо?</text></string>
<string id="bandit_025_3"><text>Входящие: \nА махонький такой артефактик в презент подогнать не слабо?</text></string>

<string id="bandit_026"><text>Запись: \nНечего на армейских буром переть. Вполне обойти их можно. Тоннель под железкой реально пройти можно. Делаешь так: \nПодходишь ко входу и ждёшь пока самая близкая "Электра" заработает. По пупырям определишь. Подойди к границе аномалии где-то на метр и жди, когда она исчезнет. Исчезла - двигай на её место до следующей. И так делай пока до трубы в тоннеле не дойдёшь. На трубе передохнуть и оглядеться можно - "Электры" не достанут. Потом таким же макаром идёшь на выход.</text></string>

<string id="bandit_027"><text>Исходящее: \nДа врубился я где это, и даже дотумкал, что туда "Тарзанка" есть, но где она именно - не нашёл.</text></string>
<string id="bandit_027_1"><text>Входящие: \nИ не парься особо. Туда и без "Тарзанки" попасть можно. Только долго по болоту плюхать.</text></string>

<string id="bandit_028"><text>Исходящее: \nПромокашка, геть на помощь. А то у меня окончательно крышу сорвёт...</text></string>
<string id="bandit_028_1"><text>Входящие: \nДа что случилось? И где ты?</text></string>
<string id="bandit_028_2"><text>Исходящее: \nКоординаты скидываю. А со мной вот что: жутко подфартило! Нашёл на Свалке, в лесочке, схрон сталкерский. А в нём цинки с натовскими патронами. Более трёх тыщь будет. Да трубка к огнемёту. Да жратва всякая. Короче, радовался, как дитя.</text></string>
<string id="bandit_028_3"><text>Входящие: \nНу так тащи всё на базу.</text></string>
<string id="bandit_028_4"><text>Исходящее: \nИменно! Не утащить мне всё! Так и бегаю вокруг схрона. С одной стороны псы воют, из чащи зомбаки бормочут, а хозяева нычки, мобуть, уже на подходе... Короче, ноги в зубы - и чтобы через два часа был.</text></string>
<string id="bandit_028_5"><text>Входящие: \nЗамётано. Даже раньше буду.</text></string>

<string id="bandit_029"><text>Входящие: \nНарод, у "Чёрной метки" хоть какие-нибудь полезные свойства есть?</text></string>
<string id="bandit_029_1"><text>Исходящие: \nАга, есть. Не исчезает...</text></string>

<string id="bandit_030"><text>Входящие: \nНу козлы, ну тварюги позорные!</text></string>
<string id="bandit_030_1"><text>Исходящие: \nЧё шумишь, брателла?</text></string>
<string id="bandit_030_2"><text>Входящие: \nТак у своих тырить стали! И мало того, ещё и записки оставляют: "Нашёл в нычке "Лунный свет", извини брат, себе оставлю". Вот щас иду искать "брата".</text></string>
<string id="bandit_030_3"><text>Исходящие: \nБеспредел... Всё больше понятия не по понятиям становятся...</text></string>
<string id="bandit_030_4"><text>Входящие: \nНайду это дерьмо, око на зад натяну. И будет подмигивать по команде.</text></string>

<string id="bandit_031"><text>Письмо: \nПривет корешкам от Тёмной долины! Давеча, только от долговцев отбились, через ворота начинают вояки в "бериллах" лезть, дабы учинить насилие. Вот тут-то я и проникся качествами "варёного" автомата. Намедни мы несколько часов с боем прорывались в комплекс на Агропроме. Так там я воевал с абаканом и, уж, "пристрелялся" до тошноты. Что же? После замены абакана на "варёнкалаш" возникло ощущение, что автомат сам в цель уцеливает и тратит на неё строго три маслины. Типа, один рожок - десять супостатов. Как в аптеке. Так что - ОЧЕНЬ рекомендую. Варить, говорят, надо в молодом "Холодце" ровно сутки. А потом ещё двое высушивать.</text></string>

<string id="bandit_032"><text>Исходящие: \nПохороны точно будут в церкви. Но, наверно, скорее всего мои...</text></string>

<string id="bandit_033"><text>Исходящие: \nС бюрерами в Санатории кто-нить воевал? Как уложить-то?</text></string>
<string id="bandit_033_1"><text>Входящие: \nВ упор гада, в упор, а можно и исподтишка ножом, колющим ударом.</text></string>
<string id="bandit_033_2"><text>Исходящие: \nХм... я за плотью бегал с ножом, так и не убил её, пришлось расстрелять, а вот на бюрера - ссыкотно немного</text></string>
<string id="bandit_033_3"><text>Входящие: \nПо поводу бюреров. Шикарно уничтожаются Сайгой, типа той, с которой Крот на Агропроме шарится. Один выстрел дробью в башку - и всё. В Санатории мочила эту пакость штурмовым абаканом. Потратила 3 рожка, палила в спину и башку со второго этажа (он внизу постоянно бегал туда-сюда).</text></string>
<string id="bandit_033_4"><text>Исходящие: \nМама, не горюй! Баба, что ли? "мочила", "потратила"...</text></string>
<string id="bandit_033_5"><text>Входящие: \nНу если тебе "ссыкотно" на бюрера идти, то загляни в штаны: может, ты моя подружка?</text></string>

<string id="bandit_034"><text>Исходящие: \nИ вопрос по варке в "Холодце". Как варить? Не варицо что-то...</text></string>
<string id="bandit_034_1"><text>Входящие: \nПопробуй варить в разных "Холодцах". Молодой не пойдёт. Зрелый нужен. И видимый канешна.</text></string>
<string id="bandit_034_2"><text>Входящие: \nНасчёт варки в "Холодце". Вари в подземке Агро, где наши тусят. Там "Холодец" 100-пудово правильный.</text></string>

<string id="bandit_035"><text>Входящие: \nНа Агропроме псевдопсы вырезали почти весь патруль, остался один вояка, а помощь так и не идёт. Это нормально? В смысле, она придёт?</text></string>
<string id="bandit_035_1"><text>Исходящие: \nНе шелести, куда она денется. А что ты-то такой разволнованный?</text></string>
<string id="bandit_035_2"><text>Входящие: \nДа я тот вояка и есть. Рядовой Хрященко.</text></string>

<string id="bandit_036"><text>Исходящие: \nПривет, Митяй!</text></string>
<string id="bandit_036_1"><text>Входящие: \nИ тебе не кашлять! Где носило?</text></string>
<string id="bandit_036_2"><text>Исходящие: \nЦентряк твой сбагрил. Сбытчик Жила, я ему чифирбан подогнал. Хрусты в нашем сандале найдёшь.</text></string>
<string id="bandit_036_3"><text>Входящие: \nКо времени, братан!</text></string>
<string id="bandit_036_4"><text>Исходящие: \nА что так?</text></string>
<string id="bandit_036_5"><text>Входящие: \nЯ решил на шальную пойти. Боров, конечно, барин, но шкраб - житухи нет. Помнишь Рашпиля, который шлифовальщиком был? Он щас завод держит к северу. Намекаю: он, конечно, типа под Боровом, но рогом сам шевелит. Усёк? Ищи меня там, будем лохов вместе шарашить.</text></string>
<string id="bandit_036_6"><text>Исходящие: \nЗамётано! Осядешь, молявку кинь - подгребу.</text></string>

<string id="bandit_037"><text>Исходящие: \nКолян, здорова!</text></string>
<string id="bandit_037_1"><text>Входящие: \nВитёк, ты что ли?! Здарова, Пузан! Решился-таки к нам, в Зону? Как же ты собрался-то?! Ты где?</text></string>
<string id="bandit_037_2"><text>Исходящие: \nСам ты пузан! Дохед тощий! Вот понаслушался твоих баек про артефакты да бабки! Припёрся я в Зону эту вашу. Тут в районе армейского поста под колючкой ночью прополз - и в лощинку! Как ты и рассказывал, в общем... А тут и деревня, ну та самая, где Сидорович сидит... Жук он навозный, кстати!</text></string>
<string id="bandit_037_3"><text>Входящие: \nТоч?№$$* ы, П???##?! Так $ы (( №;?:@не?</text></string>
<string id="bandit_037_4"><text>Исходящие: \nЧего?! Что ты за кракозябы мне тут шлёшь?!</text></string>
<string id="bandit_037_5"><text>Входящие: \nКракозябы?! А! Это помехи! Связь тут иной раз барахлит - Зона! Я грю, точно ты - Пузан! Так ты, значит, на Кордоне? В Деревне новичков? Ты там сиди пока! Никуда не вылазь, пока я не подтянусь! И не вздумай бакланить про козырность - порвут в лоскуты!</text></string>
<string id="bandit_037_6"><text>Исходящие: \nЛады! Кстати, а что тут за собаки такие носятся косяками?! Я пока от вояк к деревне этой улепётывал, так прям чуть не через стаю промчал! А они как загавкают! И давай носиться кругами, дуры! Я прям тута стою, а они как слепые мечутся вокруг!</text></string>
<string id="bandit_037_7"><text>Входящие: \nНу ты!.. Не покусали?! Ну ты счастливчик! Они, кстати, и впрямь слепые - ни хрена не видят! Зато чуют - что там ищейки ментовские! Свезло тебе, Пузан! Прям дико свезло - такое раз на тыщу бывает, чтоб слепыши в упор человека не почуяли! Видать, Зона тебя привечает...</text></string>
<string id="bandit_037_8"><text>Исходящие: \nАга! Вот и авторитет местный, как бишь его?.. А, Волк! Тоже говорит, что счастливчик я, видать!</text></string>
<string id="bandit_037_9"><text>Входящие: \nНу счастливчик или нет, а ты там сиди тихо, не геройствуй! И Волка слушай - он тёртый сталкер, многое повидал!</text></string>
<string id="bandit_037_10"><text>Исходящие: \nДа я и не геройствую... Тока шавки эти сами на рожон лезут! Прям в деревню ломятся! Я тут их шмалял, шмалял... Колян, я чёт ладу не дам! Я в неё метров с десяти, дуплетом! А ей хоть бы хер!</text></string>
<string id="bandit_037_11"><text>Входящие: \nБелая? Шавка та... такая бело-серая была?</text></string>
<string id="bandit_037_12"><text>Исходящие: \nАга! Откуда знаешь?! Не убил я её, суку! А под конец и вовсе лажа - ружбайку свою сам из рук выпустил! В голове зашумело, в глазах двоит!.. В общем, и сам не понял, как я ружьишко выронил... Кабы друган один бошку ей не снёс, так загрызла б меня, тварь! Лежу вот пока в погребе - ногу лечу покусанную.</text></string>
<string id="bandit_037_13"><text>Входящие: \nЯсно. Короче, дважды свезло тебе, что жив остался! Собаки эти, белые, на Кордоне нечасто встречаются... Крепкие они! И пси-сила у них! Вот то, что у тебя в башке каша, перед глазами шторм и из рук всё само падает - это оно и есть! Пси-сила эта! Дальше в Зону, они не редкость.</text></string>
<string id="bandit_037_14"><text>Исходящие: \nФигасе! И чё делать?</text></string>
<string id="bandit_037_15"><text>Входящие: \nЕсли собак этих заметил, хоть белых, хоть рыжих - один хрен! - лучше затихарись и пересиди! А ещё лучше потихоньку свинти оттель! Тока без шуму - слух у них опупенный! Ну а если некуда или заметили они тебя, то лучше повыше залезть: на камень какой, или там крышу-лестницу какую. Понял? От пси-силы, правда, оно не спасёт, но от зубов защитишься, да и время получишь, чтоб отстрелять тварей!</text></string>
<string id="bandit_037_16"><text>Исходящие: \nПонял. Спасибо, друган!</text></string>
<string id="bandit_037_17"><text>Входящие: \nДа за шо там?.. И ещё, стрелять им надо в бошку или в... задницу, в общем! Причём в задницу надёжнее даже! У тебя ж дробовик? А с него попасть в глаз или в ухо - сам понимаешь... А бошку можешь и не пробить дробь, особенно если не в упор... А вот зад ей разворотишь, в районе крестца - и всё, хана твари! Видать, там у неё спинной мозг близко, потому парализует её сходу... Ну и органы там отказывают, видать...</text></string>
<string id="bandit_037_18"><text>Исходящие: \nЯсно! Ну и зверьки тут у вас!.. В общем, мне тут Доктор местный прописал ещё с неделю валяться - давай, подтягивайся!</text></string>
<string id="bandit_037_19"><text>Входящие: \nДык уже! Я тут на Свалке, в паре километров. К тебе чалапаю, жди... Пузан!</text></string>

<string id="bandit_038"><text>Исходящие: \nНарод! Чё за дела! Вчера вляпался в "Кисель", ну "Холодец" невидимый! Трава обычная вокруг, болт кинул - пошипело слегка да и всё!</text></string>
<string id="bandit_038_1"><text>Входящие: \nТак в чём предъява?</text></string>
<string id="bandit_038_2"><text>Исходящие: \nЕго вообще не видать! Никак! Комбез свободовский в хлам убил! Еле перебинтоваться успел, думал всё - хана! В общем, братаны, новая жопа на наши головы!</text></string>
<string id="bandit_038_3"><text>Входящие: \nПрям уж. "Новая". Сяка из вольняшек увидишь- не трогай, а расспроси - он тебе про этот кисель заяснит.</text></string>
<string id="bandit_038_4"><text>Исходящие: \nСяка? Он чё, шаман?</text></string>
<string id="bandit_038_5"><text>Входящие: \nАга. Волшебник... Добрый.</text></string>
<string id="bandit_038_6"><text>Исходящие: \nШутник типа? Да я ему за такие кисели и за прикид убитый...</text></string>
<string id="bandit_038_7"><text>Входящие: \nАга-ага. В очередь записывайся.</text></string>

<string id="bandit_039"><text>Исходящие: \nНа днях терпилу прижали... хоть и бывалый на вид, а хабара кот наплакал. Но темку одну из него выдавили. Только ты смотри, не свисти никому.</text></string>
<string id="bandit_039_1"><text>Входящие: \nЯ чё? Громыхало из Подмышки?</text></string>
<string id="bandit_039_2"><text>Исходящие: \nЗамяли. \nТёр нам за Рыжий Лес - типа, не оттого он Рыжий, шо фонит там и погорело всё, а вроде прииск там был - ещё при совке рыжьё мыли. Даже карту нарисовал.</text></string>
<string id="bandit_039_3"><text>Входящие: \nНадо бы глянуть, а ну как в натуре, правду сказал - на фиг нам тогда и артефакты.</text></string>
<string id="bandit_039_4"><text>Исходящие: \nО! В саму дырочку попал.</text></string>

<string id="bandit_040"><text>Запись: \nЛюсьена (Люська) \nКоммутатор Д-3 добавочный 2-38. С 9 до 18. Спросить (ВАЖНО!): Людмилу Григорьевну</text></string>

<string id="bandit_041"><text>Входящее: \nДикобраз, тебе привет от Чёрного.</text></string>
<string id="bandit_041_1"><text>Исходящее: \nИ с чего такая радость?</text></string>
<string id="bandit_041_2"><text>Входящее: \nКлиент созрел, грузите апельсины, говорит.</text></string>
<string id="bandit_041_3"><text>Исходящее: \nОпаньки. А когда?</text></string>
<string id="bandit_041_4"><text>Входящее: \nМесяц у вас есть.</text></string>
<string id="bandit_041_5"><text>Исходящее: \nЭто даже не смешно. Мы не успеем!</text></string>
<string id="bandit_041_6"><text>Входящее: \nМеня не волнуют твои проблемы. Ты знаешь "что" и знаешь "когда". И точка. Так что не разводи сырость и хлюпанье, изволь работать.</text></string>
<string id="bandit_041_7"><text>Исходящее: \nОх ты, страшный в жопу серый Волк! Не нужно учить меня жизни, жизнь меня и так научит. Всё будет... через пару месяцев. До связи.</text></string>

<string id="bandit_042"><text>Входящие: \nВопросец такой, кто был на Дикой территории скажите, много там тварей?</text></string>
<string id="bandit_042_1"><text>Исходящие: \nДостаточно, чтоб ты долго не мучился.</text></string>
<string id="bandit_042_2"><text>Входящие: \nОстряк...</text></string>

<string id="bandit_043"><text>Исходящие: \nНу ты дебил! С чего ты решил, что деревянный ящик должен РАЗЛЕТЕТЬСЯ от попадания пули? Пули прошивают дерево и всё!</text></string>
<string id="bandit_043_1"><text>Входящие: \nВот именно. До меня только после 3 обойм это дошло.</text></string>

<string id="bandit_044"><text>Исходящие: \nБратва, выручай, Башка в "Кисель" угодил, шузы в хлам, кожа клочьями слезает, орёт так, что химеры на скаку дохнут... Если не шепнёте, чем ему пособить, я его в натуре сам пристрелю, чтоб не мучился.</text></string>
<string id="bandit_044_1"><text>Входящие: \nЯ слышал, на Болоте Пахом мазь бодяжил хитрованскую, он ей ботана одного враз на ноги поставил, только я состав точно не запомнил, вроде мёд мешал с чем-то, то ли с корой от дуба, то ли с дерьмом собачьим...</text></string>
<string id="bandit_044_2"><text>Исходящие: \nСлышь, умник, я, как выберусь, тебя самого с собачьим дерьмом смешаю... Какой на хрен мёд, я, мля, не на пасеке, а в Кишке пчёлы не водятся, я Башке из дуба только костыли могу сварганить... или крест на могилку.</text></string>
<string id="bandit_044_3"><text>Входящие: \nДык если в Кишке, топай до охотников, если сразу не пристрелят, то помогут обязательно. Ты только с Игнатом базарь, а то там ещё один кентяра обитает, главный по колбасам, он нашего брата не особо жалует, могёт по запарке на фаршик пустить, а из тебя с Башкой жрачка неважнецкая... ха-ха.</text></string>

<string id="bandit_045"><text>Входящие: \nКореш, ёпрст, ты живой там? Тебя только за почкой электрохимеры посылать, водяру надыбал - вали на базу, у пацанов трубы горят.</text></string>
<string id="bandit_045_1"><text>Исходящие: \nВодяры халдей отсыпал ништяк, по литру на рыло выйдет, только я это... похоже заплутал, в натуре, батарейка сдохла, не видно ни хера. Куда топать, не врублюсь.</text></string>
<string id="bandit_045_2"><text>Входящие: \nСориентируйся по месту... Ну, что видишь, короче?</text></string>
<string id="bandit_045_3"><text>Исходящие: \nДа пруд какой-то, лодка, "Карусель" рядом...</text></string>
<string id="bandit_045_4"><text>Входящие: \nАга лебедя, качели... ёпть, ты чё, корефан, в Парк Горького за водярой ломанулся?</text></string>

<string id="bandit_046"><text>Исходящие: \nТы когда гитару вернёшь, падла, брал на ночь, а уже неделя прошла, или обратно брехать будешь, что в "Тарзанку" угодил и во времени путешествовал? Так я, в натуре, не судья, в сказочки не верю, но, если не вернёшь инструмент, я те организую путёвочку во времени в один конец, по системе "всё включено", включая панихиду...</text></string>
<string id="bandit_046_1"><text>Входящие: \nНе пыли, братишка, гадом буду, я ж не для себя. Рашпиль днюху затеял, братва всю ночь гудела, песняка давили так, что химеры вокруг вертушки хороводы водили. Я поутру сразу к тебе намылился гитарку возвернуть, погонял так, что даже похмельную не махнул. Только за ворота, а тут карлик этот злобный нарисовался, я-то поначалу его за Робинзона принял, у того шляпа такая один в один была, пока её долговской очередью не сдуло... вместе с башкой, Царствие ему Небесное.</text></string>
<string id="bandit_046_2"><text>Исходящие: \nТы мне не за Робинзона, за него я знаю, художник был от Бога, его купюры даже в Сбербанке принимали... ты за инструмент давай.</text></string>
<string id="bandit_046_3"><text>Входящие: \nДык, как тот рычать начал, у меня мозг ожил малька, я на БРУшку и сиганул, на самую верхотуру, а там фонит, как от ментяр на Петрах, думал коней двину, хорошо с собой было... слегонца подлечился и обратно. Но барахлишко кинуть пришлось, иначе бы башку свернул на спуске, "Бусы" и те оставил...</text></string>
<string id="bandit_046_4"><text>Исходящие: \nДа ты терпила, в натуре, тебя карлуша на гоп-стоп взял? Короче, чтоб к вечеру моё у меня было, и "Бусы" прихвати в виде процента... хех.</text></string>
<string id="bandit_046_5"><text>Входящие: \nНу и жлоб ты, кентяра, своих на процент ставишь. Не по понятиям это.</text></string>
<string id="bandit_046_6"><text>Исходящие: \nТы подходи вечерком, мы с тобой и за понятия, и за заповеди, и за машину времени погутарим.</text></string>

<string id="bandit_047"><text>Исходящие: \nАллё, там Ржавый с тобой, чёт на запрос не отвечает?</text></string>
<string id="bandit_047_1"><text>Входящие: \nБатарея у него разрядилась, а бабла жалко на зарядку, упилил на свиноферму за патронами.</text></string>
<string id="bandit_047_2"><text>Исходящие: \nВо чудило, он чё не знает, что тамошний барыга фуфло голимое лохам втюхивает, у Жилы за консерву можно путёвые взять.</text></string>
<string id="bandit_047_3"><text>Входящие: \nДа знает, только оказывается из этого фуфла можно маслины делать почище бронебойных.</text></string>
<string id="bandit_047_4"><text>Исходящие: \nДа ладно, гонишь.</text></string>
<string id="bandit_047_5"><text>Входящие: \nЯ тоже сперва не поверил, пока в его ПДА не зыркнул, а там инфа свеженькая от Кулинара, как раз про это самое.</text></string>
<string id="bandit_047_6"><text>Исходящие: \nВсё одно фуфло!</text></string>
<string id="bandit_047_7"><text>Входящие: \nТы ж знаешь, Ржавый - жлоб каких поискать, за радиоактивный батон удавится, а за настоящий тебя удавит. Так вот, этот жмотяра вчера Кулинару свой "Одуванчик" перекинул, смекаешь за что?</text></string>
<string id="bandit_047_8"><text>Исходящие: \nБратан, поделись, патроны позарез нужны, я в оружейке водяру приметил, пару ящиков подгоню за рецептик.</text></string>
<string id="bandit_047_9"><text>Входящие: \nЛады... Короче, патрончики эти фуфлыжные надо в "Электру" пристроить и часов через 10-15, тут от погоды зависит, фуфло это в такой заряд превращается, что кабана одной пулей положить можно.</text></string>
<string id="bandit_047_10"><text>Исходящие: \nВо дела, походу, Артёмка наш с голованами по-взрослому мутит, раз те ему такую инфу слили.</text></string>

<string id="bandit_048"><text>Исходящие: \nПахан, я, в натуре, заманался тут в вагоне торчать, чё там насчёт смены? Околел вусмерть и шамать охота, кишки Мурку лабают, что твой Шарапов на пианине.</text></string>
<string id="bandit_048_1"><text>Входящие: \nСиди, Ржавый вышел уже... Что там наши "дикие гуси", не улетели ещё?</text></string>
<string id="bandit_048_2"><text>Исходящие: \nТы чё, пахан, в натуре, бухло с марафетом мешал? Ещё б за "петухов" спросил, тута окромя этих тушканов бешеных, да зомбаков в шлёпанцах, только я с биноклем, гуси... мля, ну ты дал.</text></string>
<string id="bandit_048_3"><text>Входящие: \nЗвиняй, Паштет, я и забыл, что у тебя три класса, да и те под Воркутой. Что там волкодавовские, не снялись ещё?</text></string>
<string id="bandit_048_4"><text>Исходящие: \nА-а, эти... сидят чертяки. С утра пошухерили маленько, с химерой в салки играли. Тот, который водил, недалеко от меня пристроился, думаю, к утру пованивать начнёт.</text></string>
<string id="bandit_048_5"><text>Входящие: \nТы там не особо веселись, наблюдатель, а то я Ржавого и попредержать могу. Из посторонних никто к Волкодаву не заходил?</text></string>
<string id="bandit_048_6"><text>Исходящие: \nБыл один, я его ещё на подходе срисовал, охраннику железяк каких-то отсыпал и прямиком к старшому. О чём базарили, не слыхал, только пешеход ентот в обратку лыжи навострил.</text></string>
<string id="bandit_048_7"><text>Входящие: \nКто такой?</text></string>
<string id="bandit_048_8"><text>Исходящие: \nПахан, я у него документы не спрашивал, а он представиться забыл, торопился, наверное. Сам же сказал, не отсвечивать... Из сталкеров вроде, тока нервный какой-то, чуть что - затвор дёргает, будто вертухай на вышке, и морда, как у этого, чёрта... Камикадзе, во!</text></string>
<string id="bandit_048_9"><text>Входящие: \nКвазимодо, идиот. Ладно затихарись там, Ржавому бинокль оставить не забудь. Аривидерчи.</text></string>

<string id="bandit_049"><text>Исходящие: \nЛёнчик, а Лёнчик, это не ты ли, поросёнок, с моего ящичка через колючку сигаешь? Что водярой с Кузей делиться влом, то я догоняю, но ящичком своим обзаведись, а то я те враз другой ящичек организую, из того же материала. В нём ты и сном забыться сможешь... вечным.</text></string>
<string id="bandit_049_1"><text>Входящие: \nТы за базаром-то следи, я те Бубка, што ли, через колючку прыгать. Мне с моим весом и по ступенькам подняться уже подвиг. Ты за эту тему лучше Толяна пытай, он себе на той стороне схрон оборудовал, хвосты в него ныкает, с рогами и копытами в придачу.</text></string>
<string id="bandit_049_2"><text>Исходящие: \nЁпть, а с рогами-то кто у нас по Зоне бегает, черти, что ли?</text></string>
<string id="bandit_049_3"><text>Входящие: \nСкорее чертовка, и не по Зоне, а по Майдану, жинка-то его. Говорят, совсем на передок слаба стала, его дожидаючись, так что рога, скорее всего, свои собственные запасает.</text></string>
<string id="bandit_049_4"><text>Исходящие: \nРжунимагу...Ну ты дал! Представляю, как этот гарный хлопец на День Самостийной и Незалежлой с тими рогами боевой гопак отплясывает.</text></string>

<string id="bandit_050"><text>Исходящие: \nСлышь, Косой, я чё те толкую. Бугор нас с Репчиком на Болота угнал на этот, как его... Забытый хутор, мать его. Чешем, значит, с корешем вместе по Болотам. Глядим - опаньки, на камне жмур валяется. Ну в натуре мумия сушёная. Ясно дело - кров засосал фраерка! Ну обшмонали его, конечно. Волына у него фуфельная оказалась, а из хабара - рюкзак с консервами, да пояс с кумулятором и артами. Ваще путная тема!</text></string>
<string id="bandit_050_1"><text>Входящее: \nЭто да, фартануло вам. Арты говоришь? Чё за арты?</text></string>
<string id="bandit_050_2"><text>Исходящие: \nДа погоди ты с артами, слушай сюда. Ну подрезали весь хабар и дальше на себе прём. Репчик братан здоровый бугай-то, мешок с консервами себе на плечо закинул. Ну и пояс тот на себя нацепил, чтобы руки, значит, заняты не были. Шкандыбаем дальше. Тут смотрим, в натуре на выходе кабан стоит! Откель эта образина нарисовалась? Пока Репчик волыну свою доставал, этот мамонт своими бивнями Репчика так молотнул - как камаз какой бампером двинул. Ну кореш мой метров пять по воздуху пролетел и в чапыжник хлопнулся. Пофиг что сам пудов пять весит да хабара на нём с пуд!</text></string>
<string id="bandit_050_3"><text>Входящее: \nОй мля... и что дальше?</text></string>
<string id="bandit_050_4"><text>Исходящие: \nЯ тоже за волыну сразу схватился. Ну и кое-как с ТОЗика своего завалил эту падлу. Потом пошёл к кустам, из которых ноги Репчика торчат. Думаю про себя, жаль кореша, конечно, ну хоть хабар общаковый собрать с него надо. Бугор, мля в натуре, потом за него голову открутит. Подхожу, а Репчик сидит и башкой своей крутит! Живой, ты прикинь! Я и спрашиваю его, мол, братан, как сам-то? А он только мычит как тот боров, в натуре, и зенками своими вращает! Ну я и дал ему слегонца по сопатке, ну типа профилактика, чтобы он оклемался быстрее. Только как-то вроде вскользь пошло. Я еще раз. А рука странно как в тесто входит, до Репы не доходит почти.</text></string>
<string id="bandit_050_5"><text>Входящее: \nЧё ты гонишь? Какое тесто? Ты давай это, с темы не сьезжай. Ты про арты базарь давай. С хабаром чё?</text></string>
<string id="bandit_050_6"><text>Исходящие: \nТы не догоняешь?! Ну вот как малявкой магниты пробовал соединять? Они так притягиваются. А так наоборот отталкиваются. Думаю, чё за хрень? Смотрю, а у Репчика пояс включен. Во лошара! Арты-то у него на нём протухают! Потом нам мизер за них дадут. А там их целых три было. Короче, выключил я пояс этот. Ну и контрольный от души корешу в табло - хрясь! Тут уж Репчик мне в ответку как засветил промеж глаз, и орет мне, типа это я быкую!</text></string>
<string id="bandit_050_7"><text>Входящее: \nХех, Репа тот да, он могёт. Ну и чё, как сам-то после этого? И это... ты где?</text></string>
<string id="bandit_050_8"><text>Исходящие: \nЯ ему - ты чё, падла? Я же тебя, дурилка, в сознанку типа приводил, от того как тебя кабан боднул. А этот фраер мне втирает, что не боднул он его, а только чуток толкнул.</text></string>
<string id="bandit_050_9"><text>Входящее: \nОн такой бугай, что и сам мог кабана того боднуть :) </text></string>
<string id="bandit_050_10"><text>Исходящие: \nГоворит, боднул бы - все ребра его с кишками через очко наружу вылезли бы! А я ему кричу - так ты же как Бэтмен метров пять по воздуху пролетел! Короче, срались мы с корешем всю обратную дорогу. Потом уж на хазе нам бугор всё разжевал. На поясе у Репчика эта как её... заборка получилась. Она его и спасла, в натуре.</text></string>
<string id="bandit_050_11"><text>Входящее: \nТак ты чё? Арты с хабаром уже бугру скинул? Ну ты и лошара! Ты прикинь, а если эти арты при себе таскать? Это ведь даже кастетом в репу получить не стрёмно! Во, мля, такую бы шнягу да по малолетке заиметь! Я бы, в натуре, дома весь район держал бы! Да и здесь сгодилась бы.</text></string>