<string id="stalker_000"><text>Запись: \nГоворят, в долине есть вход в подземку, которая прямо в саркофаг выведет... Поискать, что ли.</text></string>

<string id="stalker_001"><text>Запись: \nВажно: \nЗабрать у Серого посылочку и передать его брату.\nВ баре, к полуночи, кличут Рутиком. Спросить у Бармена.</text></string>

<string id="stalker_002"><text>Запись: \nКузнецову передать привет от Предыбайло. \nДословно: велел кланяться с почтением. \nПропустит задарма.</text></string>

<string id="stalker_003"><text>Запись: \nКак заработает сеть, передать всем: \nВыброс после 3 часов ночи. \nИнформация от свободовцев на Барьере.</text></string>

<string id="stalker_004"><text>Запись: \nРецепт от Болотного Доктора: \nМедузу (все свойства в ноль) прикладывать на ночь к ступням. Грибок проходит.</text></string>

<string id="stalker_005"><text>Запись: \nНе продавать: \n"Титановый Колобок" - это Султану.</text></string>

<string id="stalker_006"><text>Входящее: \nЛёха! Проводник крут, оказывается! Прикинь, стаю собак за мостом зачистил! Один!!! О_о</text></string>
<string id="stalker_006_1"><text>Исходящее: \nДа гонят! Их трое там было - Проводник и ещё два сталкера каких-то. Но всё равно круто. Я думаю, там и этот был, ну, навороченный такой весь... Как его... Ну ты понял.</text></string>
<string id="stalker_006_2"><text>Входящее: \nНе.</text></string>
<string id="stalker_006_3"><text>Исходящее: \nОн же к нам в деревню заходил недавно с "Винторезом", здоровался у костра, да смотался быстро....</text></string>
<string id="stalker_006_4"><text>Входящее: \nА Винторез - это кто?</text></string>
<string id="stalker_006_5"><text>Исходящее: \nНу ты пионер ваще! Винтовка такая снайперская, офигенная. Стоит до хрена правда, я вот заработаю куплю себе такую. Слышь, перебирайся к нам в деревню, чё ты там на ферме сидишь?</text></string>
<string id="stalker_006_6"><text>Входящее: \nДа ну, у вас военные ходят. А сюда не суются</text></string>
<string id="stalker_006_7"><text>Исходящее: \nДа чё нам военные? У нас Сидорович рулит - всё в порядке.</text></string>
<string id="stalker_006_8"><text>Входящее: \nНе, мне и тут хорошо.</text></string>
<string id="stalker_006_9"><text>Исходящее: \nНу и зря.</text></string>

<string id="stalker_007"><text>Исходящее: \nКолян, а ты кого-нибудь знаешь из "Свободы"?</text></string>
<string id="stalker_007_1"><text>Входящее: \nЗнаю, но это между нами. Что хотел?</text></string>
<string id="stalker_007_2"><text>Исходящее: \nНадо с Шурупом связаться. Отвёртки нужны маленькие, крестовые и торкс. Совсем маленькие, типа часОвых.</text></string>
<string id="stalker_007_3"><text>Входящее: \nА что, обязательно на Склады идти за ними? Ближе ни у кого нет?</text></string>
<string id="stalker_007_4"><text>Исходящее: \nВроде нет, я спрашивал, всех уже задолбал тут этими отвёртками. А зачем идти? Всё равно кто-то из сталкеров туда ходит так или иначе. С оказией и передать.</text></string>
<string id="stalker_007_5"><text>Входящее: \nТы представляешь, сколько с тебя за это возьмут? В общем, если так уж надо - я скажу человеку, он тебе напишет, скажет, что от меня.</text></string>
<string id="stalker_007_6"><text>Исходящее: \nАга, спасибо!</text></string>

<string id="stalker_008"><text>Входящее: \nВитёк, горим, спасай! Нас боровские обложили в Долине, около завода. Отбиваться не будем, их много, сдадимся. Найди, пожалуйста, две "Звезды", и тащи сюда. Завтра утром будь около бульдозера, который рядом с болотцем. Их курьеру отдашь артефакты, а я с тобой потом расплачусь.</text></string>
<string id="stalker_008_1"><text>Исходящее: \nИскать не надо. Две "Звезды" у Химика есть. Возьму в долг. Но учти - на твой счёт запишется.</text></string>
<string id="stalker_008_2"><text>Входящее: \nЭто как угодно. Только ты по-тихому, нашим не говори. Мы тут кое-что раскопали, не надо шуметь. ;)</text></string>
<string id="stalker_008_3"><text>Исходящее: \nНичё не понял, но наживу чувствую. :) Сделаю. Только вы там аккуратнее, не быкуйте особо, а то пристрелят ещё. Да и две "Звезды" пропадут зря. :))</text></string>
<string id="stalker_008_4"><text>Входящее: \nСпс. Всё, мне больше не пиши.</text></string>

<string id="stalker_009"><text>Входящее: \nСанёк, здоров! Слышал новость? Сахаров, оказывается, арбузы выращивает на территории бункера!</text></string>
<string id="stalker_009_1"><text>Исходящее: \nЧто за бред? Никаких арбузов он не выращивает, я там вчера только был.</text></string>
<string id="stalker_009_2"><text>Входящее: \nА ты за бункер заходил? То-то. У него там бахча. Напиши ему, договорись, купи у него арбузик, а то из-за периметра хрен чего вкусного дождёшься.</text></string>
<string id="stalker_009_3"><text>Исходящее: \nЧто-то я сомневаюсь... Писать я ему не могу, но если буду там в ближайшее время - узнаю. Да с чего ты вообще решил, что у него там бахча? А... понял, типа - хохма такая?</text></string>
<string id="stalker_009_4"><text>Входящее: \nДа не хохма. Кто-то рассказал сегодня, а им вроде Меченный какой-то говорил.</text></string>
<string id="stalker_009_5"><text>Исходящее: \nНашли кого слушать... У него, говорят, с головой не шибко хорошо. Но ладно, узнаю.</text></string>

<string id="stalker_010"><text>Входящее: \nЗдоров, Валюха... Ты вроде для Сидоровича что-то собирал?</text></string>
<string id="stalker_010_1"><text>Исходящее: \nПривет. Ну, собирал. А что? Ты туда идёшь? Отнесёшь, может? Мне сейчас свалить ну совсем никак не получается...</text></string>
<string id="stalker_010_2"><text>Входящее: \nМожешь уже не торопиться. Говорят, он сегодня ночью помер.</text></string>
<string id="stalker_010_3"><text>Исходящее: \nКто?! Сидорович?! Да иди ты! Ни фига себе... А отчего?</text></string>
<string id="stalker_010_4"><text>Входящее: \nНе знаю, мне сейчас сообщение пришло от одного кордонца: "Ночью умер Сидорович, похороны - в понедельник в 10 утра на Кордоне."</text></string>
<string id="stalker_010_5"><text>Исходящее: \nНу дела... И что теперь? Кому хабар носить?</text></string>
<string id="stalker_010_6"><text>Входящее: \nНе знаю, но кто-то там наверняка будет. Свято место... Ну и так далее.</text></string>
<string id="stalker_010_7"><text>Исходящее: \nДа ты гонишь!.. Я тут спросил. Смотри: \nВсем! Я жив и здоров, помирать и не собирался. Шутник уже вычислен и наказан. Сидорович \nХа! Видел?</text></string>
<string id="stalker_010_8"><text>Входящее: \nДа... Вот сволочи, ничего святого...</text></string>

<string id="stalker_011"><text>Исходящее: \nСидорович!?</text></string>
<string id="stalker_011_1"><text>Входящее: \nНу?</text></string>
<string id="stalker_011_2"><text>Исходящее: \nПисьма наружу когда передаёшь в следующий раз?</text></string>
<string id="stalker_011_3"><text>Входящее: \nПослезавтра. Потом - 27-го.</text></string>
<string id="stalker_011_4"><text>Исходящее: \nПочём?</text></string>
<string id="stalker_011_5"><text>Входящее: \nУ тебя именно письмо? Или посылка?</text></string>
<string id="stalker_011_6"><text>Исходящее: \nНе, письмо. Домой.</text></string>
<string id="stalker_011_7"><text>Входящее: \nКак обычно. Приноси - договоримся, если на 27-е, то дешевле будет.</text></string>
<string id="stalker_011_8"><text>Исходящее: \nЕсли сегодня на Свалке Серому отдам, он подойти должен к тебе, - послезавтра уйдёт?</text></string>
<string id="stalker_011_9"><text>Входящее: \nЯ тебе Федерал-Экспресс, что ли? Почём я знаю... Постараюсь. Письмо не запечатывай, деньги внутрь вложи. Учти, письма я прочитываю и, при необходимости, вычёркиваю оттуда всё ненужное. И не вкладывай ничего лишнего в конверт, кроме денег. За периметр выйдет только письмо, всё остальное у меня останется.</text></string>
<string id="stalker_011_10"><text>Исходящее: \nДа, я в курсе, я ж отправлял недавно.</text></string>
<string id="stalker_011_11"><text>Входящее: \nНу, тогда давай сегодня, послезавтра утром постараюсь.</text></string>
<string id="stalker_011_12"><text>Исходящее \nСпасибо!</text></string>

<string id="stalker_012"><text>Входящее: \nЛёха! Завтра идём на Агропром. У вояк есть ракеты к ракетнице, надо взять штук десять... не, лучше двадцать.</text></string>
<string id="stalker_012_1"><text>Исходящее: \nЩас, побежал прям. Зачем тебе ракеты?</text></string>
<string id="stalker_012_2"><text>Входящее: \n"Долг" работку подкинул. У Воронина днюха скоро. Поэтому просят притащить. Для салюта. Я согласился. Пойдёшь со мной? Платят хорошо.</text></string>
<string id="stalker_012_3"><text>Исходящее: \nПлатят-то они хорошо, да военные стреляют тоже хорошо... И вовсе не ракетами в воздух стреляют, между прочим, а крупнокалиберным из БТРов. И чёта мне сомнительно... Ты, видно, под эту лавочку затариться хочешь, нужны мы им там с ракетницами как прошлогодний снег...</text></string>
<string id="stalker_012_4"><text>Входящее: \nДа мы ж не воровать идём! Я с одним человеком там списался, он за водяру чё хочешь подгонит, хоть "Тополь".</text></string>
<string id="stalker_012_5"><text>Исходящее: \nНет, не пойду. И тебе не советую. Пристрелят, а главное - водку отберут.</text></string>
<string id="stalker_012_6"><text>Входящее: \nВо ты труха, а! Чего ты тогда вообще в Зону припёрся? Дома бы сидел...</text></string>
<string id="stalker_012_7"><text>Исходящее: \nНе твоё дело. И не предлагай мне больше фигню всякую.</text></string>

<string id="stalker_013"><text>Входящее: \nМитяй, ты вроде стихи пишешь? Привет.</text></string>
<string id="stalker_013_1"><text>Исходящее: \nНу, бывает иногда... Привет.</text></string>
<string id="stalker_013_2"><text>Входящее: \nМне нужно что-нибудь про Зону, но для девушки, понимаешь?</text></string>
<string id="stalker_013_3"><text>Исходящее: \nЧего тут понимать? А ты где девушку-то нашёл, подскажи, может и я... Ну ладно, короче так: "Зона, страшно, смерть на каждом шагу, но я тебя люблю и только о тебе думаю, даже в самый смертельный час". Потянет?</text></string>
<string id="stalker_013_4"><text>Входящее: \nДа, что-то типа того. А как ты допёр?</text></string>
<string id="stalker_013_5"><text>Исходящее: \nДа я просто совсем недавно как раз такое и написал. Вот, смотри - из последнего: \nРазожгли у деревни костёр. \nНа поленьях смола как слеза, \nПод гитару я песню завёл \nПро улыбку твою и глаза. \nТы сейчас далеко-далеко, \nМежду нами стоят блокпосты, \nДо тебя мне дойти нелегко, \nЛишь бы были в кармане болты. \nЭто отрывок. Пойдёт?</text></string>
<string id="stalker_013_6"><text>Входящее: \nДа, то что нужно! А всё стихотворение дашь?</text></string>
<string id="stalker_013_7"><text>Исходящее: \nЧетыре тысячи или "Вспышка".</text></string>
<string id="stalker_013_8"><text>Входящее: \nНи фига ты заламываешь!</text></string>
<string id="stalker_013_9"><text>Исходящее: \nТогда сам придумывай!</text></string>
<string id="stalker_013_10"><text>Входящее \nНу ладно, подумаю, я ещё постучусь к тебе.</text></string>

<string id="stalker_014"><text>Входящее: \nСахаров - гад!!!</text></string>
<string id="stalker_014_1"><text>Исходящее: \nПривет. Ты чего это? Что он тебе сделал?</text></string>
<string id="stalker_014_2"><text>Входящее: \nДоговорился с профессором, что он даст работу хорошую. Зашёл к нему, а там уже долговец какой-то сидит. Сахаров говорит, мол, извини, друг, опоздал, уже всё сделали. И ухмыляются оба. Особенно долговец, морда наглая!</text></string>
<string id="stalker_014_3"><text>Исходящее: \nНу, а что ты хотел? Ясный пень: кто раньше зашёл - тот и работу получил. Сахаров долговцев жалует.</text></string>
<string id="stalker_014_4"><text>Входящее: \nТак дела не делаются. Договорились же!</text></string>
<string id="stalker_014_5"><text>Исходящее: \nДа ладно, плюнь. Пойдём со мной послезавтра на Свалку, там Бесу что-то нужно: он большую группу собирает.</text></string>
<string id="stalker_014_6"><text>Входящее: \nБандитов валить, что ли? А Бес точно там? Вроде, говорят, уходил...</text></string>
<string id="stalker_014_7"><text>Исходящее: \nНе, вряд ли бандитов, там тихо сейчас. Но что-то нужно... Да тебе не всё ли равно, Бес не Бес? Без денег сидим. А там и работа, и потрепаться есть с кем.</text></string>
<string id="stalker_014_8"><text>Входящее: \nВсе бы тебе трепаться... Ладно, пойдём. С утра?</text></string>
<string id="stalker_014_9"><text>Исходящее: \nДа. Ты в Баре сейчас? Завтра в восемь я тебя там найду. Аккурат к полудню доберёмся до Свалки.</text></string>
<string id="stalker_014_10"><text>Входящее: \nДоговорились, жду.</text></string>

<string id="stalker_015"><text>Входящее: \nЗдоров! Нам продукты нужны. Как с этим дела сейчас?</text></string>
<string id="stalker_015_1"><text>Исходящее: \nИ тебе не кашлять! Дела - не очень дела. Что именно нужно?</text></string>
<string id="stalker_015_2"><text>Входящее: \nЧто-то не скоропортящееся. Консервы, в основном. Сухие пайки. Спирт.</text></string>
<string id="stalker_015_3"><text>Исходящее: \nДалеко собрались?</text></string>
<string id="stalker_015_4"><text>Входящее: \nНу, дня на три-четыре. Пятеро нас. Плюс там, на месте, ещё семеро будет. На них тоже нужно.</text></string>
<string id="stalker_015_5"><text>Исходящее: \nНе, у меня сейчас пусто почти. У Сидора завтра завоз. Точнее, ночью сегодня.</text></string>
<string id="stalker_015_6"><text>Входящее: \nУж больно далеко к нему ногами перебирать.</text></string>
<string id="stalker_015_7"><text>Исходящее: \nНу, не ходи. Доставку попроси.</text></string>
<string id="stalker_015_8"><text>Входящее: \nДорого. И не факт, что доставка дойдёт. Слышал, на Свалке опять собаки расплодились?</text></string>
<string id="stalker_015_9"><text>Исходящее: \nКолян, я тебе всё равно не помогу. Так что - к Сидору. Ну, к Шинкарю ещё можешь обратиться. :)</text></string>
<string id="stalker_015_10"><text>Входящее: \nАга, пошутил, да?</text></string>
<string id="stalker_015_11"><text>Исходящее \n:)) Так что - к Сидору. Однозначно.</text></string>
<string id="stalker_015_12"><text>Входящее \nСпасибо, утешил.</text></string>

<string id="stalker_016"><text>Исходящее: \nИгорёша, выручай!</text></string>
<string id="stalker_016_1"><text>Входящее: \nЧто опять?</text></string>
<string id="stalker_016_2"><text>Исходящее: \nМне заныкаться срочно надо. Недели на две пропасть.</text></string>
<string id="stalker_016_3"><text>Входящее: \nНу... а я что?</text></string>
<string id="stalker_016_4"><text>Исходящее: \nКороче, к тебе или кому-то из ваших могут подойти, спросить про меня. Они знают, что я с вами хабарил. Скажи, что я ушёл в сторону Агропрома... Скажи, что точно туда пошёл... Или ещё лучше добавь, мол, говорил кто-то с Агропрома, что собаки меня погрызли, ну, что-нибудь такое...</text></string>
<string id="stalker_016_5"><text>Входящее: \nТипун тебе на язык! А что, так плохо?</text></string>
<string id="stalker_016_6"><text>Исходящее: \nПлохо :( И своим там тоже скажи, чтобы складно всё говорили - на Агропром пошёл и не возвращался пока.</text></string>
<string id="stalker_016_7"><text>Входящее: \nЗамётано. А где тебя искать, если что?</text></string>
<string id="stalker_016_8"><text>Исходящее: \nИзвини, не скажу пока. Я сам тебя найду. Как уляжется...</text></string>
<string id="stalker_016_9"><text>Входящее: \nПонял... Бывай.</text></string>
<string id="stalker_016_10"><text>Исходящее: \nЕсли всё нормально будет, я отблагодарю, не забуду.</text></string>
<string id="stalker_016_11"><text>Входящее: \nНе бери в голову. Потом сочтёмся.</text></string>

<string id="stalker_017"><text>Входящее: \nНу чё там нарыли?</text></string>
<string id="stalker_017_1"><text>Исходящее: \nГде?</text></string>
<string id="stalker_017_2"><text>Входящее: \nГде-где... в Караганде. В лабе той подземной, про которую ты говорил, помнишь?</text></string>
<string id="stalker_017_3"><text>Исходящее: \nТы чё, дурак? Я тебе просто так говорил, что тут болтают. Мы и не собирались даже... Ты ещё попробуй залезь туда. А залезешь, так не вылезешь...</text></string>
<string id="stalker_017_4"><text>Входящее: \nА на фига тогда базар был? Я слышал, какой-то ухарь спускался в неё. Говорят, притаранил стока, что всю Зону скупить теперь может.</text></string>
<string id="stalker_017_5"><text>Исходящее: \nХа! Слушай больше... Кто-то так цену себе набивает. Дешёвка... Я так слышал, что никто вход найти даже не может, а ты мне "притаранил..." Базар просто.</text></string>
<string id="stalker_017_6"><text>Входящее: \nА ты откуда знаешь, что входа не найти? Кто-то искал значит... уж наверно не затем, чтобы просто узнать, а спуститься хотел.</text></string>
<string id="stalker_017_7"><text>Исходящее: \nНу вот и узнавай, и иди, раз ты такой смелый.</text></string>
<string id="stalker_017_8"><text>Входящее: \nДа ладно тебе... Но всё-таки, узнаешь что - стукнешь?</text></string>
<string id="stalker_017_9"><text> Исходящее: \nА то!</text></string>

<string id="stalker_018"><text>Входящее: \nПривет.</text></string>
<string id="stalker_018_1"><text>Исходящее: \nАга...</text></string>
<string id="stalker_018_2"><text>Входящее: \nСлышал про Картавого? Что скажешь?</text></string>
<string id="stalker_018_3"><text>Исходящее: \nА что тут говорить, с катушек съехал... Сам в аномалию влетел.</text></string>
<string id="stalker_018_4"><text>Входящее: \nДумаешь, сам?</text></string>
<string id="stalker_018_5"><text>Исходящее: \nА то! Пацаны рядом были, видели, как он болтил. Думали, обойти хочет, а он наоборот - намечал, чтоб наверняка. Ну и сиганул в неё с разбега.</text></string>
<string id="stalker_018_6"><text>Входящее: \nНу дела... Крыша поехала?</text></string>
<string id="stalker_018_7"><text>Исходящее: \nДа он и до этого уже был "ку-ку". Ночью орал, а днём всё про какой-то кусок Монолита талдычил. Затюканный весь такой стал...</text></string>
<string id="stalker_018_8"><text>Входящее: \nА помнишь, с месяц назад, тоже один тип про какие-то монолитные кусочки всё рассказывал?</text></string>
<string id="stalker_018_9"><text>Исходящее: \nБобос или как там его, Гундос?</text></string>
<string id="stalker_018_10"><text>Входящее: \nАга, он. Так вот, я видал его недавно - не узнать. С ним так же почти - орал ночью, а днём херню какую-то порол про Монолит. Ну и нашли его на днях вздёрнутым. Кто-то сказал, что кому-то он крепко насолил и гопники его подвязали. Только я думаю, сам он. Он же как тень ходил последнее время, кому он насолить мог так вот... Тоже двинулся. Что-то тут общее...</text></string>
<string id="stalker_018_11"><text>Исходящее: \nСовпадение, наверно.</text></string>
<string id="stalker_018_12"><text>Входящее: \nА что это за кусок Монолита? Артефакт такой?</text></string>
<string id="stalker_018_13"><text>Исходящее: \nНу, ты ещё давай... Не знаю и знать не хочу. Мне "Медуз" хватает.</text></string>
<string id="stalker_018_14"><text>Входящее: \nА всё же?</text></string>
<string id="stalker_018_15"><text>Исходящее: \nДа бред просто. Что ты будешь слушать каждого двинутого?</text></string>
<string id="stalker_018_16"><text>Входящее: \nНу, неспроста же... Ладно, забудь. Узнаю что-нибудь сам, скажу.</text></string>
<string id="stalker_018_17"><text>Исходящее \nДа ну его на фиг! Не вздумай! И не хочу даже знать - спокойней спать буду.</text></string>

<string id="stalker_019"><text>Исходящее: \nКогда деньги будут? Я жду.</text></string>
<string id="stalker_019_1"><text>Входящее: \nПривет! Договорились же - тридцатого!</text></string>
<string id="stalker_019_2"><text>Исходящее: \nМне сейчас нужны.</text></string>
<string id="stalker_019_3"><text>Входящее: \nГде же я их сейчас возьму? У меня работа послезавтра только.</text></string>
<string id="stalker_019_4"><text>Исходящее: \nКак хочешь, но послезавтра уже нужны деньги. Я тебя выручил? Вот и ты теперь меня выручай.</text></string>
<string id="stalker_019_5"><text>Входящее: \nДа нет у меня сейчас! И продать нечего, ты же знаешь!</text></string>
<string id="stalker_019_6"><text>Исходящее: \nАвтомат у тебя есть? Зайди к Сидору, он предлагал какого-то козла убрать, платит хорошо.</text></string>
<string id="stalker_019_7"><text>Входящее: \nНет, я не наёмник. Не пойду. Сам чего не идёшь?</text></string>
<string id="stalker_019_8"><text>Исходящее: \nСам я сейчас другим занимаюсь! Мне послезавтра братве надо отдавать кучу бабла. Я тоже ухожу на работу, вернусь послезавтра утром. Часть денег у меня будет, плюс твой долг. Мне пофигу, понял? Найди где хочешь, иначе я твой долг братве сдам.</text></string>
<string id="stalker_019_9"><text>Входящее: \nТы что, совсем с катушек съехал?</text></string>
<string id="stalker_019_10"><text>Исходящее: \nВсё, я тебя предупредил.</text></string>

<string id="stalker_020"><text>Входящее: \nТы на Агро? Что за хрень на Агропроме?!</text></string>
<string id="stalker_020_1"><text>Исходящее: \nДа много там хрени всякой. Тебя какая именно интересует? :)</text></string>
<string id="stalker_020_2"><text>Входящее: \nА такая, что там военные на проходе со Свалки пост усилили. Постоянное дежурство и днём и ночью. И у кого ни спрошу - никто не в курсе. Ты ничего не знаешь? Может, у вас кто-то что-то слышал про это?</text></string>
<string id="stalker_020_3"><text>Исходящее: \nДа вроде нет. А договориться? Никак?</text></string>
<string id="stalker_020_4"><text>Входящее: \nНе подпускают даже, чуть не пристрелили, предупредительными шарахнули над головой.</text></string>
<string id="stalker_020_5"><text>Исходящее: \nМ-да... Я у Сидора спросил сейчас - делает круглые глаза. Сейчас будет узнавать. Действительно, хрень какая-то. Может, операцию проводят? Ты завтра туда зайди, они долго усиление держать вряд ли будут. Сто пудов какая-то разовая операция.</text></string>
<string id="stalker_020_6"><text>Входящее: \nКакое - завтра?! У нас Саня Степной там в колодец какой-то упал, сломал ногу, выбраться не может. Он там кровью изойдёт! Попроси Сидора, чтобы хотя бы меня одного пустили туда!</text></string>
<string id="stalker_020_7"><text>Исходящее: \nСидор говорит - не раньше чем послезавтра. Там, оказывается, армейское начальство уже второй день крутится, понял? Лучше и не пытайтесь, их отборный спецназ охраняет.</text></string>
<string id="stalker_020_8"><text>Входящее: \nТвари. Саня помрёт, видимо. Глупо как получается...</text></string>
<string id="stalker_020_9"><text>Исходящее: \nЧто я могу сделать? Зона, брат...</text></string>

<string id="stalker_021"><text>Входящее: \nПривет. Ты на болоте в Долине давно был?</text></string>
<string id="stalker_021_1"><text>Исходящее: \nНу... чё хотел-то?</text></string>
<string id="stalker_021_2"><text>Входящее: \nВ Тёмной долине около болот за одну ночь вся трава пожелтела. Утром собрались на болото за артефактами, дошли до моста, да и повернули обратно. Не знаем, можно идти туда или нет. Всё вокруг зелёное, а около болот - жёлтое. Неестественное такое. Будто краской намазали.</text></string>
<string id="stalker_021_3"><text>Исходящее: \nА плоти там шастают?</text></string>
<string id="stalker_021_4"><text>Входящее: \nНикого. Как повымерли все. То-то и страшно. Но артефактов там за ночь целый рассадник появился. Даже капсулы лежат, представляешь?</text></string>
<string id="stalker_021_5"><text>Исходящее: \nСеменову напиши. Он в таких делах разбирается.</text></string>
<string id="stalker_021_6"><text>Входящее: \nДа написал уже. Молчит. А нам и хочется, и колется, и мама не велит.</text></string>
<string id="stalker_021_7"><text>Исходящее: \nНу их к чёрту, не ходи. Жизнь, как известно, даётся только раз.</text></string>
<string id="stalker_021_8"><text>Входящее: \nАга. Но так обидно...</text></string>

<string id="stalker_022"><text>Входящее: \nНу что там, ты где? Не забыл про разговор?</text></string>
<string id="stalker_022_1"><text>Исходящее: \nКакой? Напомни. Я вчера малость не в себе был, мог и забыть...</text></string>
<string id="stalker_022_2"><text>Входящее: \nТы что, нажрался вчера? Собирались же идти в поход. Так дела не делаются.</text></string>
<string id="stalker_022_3"><text>Исходящее: \nНу было малехо. А про поход я помню, только напомни куда и зачем...</text></string>
<string id="stalker_022_4"><text>Входящее: \nДа иди ты! Не пойду я с тобой, ты уж и похмелиться, наверное, успел, а мне тебя тащить? На фиг нужно. А я как дурак попёрся к ферме, думал ты уже там... Подставил ты меня.</text></string>
<string id="stalker_022_5"><text>Исходящее: \nЧё ты обиделся? Ладно, я с тобой потом рассчитаюсь, у меня немного патронов в схроне есть... Не переживай. Правда не могу сегодня уже идти. Как-нибудь состыкуемся ещё.</text></string>
<string id="stalker_022_6"><text>Входящее: \nДа ну тебя, болтун. Трепаться только мастер...</text></string>

<string id="stalker_023"><text>Исходящее: \nСлышал, что вертушка грохнулась?</text></string>
<string id="stalker_023_1"><text>Входящее: \nСлышал, и что?</text></string>
<string id="stalker_023_2"><text>Исходящее: \nГоворят, воякам харчи везли. Провиант там всякий. Надо бы на халяву запастись. Ты как?</text></string>
<string id="stalker_023_3"><text>Входящее: \nОткуда ты знаешь, что харчи и что воякам?</text></string>
<string id="stalker_023_4"><text>Исходящее: \nВован притаранил целый ящик тушёнки, еле допёр. Теперь весь гордый ходит. А вертуху сторожат вояки. Ящик просто откинуло далеко, он и захапал.</text></string>
<string id="stalker_023_5"><text>Входящее: \nМожет, он и не с вертушки был, а так просто валялся...</text></string>
<string id="stalker_023_6"><text>Исходящее: \nАга... что так просто в Зоне валяется? Точно с вертолёта. А раз ящик, то не один.</text></string>
<string id="stalker_023_7"><text>Входящее: \nТак тебе военные и дали. Ждут они тебя очень.</text></string>
<string id="stalker_023_8"><text>Исходящее: \nТак договоримся, поменяемся. Попробовать можно... Может, валяется ещё бесхозное где-то.</text></string>
<string id="stalker_023_9"><text>Входящее: \nНе, я не пойду. Доказывай им, что мы по делу... Шлёпнут ещё как мародёров...</text></string>
<string id="stalker_023_10"><text>Исходящее: \nКак хошь. Потом не проси.</text></string>

<string id="stalker_024"><text>Исходящее: \nПривет, братуха. У меня беда. :(</text></string>
<string id="stalker_024_1"><text>Входящее: \nЧего опять?</text></string>
<string id="stalker_024_2"><text>Исходящее: \nБыл я в том месте, видел. Но не достать одному и снорков там полно. Еле отбился. Один меня укусил. :(</text></string>
<string id="stalker_024_3"><text>Входящее: \nНу так прижги укус йодом или зелёнкой и перевяжи.</text></string>
<string id="stalker_024_4"><text>Исходящее: \nЯ так и сделал. Только боюсь, как бы чего не вышло. В снорка я не превращусь?</text></string>
<string id="stalker_024_5"><text>Входящее: \nДа ты сам на сук напоролся со страху, как снорка увидел :) Сказки всё это - про упырей, про оборотней и прочих. Ты думаешь, у тебя теперь хобот вырастет, что ли? Собака меня кусала, так я же в собаку не превратился. Забей! Жив и ладно. Подлечись, потом вместе сходим.</text></string>
<string id="stalker_024_6"><text>Исходящее: \nОдно дело собака, а другое снорк. У них, говорят, слюна ядовитая. Хобот-то, конечно, не вырастет, но вдруг я деградировать начну и стану как они...</text></string>
<string id="stalker_024_7"><text>Входящее: \nДа не ной ты!</text></string>
<string id="stalker_024_8"><text>Исходящее: \nВон Малой рассказывал, как его кровосос зацепил. Так он говорит, что у него теперь кровь плохо сворачивается. И с каждым днём всё хуже. Уже боится колбасу резать - вдруг порежется и не остановить кровь будет.</text></string>
<string id="stalker_024_9"><text>Входящее: \nМалой эту байку про кровососа сам придумал. Если б он его "зацепил", так давно бы этого Малого собаки доедали. Брехун он и ссыкун всегда был и есть.</text></string>
<string id="stalker_024_10"><text>Исходящее: \nТебе хорошо, тебя снорк не кусал...</text></string>
<string id="stalker_024_11"><text>Входящее: \nСкажи мужикам, что как зарычишь, пусть тебя пристрелят, чтобы и ты кого-нибудь не покусал. :)</text></string>
<string id="stalker_024_12"><text>Исходящее: \nТебы бы только шутить. А у меня вся рука распухла. :(</text></string>
<string id="stalker_024_13"><text>Входящее: \nТфу ты! Достал! Я отключаюсь, надоело твоё нытьё.</text></string>

<string id="stalker_025"><text>Входящее: \nКак дела у вас? Что делаете?</text></string>
<string id="stalker_025_1"><text>Исходящее: \nНичего. Сидим, ждём.</text></string>
<string id="stalker_025_2"><text>Входящее: \nА чего ждёте? Погоды?</text></string>
<string id="stalker_025_3"><text>Исходящее: \nНе... грузовик какой-нибудь ждём.</text></string>
<string id="stalker_025_4"><text>Входящее: \nЧего?!</text></string>
<string id="stalker_025_5"><text>Исходящее: \nНу, договорились с умниками. Они нам дело подкинули: по их расчётам должен тут какой-то грузовик проехать. Надо засечь, заснять всё. Под это дело дали жратвы на семь дней. Как они там рассчитают, я не знаю, только сказали, что если не будет машины в эту неделю, то уже можно не ждать.</text></string>
<string id="stalker_025_6"><text>Входящее: \nВы больные совсем?! Они же "грузовик смерти" наверняка подловить хотят!</text></string>
<string id="stalker_025_7"><text>Исходящее: \nДа нам-то что... Халява же. Наше дело дождаться и сфоткать, мы ж не собираемся трупаков ловить... А за это дело ещё и оплата будет, если выйдет. Прикинь, ничего и делать не надо - просидеть неделю на месте и всё. И жратву даже искать не надо.</text></string>
<string id="stalker_025_8"><text>Входящее: \nА что вы сфоткаете, пыль от колёс?</text></string>
<string id="stalker_025_9"><text>Исходящее: \nНе... тут дорога упирается в завал. Он или грохнется, или остановится, или развернётся. Если вообще будет. Да нормально всё... Нам столько жратвы не сожрать, мы ж ничего и не делаем и водку даже не пьём, так что останется порядочно, даже если ничего не снимем. А снимем, так ещё и денег дадут. В любом случае навар.</text></string>
<string id="stalker_025_10"><text>Входящее: \nА откуда они знают, что там проедет?</text></string>
<string id="stalker_025_11"><text>Исходящее: \nУ них и спроси. Может, потому что везде видели их, а тут ещё нет? Не знаю я, на то они и умники, чтобы рассчитывать.</text></string>
<string id="stalker_025_12"><text>Входящее: \nЯ бы не согласился... слышал, что про грузовики болтают?</text></string>
<string id="stalker_025_13"><text>Исходящее: \nТы и в Долину не соглашался идти, трясёшься всё - "там то, там это"... вот потому и сидишь на мели всё время. А умные люди находят халявную работу и не трясутся, как ты...</text></string>
<string id="stalker_025_14"><text>Входящее: \nЯ не трясусь. Но грузовик бы всё равно не стал бы ждать.</text></string>
<string id="stalker_025_15"><text>Исходящее: \nНе парься - брехня все эти байки про них... Ну всё - потом расскажу.</text></string>
<string id="stalker_025_16"><text>Входящее: \nДавай.</text></string>

<string id="stalker_026"><text>Входящее: \nЗдарова, братан. Ну как там у тебя?</text></string>
<string id="stalker_026_1"><text>Исходящее: \nВсё так же хреново :(( Доктора какого-то жду, Пацаны передали, что он придёт.</text></string>
<string id="stalker_026_2"><text>Входящее: \nНастоящего доктора?</text></string>
<string id="stalker_026_3"><text>Исходящее: \nОткуда я знаю, мне сейчас выбирать не приходится.</text></string>
<string id="stalker_026_4"><text>Входящее: \nДа... Место хоть надёжное, где ты там залёг?</text></string>
<string id="stalker_026_5"><text>Исходящее: \nНормально. Мужики хавчик и воду оставили, пару суток протяну... наверное... хорошо хоть связь есть. Сказали, подойдут ещё.</text></string>
<string id="stalker_026_6"><text>Входящее: \nЧё ж сразу-то тебя не поволокли?</text></string>
<string id="stalker_026_7"><text>Исходящее: \nНе решились... Говорят, боятся, рассыплюсь на части весь, если перемещать меня... хе-хе.</text></string>
<string id="stalker_026_8"><text>Входящее: \nТы ещё шутишь? Ну, зашибись тогда... Держись.</text></string>
<string id="stalker_026_9"><text>Исходящее: \nА чё мне ещё остаётся... Я, по правде говоря, жизнь свою сейчас вспоминаю...</text></string>
<string id="stalker_026_10"><text>Входящее: \nНу?</text></string>
<string id="stalker_026_11"><text>Исходящее: \nХреново всё... и ничего ведь не исправить, вот зараза... :(</text></string>
<string id="stalker_026_12"><text>Входящее: \nЭ, ты кончай там! Всё будет нормально, вот доктор придёт и вытащим тебя.</text></string>
<string id="stalker_026_13"><text>Исходящее: \nДа ладно тебе, кого ты обмануть хочешь... Ты там, ну... ты там напиши, ты знаешь кому...</text></string>
<string id="stalker_026_14"><text>Входящее: \nКороче! Давай держись! Ну хоть эти пару дней, я тебя прошу... Точно придёт он. Я его сам найду, за шкирку приволоку к тебе!</text></string>
<string id="stalker_026_15"><text>Исходящее: \nПопробую...</text></string>

<string id="stalker_027"><text>Входящее: \nДаров :)</text></string>
<string id="stalker_027_1"><text>Исходящее: \nКто такой? Чё те?</text></string>
<string id="stalker_027_2"><text>Входящее: \nДа Колян это. Агрик ещё помнишь?</text></string>
<string id="stalker_027_3"><text>Исходящее: \nА! Привет, дружище, извини, не узнал. У тебя, вроде, другой ник был... Спасибо тебе ещё раз за медикаменты, выручил.</text></string>
<string id="stalker_027_4"><text>Входящее: \nДа мелочи :) Слышь, ты Лёху Кота знаешь?</text></string>
<string id="stalker_027_5"><text>Исходящее: \nЭмм... это который брехал, что на спор кабана штык-ножом завалил? Ну, пару раз сидели у костра, а что?</text></string>
<string id="stalker_027_6"><text>Входящее: \nАга, он. Да ищу я его. Увидишь, передай ему, что Колян Денежка ПДА по пьяни брякнул об стену, сменил его и, в общем, того... восстанавливает адресную книгу, во. Пусть пока ко мне не стучится, если ищет... А ник точно другой теперь, решил сменить с новым ПДА, а то достали уже...</text></string>
<string id="stalker_027_7"><text>Исходящее: \nПередам. Ну... а сам?</text></string>
<string id="stalker_027_8"><text>Входящее: \nДостучаться не могу до него. Спасибо, бывай.</text></string>

<string id="stalker_028"><text>Входящее: \nТак ты решил? Идёшь с нами или что?</text></string>
<string id="stalker_028_1"><text>Исходящее: \nСколько туда пилить-то точно? И как там обстановка вообще?</text></string>
<string id="stalker_028_2"><text>Входящее: \nНу, кто ж тебе правду скажет, родной? Как свезёт, так и будет. Зато, как Мокряк сказал: неделя страху - и вся морда в мармеладе. Ну чего, вписываешься?</text></string>
<string id="stalker_028_3"><text>Исходящее: \nЕсли пойдут все, то и я, ясен пень! Когда двигаем?</text></string>
<string id="stalker_028_4"><text>Входящее: \nЗавтра затариваемся. Ты тоже прибарахлись, никто на тебя колбасу и патроны брать не будет. И чтобы как штык послезавтра был, не опаздывай!</text></string>
<string id="stalker_028_5"><text>Исходящее: \nБуду.</text></string>

<string id="stalker_029"><text>Исходящее: \nТюлень, от ей-Богу, ты лопух. Ты чего натворил?</text></string>
<string id="stalker_029_1"><text>Входящее: \nЧто за гон?</text></string>
<string id="stalker_029_2"><text>Исходящее: \nТы вчера у костра заливал как соловей, что на Хуторе хабару лежит - самосвалом не вывезти! Ты знаешь сколько туда народу теперь рванёт? Там же уже не протолкнуться, наверное. Только псы с кошаками улепётывают оттуда, с глазами выпученными - никогда столько сталкеров в одном месте не видели! Чего ты растрезвонил?.. Теперь там не найдёшь ничего, кроме вытоптанной травы!</text></string>
<string id="stalker_029_3"><text>Входящее: \nТы, вообще-то, фильтруй базар...</text></string>
<string id="stalker_029_4"><text>Исходящее: \nВ общем, Тюлень, так дела не делают. Наше, значит наше, не надо трепаться...</text></string>
<string id="stalker_029_5"><text>Входящее: \nТы мне указывать будешь? Я тебе должен или что? Насчёт вчерашнего... ты со мной на Хуторе тропу пробивал? Или может, спину мне прикрывал, пока я путь искал?</text></string>
<string id="stalker_029_6"><text>Исходящее: \nТы со мной последним делился? Если за тебя хорошие люди просили, чтоб я за тобой присмотрел, так я и присмотрел. Теперь-то вижу уже кто, верней, что ты есть...</text></string>
<string id="stalker_029_7"><text>Входящее: \nНу и всё... Тогда и я тебя не знаю больше.</text></string>

<string id="stalker_030"><text>Входящее: \nТы в курсе, где костюмчик починить можно?</text></string>
<string id="stalker_030_1"><text>Исходящее: \nКак где? В Бар двигай, ты чего - не знал, что ли?</text></string>
<string id="stalker_030_2"><text>Входящее: \nЗнаю. Только фиг там. Там эти красно-чёрные мою персону нон грата объявили. Сегодня от долговца сообщение пришло. Вычислили...</text></string>
<string id="stalker_030_3"><text>Исходящее: \nНичего себе... что произошло? Как случилось?</text></string>
<string id="stalker_030_4"><text>Входящее: \nДа в аномалию вляпался, чудом выдрался из неё. Вся вдрызг, лохмотья одни висят, сам шальной, упал рядом и слышу, что кусты трещат, ну я и дуплетом туда и вальнул.</text></string>
<string id="stalker_030_5"><text>Исходящее: \nНаглухо?</text></string>
<string id="stalker_030_6"><text>Входящее: \nНе знаю. Они залегли сразу и пару гренок подкинули. Я как сообразил, что в долговцев пальнул, как на карачках был, так и стартанул. Аномалия спасла, осколки вверх увело, а я так на четырёх костях и чесал до Свалки. Лежу теперь, болею. Оказывается, руку левую сломал, прикинь.</text></string>
<string id="stalker_030_7"><text>Исходящее: \nОх ты ж, ёпрст... Ладно, погоди, я щас...</text></string>
<string id="stalker_030_8"><text>Исходящее: \nЗначит, так. Я тут потолковал с одним. Прохор звать. Он сказал, что руку одному прошило, Лепёхе Серому. Но, говорит, видел его - там ничего серьёзного не задело... Он на ногах и ходит в патруле уже, правда, возле базы. Ну, они в общем ребята адекватные, я рассказал про тебя, обсудили эту тему. Короче - оклемаешься малость, подходи. У меня литра три есть, с тебя по арту каждому - две штуки, то есть, готовь. А на большее они не в претензии.</text></string>
<string id="stalker_030_9"><text>Входящее: \nБрат, спасибо тебе! Обязан, ей-богу!</text></string>
<string id="stalker_030_10"><text>Исходящее: \nДа ладно, сочтёмся :))</text></string>

<string id="stalker_031"><text>Исходящее: \nВчера знаешь чего видел? Аномалия какая-то новая. Искры такие белые вверх-вниз летают. Я туда камушек кинул, а он сначала повисел пару минут, потом раскрутился, и фьють! - нет его.</text></string>
<string id="stalker_031_1"><text>Входящее: \nТебе с твоими опытами прилетит как-нибудь по башке таким камешком, и долазаешься ты. Иди к учёным, просись в лаборанты, будешь науку двигать вперёд, осчастливливая человечество. :))</text></string>
<string id="stalker_031_2"><text>Исходящее: \nПробирки им мыть? Не, спасибо, я уж сам как-нибудь справлюсь, да и о себе сначала позаботиться нужно. Мне так, интересно просто - такая невиданная штука, не пойми с чего да откуда. Помнишь, я тогда выброс сфотать пытался?</text></string>
<string id="stalker_031_3"><text>Входящее: \nА... когда на таймер свою мыльницу выставлял, помню. Так ты ж сказал, что накрылась твоя мыльница после этого.</text></string>
<string id="stalker_031_4"><text>Исходящее: \nЯ тоже так думал, бросил в схорне, а тут перебирать барахло своё начал, да взял и включил...</text></string>
<string id="stalker_031_5"><text>Входящее: \nНу?</text></string>
<string id="stalker_031_6"><text>Исходящее: \nТам первые кадры темень, потом засветка - муть белая, сплошная, а вот два последних - лицо.</text></string>
<string id="stalker_031_7"><text>Входящее: \nЧьё?</text></string>
<string id="stalker_031_8"><text>Исходящее: \nВроде женское. И не поймёшь, я ж фотик на небо целил, в общем, увидимся - покажу.</text></string>

<string id="stalker_032"><text>Запись: \nНа кой чёрт я сюда припёрся? Ррромантик, ё-моё... Ещё когда на вокзале меня обул мутный тип, обещая провести "без проблем",.. и провёл. Без проблем, да. Эх, без лоха и жизнь плоха! А жрать охота - жуть. Нет же тут ни-хре-на. На этом Кордоне, где сидим мы, ошалевшие от происходящего, тоска же несусветная. Благо хоть старший здесь, Волком звать, поддерживает какой-никакой порядок. Народ тут всякий. Вчера один жук шарил по мешкам, скрысить хотел чего-то, мужики его поймали, да шлёпнули за околицей. Гуманизма здесь нет, это да... И страшно. Очень страшно.</text></string> 
<string id="stalker_032_1"><text>Запись: \nВидел, как парнишке одному в аномалии ногу раздробило, он за артефактом сунулся дурачок, не подумав... Кричал он страшно, бедняга. А куда мы его? Ну успели оттянуть, оттащили, забинтовали, я своих бинтов пару дал, ну, а дальше что? Выше колена ему жгутом перетянули и в дом отнесли. Ходили, глаза друг от друга прятали. Два дня орал, несчастный! Кому он теперь нужен, когда сами сидим тут как идиоты. Чёрт дёрнул сюда приехать... Зачем? Пойди, возьми эти артефакты, когда сам не знаешь, что он с тобой вытворит - то ли облучит насмерть, то ли мозги наизнанку вывернет...</text></string> 
<string id="stalker_032_2"><text>Запись: \nА мутанты? Их же не берёт ничего, нечисть эту! На днях одну собаку пристрелить не могли втроём. Да какая это собака, это ж вообще не пойми кто - говорят, слепая, а бегает как ракета, гнилая какая-то вся, жуть берёт. Воняет невозможно. Да я и сам воняю, не помыться нигде. Да пошло оно всё на фиг! Домой нужно двигать...</text></string>

<string id="stalker_033"><text>Запись: \nЗабавно... Это похоже на гонку за ускользающим хвостом поезда... да вообще чёрт знает, на что это похоже! ...Пару месяцев назад был в агентстве, говорят, что цены растут, ха! Достал всё, что кровно насобирал да нажил, пришёл к ним такой весь из себя богатый, а оказалось, что я могу купить лишь однокомнатную хрущёвку на окраине... Таньке, пожалуй, всё равно, куда я снова подался "на заработки". Север? Вахта? Да хоть в космос. Лишь бы денег привёз, и ладно.</text></string> 
<string id="stalker_033_1"><text>Запись: \nМашину ей недавно купил, так она шествует из магазина до машины, от машины до квартиры с поднятым носом, и на соседей не смотрит... смешно. Откуда я знаю, что она сейчас не прочь завести романчик со слесарем автосервиса? Я же в том сервисе не был никогда... И Любашка моя, пожалуй, так и выскочит замуж без квартиры. Я никак не успеваю сделать ей свадебный подарок :) ВСЁ! Не могу больше. Устал. А Танька блудит, это точно. Хотя, понять можно, но с другой стороны...</text></string>
<string id="stalker_033_2"><text>Запись: \nСмешно, версия о переохлаждении после авральной вахты её устроила. Поморщилась и спросила, собираюсь ли я в больницу. Собираюсь, как же. Тут ведь специалистов по лучевым болезням - пруд пруди. Эх, житуха! Вся надежда на арты... А Таньке я зубы вышибу, курве! Узнаю, что со слесарем, зашибу! А ведь я вру. Сам себе же вру. Мне же абсолютно всё равно, с кем и как там она. Всё-таки я болен, видимо. Те три минуты под выбросом даром не пройдут, мне все так говорили. Сны эти кошмарные...</text></string>
<string id="stalker_033_3"><text>Запись: \nНаверное, это подсознание пытается встряхнуть меня. И правда, в Зону как на работу ходить стал, привык и воспринимаю её как обыденность. Ни мутанты, ни аномалии уже не волнуют. Главное - хабар и бабло за хабар! А ведь внутри горит уверенность, что не это главное. Раньше я Зону боялся до усрачки, а сейчас уже не могу без неё. Адреналиновой зависимостью здесь и не пахнет, это что-то другое...</text></string>
<string id="stalker_033_4"><text>Запись: \nИ эти кошмары - это нечто! Спать без водки не могу уже. Такая круговерть по ночам в голове, ну до соплей прямо. Мужики раз сапогом кинули, потому что орал как резаный. Понятно, что не сладко тут никому, но уж слишком сильно верещал, говорят...</text></string>

<string id="stalker_034"><text>Запись: \nНе понимаю, откуда это всё берётся? Только мне такое снится или всем? Все ощущения во сне такие же, как и наяву. Только вытворяю я там жуть что. Недавно приснилось, что на Кордоне я зачем-то искал Ваню Небова, и просил он меня что-то ему принести. Ничего я носить не собирался, а подкинул мужикам в костёр гранату, пока они там сидели. Помню стеклянные селёдочные глаза мёртвого Вани, помню, как обшаривал его труп, скользя на крови возле костра... Бред? Бред! Дурь какая-то...</text></string>
<string id="stalker_034_1"><text>Запись: \n...Зашёл на Кордон. Всё там по-прежнему, Ваня собирался на Болота, просил меня составить ему компанию... Я долго мялся, затем рассказал о своём кошмаре. Он почему-то очень встревожился, засобирался куда-то сразу... У меня такое чувство, что ему всё равно куда было идти, лишь бы от меня подальше.</text></string>
<string id="stalker_034_2"><text>Запись: \n...Водка-дерьмо. Пьёшь и не пьянеешь... Вчера по локалке было сообщение о смерти какого-то бывшего чистонебовца. Кое-как достучался до тех, кто был там, говорят о гранате в костре. Трое убитых, двое раненых. Страшно вдруг стало...</text></string>
<string id="stalker_034_3"><text>Запись: \n...Не смог с собой справиться и уснул. Во сне шарахался по каким-то подземельям, убивал каких-то людей в кожаных куртках и спортивных штанах, причём одеты все одинаково и лица у всех одинаковые, и страшно напоминают кого-то. Чётко помню, как мне пулей пробило голову. В сравнении с телом - это не совсем больно, тупой удар, и всё... почему-то всегда сон начинается с потухшего костра или какого-то фитиля...</text></string>
<string id="stalker_034_4"><text>Запись: \nЧёртовы сны! Я уж думаю, не схожу ли с ума помаленьку... Всё так реально... и всё как-то связано с реальностью. А где реальней, я уж и не разберу... я определённо схожу с ума. Больше не могу уже. Убил двадцать человек в военной форме в каком-то трёхэтажном здании. Орёт громкоговоритель... слышно, как кружит где-то вертолёт... А я медленно проваливаюсь, проваливаюсь, проваливаюсь... прямо в подземелье. И вижу полупрозрачную фигуру... И кругом кровь. Всё в крови... </text></string>
<string id="stalker_034_5"><text>Запись: \nЛежу четвёртый день (или пятый, не помню уже), сил нет подняться. Кажется, это всё, конец...</text></string>

<string id="stalker_035"><text>Запись: \nСидим в старом, но ещё более-менее крепком погребе, прячемся от выброса. Господи, ну и вонь! Мы воняем хуже бомжей... В костюмах этих тело не дышит абсолютно, и от страха вдобавок вечно мокрые. С гигиеной здесь вообще тоска. Старые матрасы, накиданные прямо на сгнившие доски пола, кишат насекомыми. Мокрицы и сороконожки уже никакого раздражения не вызывают, а вот вши... Скорей бы выброс закончился, ну скорей бы!</text></string>
<string id="stalker_035_1"><text>Запись: \n...Лежал полдня в какой-то гнилой луже, прячась от патруля. Группа военных зачищала место для работы учёных. И смыться вовремя не успел. Даже дышал с оглядкой и окоченел до полусмерти. Последние полбутылки выпил как воду. Знобит.</text></string>
<string id="stalker_035_2"><text>Запись: \n...Нашёл возле аномалии артефакт. Светло-жёлтый комок не пойми чего с красными каплями на нём. Летал в сантиметрах десяти над землёй, покачиваясь и кружась. Потыкал в него прутиком, арт как воздушный шарик подпрыгнул и покатился-полетел к аномалии. Схватил, дурень, его рукой, и меня шваркнуло то ли током, то ли мешком с кирпичами. Очнулся - морда в крови, из носа текло, а арт, слава Богу, не делся никуда - так и скакал рядом. Закатил его палкой в полиэтиленовый пакет, в котором был хлеб.</text></string>
<string id="stalker_035_3"><text>Запись: \n...Чёрт, они не отстают... Когда пробирался назад, мечтая о торге со скупщиком, из-за развалившегося сарая вышел мрачный тип с охотничьим ружьём и потребовал отдать хабар. В подобных условиях налёт цивилизованности слетает с человека очень быстро, я уже имел счастье в этом убедиться, поэтому ещё задолго до деревни обрез держал наизготовку. Видимо, этот тип и понять ничего не успел. Или не сумел выстрелить? Этому ведь тоже нужно учиться...</text></string>
<string id="stalker_035_4"><text>Запись: \n...Дружки этого типчика загнали меня в овраг. Они-то не так и страшны на самом деле, а вот зверьё местное - это действительно опасно... И похоже, меня уже почуяли. Надо рвать когти пока не поздно...</text></string>

<string id="stalker_036"><text>Исходящее: \nХохму хочешь?</text></string>
<string id="stalker_036_1"><text>Входящее: \nЧего? Давай...</text></string>
<string id="stalker_036_2"><text>Исходящее: \nНа Кордоне Сидорович одному кексу зелёному "Кровь камня" заказал. Тот его и спрашивает: "А что, бывает разве у камня кровь?"...</text></string>
<string id="stalker_036_3"><text>Входящее: \nА где смеяться?</text></string>
<string id="stalker_036_4"><text>Исходящее: \nДа погоди ты... Сидрыч такой ему: "Здесь, сынок, Зона. Здесь всё возможно". И этот баклан пошёл за дорогу и давай со всей дури по камням стрелять, кровь добывать :)) Патронов перевёл кучу, так кровь из камня и не добыл. Хорошо ещё, что патруль военный вовремя заметил и свалил быренько куда-то в сторону АТП.</text></string>
<string id="stalker_036_5"><text>Входящее: \n:) Артист... Есть же идиотов...</text></string>

<string id="stalker_037"><text>Входящее: \nПривет, не занят?</text></string>
<string id="stalker_037_1"><text>Исходящее: \nНе, сидим сейчас у костерка, чаю раздобыли. Ох и хорош, давно не пили. Всё водка, да водка, надоела уже :) Чего хотел-то?</text></string>
<string id="stalker_037_2"><text>Входящее: \nЯ даже не знаю, как сказать... Ты после последнего выброса как сам?</text></string>
<string id="stalker_037_3"><text>Исходящее: \nНормально вроде... а с тобой чего? Зацепило?</text></string>
<string id="stalker_037_4"><text>Входящее: \nВроде бы нет, а чего-то очкую всё время. Жуть берёт. Сны кошмарные, думки гоняю про фиг знает чего. Вот такая фигня, для примеру: на базе у нас генератор крякнул. Пока то, да сё, уж вечер. А лампочки-то светятся! Днём незаметно было, а как стемнело - вот тебе и здрасьте - светятся. Тени от этих ламп синие какие-то и будто сами шевелятся, я тебе отвечаю! Я стою, на свою тень смотрю, а она мне рукой машет... Я аж отлить и то уже один боюсь идти, всё время возле парней трусь, а они косятся... Что за хрень?</text></string>
<string id="stalker_037_5"><text>Исходящее: \nАнтирадов нет, конечно? Всё водочкой поправляешься? Ну вот и допоправлялся...</text></string>
<string id="stalker_037_6"><text>Входящее: \nВ смысле?</text></string>
<string id="stalker_037_7"><text>Исходящее: \nВ смысле пить меньше надо! На чай переходи, как мы тут. Вот и вся проблема.</text></string>
<string id="stalker_037_8"><text>Входящее: \nБелочка, думаешь? Фу ты! А я уж... Испугался даже. Ну, спасибо, успокоил...</text></string>

<string id="stalker_038"><text>Входящее: \nДавеча в Кишке наткнулся на полёгшую рейдовую группу военсталкеров. Их до меня и обшмонали знатно, да и собачки уже ими закусили. И дёрнул чёрт меня в овражек рядышком спуститься. Нашёл там здоровенный железный чемодан, весь печатями обклеенный. Вскрыть на месте не удалось. Так прикинь, я его в свою нычку на Кордоне упёр. Весь изматерился пока нёс: в нём кило 25 будет! Теперь вот сижу и думаю: а на хрена? Чего мне теперь с этим чемоданом делать?</text></string>
<string id="stalker_038_1"><text>Исходящее: \nСидоровичу отдай.</text></string>
<string id="stalker_038_2"><text>Входящее: \nКак же я сам не допёр! Он же за такие финтифлюшки очень хорошо платит. Спасибо, капитан Очевидность! :)</text></string>

<string id="stalker_039"><text>Входящее: \nНу тебя ещё долго ждать на жопе ровно? Без тебя ведь уйдём.</text></string>
<string id="stalker_039_1"><text>Исходящее: \nДа хрен знает. Может и не стоит ждать. Третьи сутки нет Кузнецова на посту под мостом! И сменщика его завалили. Теперь легальный переход насыпи не светит! Выиграл у Стаса два раза весь запас водки (хотел обменять на патроны у Кузнецова). Теперь придётся напиться.</text></string>
<string id="stalker_039_2"><text>Входящее: \nНу тогда тебе мимо рта не проносить! Покедова.</text></string>
<string id="stalker_039_3"><text>Исходящее: \nИ вам удачи. Всё одно патронов с гулькин хрен. Куда с таким боезапасом в рейд идти. В другой раз.</text></string>

<string id="stalker_040"><text>Исходящие: \nПо варке артов. Некоторые при вываливании блымают, некоторые не блымают. Подбираем и по новой. Обычно на второй-третий круг после выкладывания второго (по рецепту) ингредиента (например, для КЦ это бинт) идёт приёмная длинная вспышка, и остальные ингредиенты аномалия сразу затягивает.</text></string>
<string id="stalker_040_1"><text>Входящее: \nКЦ? \nБлымают?</text></string>
<string id="stalker_040_2"><text>Исходящие: \nКЦ - каменный цветок. \nБлымают (укр.) - означает мелькать, сверкать (о свете). (гугля и тут рулит)</text></string>
<string id="stalker_040_3"><text>Входящее: \nА, понятно. А аномалию как подбирать? Говорят, не во всякой сварить можно.</text></string>
<string id="stalker_040_4"><text>Исходящие: \n Аномалию (любую) для варки надо подбирать так, чтобы: \n1. Ингредиенты не разбегались; \n2. Результат варки можно было легко подобрать - т.е. если варим в "Карусели", стоять надо чуть ниже, а то сваренный арт может улететь в космос. </text></string>

<string id="stalker_041"><text>Исходящие: \nНу не могу пройти дальше северного блокпоста! Только сунусь, а они уже тут-как-тут. Приходится взад улепётывать.</text></string>
<string id="stalker_041_1"><text>Входящие: \nКто "они" то? Бандюганы - мародёры?</text></string>
<string id="stalker_041_2"><text>Исходящие: \nДа если бы! С этими хоть договориться можно. Тушканы...</text></string>
<string id="stalker_041_3"><text>Входящие: \nТушканы? Ну ты, брат, даёшь... А отстрелять их не пробовал?</text></string>
<string id="stalker_041_4"><text>Исходящие: \nПробовал. Но уж больно они неубийственные, да и я сопля ещё та - хрен попадаю.</text></string>
<string id="stalker_041_5"><text>Входящие: \nНу так слушай, "сопля", гнездо у них там. Его они и защищают. Поэтому удила закуси и бегом, пока гнездо не минуешь. Тушканы сами отстанут. Ну куснут за нежную ягодицу пару раз. Но это ничего. Потом будешь девкам шрамы показывать - хвастаться.</text></string>
<string id="stalker_041_6"><text>Исходящие: \nСпасибо, дядя, за совет. Щас опробую рекомендацию.</text></string>
<string id="stalker_041_7"><text>Входящие: \nДавай. И как пройдёшь - звякни. Тут на тебя уже водку ставят...</text></string>

<string id="stalker_042"><text>Запись: \nМного раз слышал, что нычку можно заминировать, но как правильно это сделать? Просто гранаты положить? Так именно их у меня и украли... \nМожет, зря я в Зону пришёл... Не моё это...</text></string>

<string id="stalker_043"><text>Исходящие: \nЧто за фигня? На Агро шарится Лёха Тамбовский. Выхожу на Свалку - и кто бы вы думали? Лёха Тамбовский, но рожа и прикид другой. Опять штучки Зоны?</text></string>
<string id="stalker_043_1"><text>Входящие: \nНе. Просто два Лёхи. И оба из Тамбова.</text></string>

<string id="stalker_044"><text>Исходящие: \nАра, слушай - тяжким трудом сорок бутылка добыл. Из Бар 20 несу, ещё 20 Стас у Сидор сторожит. Пришёл Кордон - нэт Сидор...командировка. Сутки сплю - нэт Сидор. Два сплю - нэт Сидор. Тры сплю - апять нэт! На четвёртый утро вэрнулса, турыст! На хабар, отдавай водка! Бегом к насыпи - Ковальчук... Ден сплю - Ковальчук, два сплю - Ковальчук. На третий - ура! Кузя вернулся. На, Кузя, бери свой водка, дай АК-47. Вах, хорошо! Всего пят сутка спал.</text></string>

<string id="stalker_045"><text>Исходящие: \nУ меня тут сложилась патовая ситуация... Набрал у Стаса водяры - и к Кузнецову меняться. А того нет. Вместо него молодой какой-то стоит. Пошёл три дня поспал. Опять этот же. Снова три дня спал - тот же Ковальчук... Чего делать-то? Куда водку сбывать?</text></string>
<string id="stalker_045_1"><text>Входящие: \nВот пока ты спишь, Кузя и дежурит.</text></string>

<string id="stalker_046"><text>Запись: \nСидорович уехал. На два дня. Вынужден везде таскать с собой ящик от Прапора. Тяжеленный, зараза! Провиант на исходе. У сталкеров в деревне всё повыкупил, что дали. На Свалку пришлось сбегать и у бандюков силой просить. И всё равно не хватает. А схрон на крыше обчистили. Только спички и пару журналов с девками оставили. Зато теперь все с водкой у костра сидят. А всё жалуются: "Чёта грустно, давай выпьем". Вот и угостили бы, что ли... Вторые сутки прошли - Сидора нет. Да и будет ли?</text></string>

<string id="stalker_047"><text>Письмо: Часть 1 \nС приветами и пожеланиями долгих лет и одних удач твой друган на все времена! Ранее я тебе уже отписывался, что "пригрели" мою нычку на Свалке и унесли массу "ништяков", включая АК в холодце вываренный, фуфайку сталкерскую Доцентом модернизированную, "Пружину", Сайгу и прочие водки-аптечки-колбаски. Спрашивал у бывалых - стоит ли расстраиваться и дознание чинить? "Самаритяне" намекнули - стоит. \nНу и решил я расследование начать с Ангара на Свалке. Обхожу этак я коллег, здоровкаюсь, разговоры разговариваю, а сам посматриваю - кто какой ствол в руках держит.</text></string>
<string id="stalker_047_1"><text>Письмо: Часть 2 \nНу и набредаю на некого Барабашку. Рожа, прямо скажем... Нет, я тоже не Штирлиц, но у этого либо предки французы, либо сам по себе несёт печать генетической деградации. И что показательно, помахивает, вальяжно этак, Сайгой. Однако ещё сильней он меня напряг, когда предложил купить фуфаечку, ну точь-в-точь моя. Конечно, может и просто такой же прикид, но не валяются же они тут на каждом углу...</text></string>
<string id="stalker_047_2"><text>Письмо: Часть 3 \nНу-с, ладненько, думаю. А пошарю-ка я по ближним нычкам. Натурально, в первой же обнаруживаю (троекратное УРА!!!) автомат мой варёный и прочее кровное, включая "Пружину". И маячок. Естественно, мессага приходит насчёт "по мордасам". Подписано мусью Барабашкой. Что, собственно и требовалось. Кстати, при экспроприации, помимо угроз и совет пришёл, что, мол, теперь с владельцем тайничка лучше не встречаться. Ага, ЩАЗ! Как там в мультике: "Вот Вас-то мне и надобно! Вы, сударь, съесть изволили МОЮ морковь..."</text></string>
<string id="stalker_047_3"><text>Письмо: Часть 4 \nВзял я в руки калашок (между прочим, уже отремонтированный и снаряжённый, спасибо Барабашке!) и отправляюсь на стрелку с "выражденцем". А он меня уже встречает и салютует из своей (моей) Сайги мне в голову. Убить - не убил, так, зацепил малость. А зря. Пульнул я короткой очередью - и нет Барабашки. Все вокруг довольны, никто за него не обиделся - не я первый начал. Так я справедливость собственными руками восстановил...</text></string>

<string id="stalker_048"><text>Исходящие: \nПодскажите, как себя ведут учёные на Янтаре в плане воровства? Думаю сделать схрон прямо в бункере. Надеюсь, наука не сильно в Зоне оголодала.</text></string>
<string id="stalker_048_1"><text>Входящие: \nДа вроде бы не воруют. Лично я хранил оружие, броник и прочий хлам. И всё нормуль.</text></string>
<string id="stalker_048_2"><text>Входящие: \nДолговцы воруют и перепрятывают где-нить рядом - прямо как дети. Как злые дети - минируют гады! И потом просто найдёшь, но просто так не возьмёшь. :(( А наука там нормальная, даже и не догадываются, что у них что-то кто-то прячет. Правда, если это не водка.</text></string>

<string id="stalker_049"><text>Исходящие: \nОбратно идти снова через тоже самый туннель с "Электрами"? Но как?</text></string>
<string id="stalker_049_1"><text>Входящие: \nСлухай сюды, сынку. Достаёшь болт и ждёшь, когда погаснет перед тобой последняя "Электра". Бежишь вперёд и останавливаешься с таким расчётом перед работающей "Электрой", чтобы осталось место для появления очередной. Следишь, когда погаснет "Электра" позади работающей. В этот момент кидаешь болт в работающую "Электру", разряжая её, и рвёшь когти через неё. Аналогично со второй серией "Электр" - и ты у Сидора.</text></string>
<string id="stalker_049_2"><text>Исходящие: \nНу ни хрена себе... Да не в жизнь не пройти.</text></string>
<string id="stalker_049_3"><text>Входящие: \nСсышь? И не стесняешься об этом на весь эфир...</text></string>
<string id="stalker_049_4"><text>Исходящие: \nДа, жить хочу, не стесняюсь об этом говорить и не планирую начинать стесняться.</text></string>
<string id="stalker_049_5"><text>Входящие: \nНу и иди... Унижайся за тушёнку...</text></string>
<string id="stalker_049_6"><text>Исходящие: \nНу и пойду. И не за тушёнку... За колбасу...</text></string>

<string id="stalker_050"><text>Исходящие: \nАркаша, ты огнемётом пользоваться пробовал? Есть смысл в аренду брать?</text></string>
<string id="stalker_050_1"><text>Входящие: \nОгнемётом не пробовал - слишком тяжёл, а у меня в костюме сталка, каждый грамм на учёте.</text></string>
<string id="stalker_050_2"><text>Исходящие: \nОк! Понял. Значит и мне нет смысла связываться.</text></string>

<string id="stalker_051"><text>Входящие: \nПахом, су... сын собаки! Притащил ему банку с "Холодцом", на прилавок вывалил, а он только хмыкнул и даже говорить не хочет.</text></string>
<string id="stalker_051_1"><text>Исходящие: \nПахом повторять не любит. И не любит когда его плохо слушают. Он говорил про ПАРУ БАНОК, а ты одну притащил.</text></string>
<string id="stalker_051_2"><text>Входящие: \nЯ думал, это просто разговорный оборот... А Пахом, однако, принципиальный! </text></string>

<string id="stalker_052"><text>Запись: \nПо ремонту: \nНе забываем убирать "всё не родное" с оружия - патроны, прицелы и т.д. - вернут заряженным, а вот "обвесы" в благотворительность пойдут ежели забыть. И главное, доказывать потом затрахаешься, и ничего не докажешь.</text></string>

<string id="stalker_053"><text>Запись: \nУ меня на Болотах, на старой базе ЧН, торговец, тот который "Холодец" собирает, Пархом вроде, стал скупать конечности животных за очень хорошие деньги. Надо своим втихаря сообщить.</text></string>

<string id="stalker_054"><text>Запись: \nСам долго парился с вояками: то арт отдай, то водку, а полезешь просто так - расстреляют. Поэтому теперь поступаю так: беру один из ящиков на молокозаводе, подтаскиваю к колючке (там, где контейнер раскрытый между туннелем и мостом). Туда - бесплатно двумя прыжками через колючку, обратно - за жратву: уж слишком долго и нехорошо невидимый "Кисель" жжётся.</text></string>

<string id="stalker_055"><text>Исходящие: \nГде бы побольше гранатами к подствольнику разжиться, а то маловато они мне пока встречаются. Да есчо укороченную снайперку Драгунова стоит ли брать у Султана, хороший ли инструмент, кто юзал?</text></string>
<string id="stalker_055_1"><text>Входящие: \nК какому подствольнику? Если к нашему, то на Воронина поработай - одарит. Если к натовскому - можно у Сидора на модификат выменять. </text></string>

<string id="stalker_056"><text>Исходящие: \nДолгари на Янтаре - мастера! Лечу мозги возле костра под бункером, а тут электрохимера - да прям на ворота ломится! Я и испугаться не успел - в пару очередей порвали её тики так.</text></string>
<string id="stalker_056_1"><text>Входящие: \nА то! Если бы они ещё по нычкам чужим не шарились - цены бы им не было!</text></string>

<string id="stalker_057"><text>Исходящие: \nНу, повезло нам! Второй день в Зоне, а уже рецепт варки "Золотой рыбки"! Третий уровень! Сварим, сдадим Сидору, и можно валить отсюда!</text></string>
<string id="stalker_057_1"><text>Входящие: \nИ где это ты такое надыбал?</text></string>
<string id="stalker_057_2"><text>Исходящие: \nДа пошёл до ветру за сарайки, а по дороге бумаженцию подобрал. Сижу, верчу её в руках. Бумага размокла, но разобрать можно.</text></string>
<string id="stalker_057_3"><text>Входящие: \nИ чего там? Не томи.</text></string>
<string id="stalker_057_4"><text>Исходящие: \nНужен хвост псевдо-собаки, немного крови из камня и какое-то "гр".. </text></string>
<string id="stalker_057_5"><text>Входящие: \nМожет, "грамм"?</text></string>
<string id="stalker_057_6"><text>Исходящие: \nМожет. Ещё слово "вспышка".. хм. Похоже так: нужно бросить в холодец хвост и налить столько грамм крови из камня, пока не будет вспышки - сверкнуть должно, наверное... и варить это надо десять минут. Только неясно из чего должен быть холодец. Вроде свиньи тут водятся... Мутировали правда, но может, сойдёт - хоть бы не рвануло.</text></string>
<string id="stalker_057_7"><text>Входящие: \nКороче, хвост у меня есть - с дохлой псины срезал. Воняет немного, но ещё целый почти. Котелок тоже есть, холодец найду из чего сварить. Непонятно только, что это за кровь из камня...</text></string>
<string id="stalker_057_8"><text>Исходящие: \nВот и я не пойму. Надо бы у бывалых повыспрашивать.</text></string>
<string id="stalker_057_7"><text>Входящие: \nМожно. Только осторожно! Чтобы про рецепт не догадались.</text></string>

<string id="stalker_058"><text>Запись: \nЯ снорков на два вида разделяю... ну, условно, конечно, для себя - обычный и янтарский. Янтарский, потому что впервые именно на Янтаре с такими столкнулся. Они "окрасом" отличаются - масть у них другая, что ли.. и злые - страх. Но тупые - и те, и эти. Хотя иногда находит на них. Если группкой лезут, могут и тактикой брать - кто-то в лоб, кто-то сбоку, только поворачиваться успевай.</text></string>

<string id="stalker_059"><text>Запись: \nИнтересный момент сегодня словил. Иду на Янтарь гружёный, решил втихую мимо босоты на недострое просочиться. Уже возле вагончика наймов заметили меня, суки. Давай стреляться с ними - двух сложил, одного подранил. А тут выброс, мать его! Я в вагончик, хана, думаю, раненому. Переждал - иду пильгу подсобрать, а босяк-то живой! Пожалел - совсем молодняк. Пока из сидора аптечку доставал, он - хлоп! -  и исчез, босяк этот. Как сквозь землю провалился.</text></string>

<string id="stalker_060"><text>Входящие: \nЯ бы этому охраннику мозги после первой такой игры размазал по бункеру Сидора и рука бы не дрогнула.</text></string>
<string id="stalker_060_1"><text>Исходящее: \nВы много мозгов уже повышибали? Недрогнувшей рукой.</text></string>

<string id="stalker_061"><text>Запись: \nХотел сварить "Дикобраз" из "Морского ёжика" - рецепт есть - вокруг нескольких "Жарок" танцы устраивал, ничего не получается, лежит в "Жарке" и шипит. Может, ещё какие условия нужны? Молитву прочитать, али в бубен стукнуть... кому-нить, кто рецепт дал...</text></string>

<string id="stalker_062"><text>Входящие: \nЛюди, народ... Подскажите, где у поросят в Тёмной долине точка убойная? Не убиваются твари, бью строго по глазам - и еле-еле... 300 патронов - два порося. Ну не гранатами же шмалять...</text></string>
<string id="stalker_062_1"><text>Исходящие: \nНаверно, если было бы просто, никто и не стал бы тебя на это дело подписывать за хорошую денежку.</text></string>
<string id="stalker_062_2"><text>Входящие: \nЛогично. Но, всё-таки, как?</text></string>
<string id="stalker_062_3"><text>Исходящие: \nЭто порода такая, возле болот, бронированная, их там всего семейка, а остальные как обычно - дробью легко. Они по окраске отличаются, непробиваемые. Более светлые. Можно просто их не трогать из-за одного глаза.</text></string>

<string id="stalker_063"><text>Исходящие: \nНарод, где можно почку химеры достать?</text></string>
<string id="stalker_063_1"><text>Входящие: \nИшь, почка ему понадобилась... В Темной долине, на холме, штук шесть химер резвится. У них попроси.</text></string>

<string id="stalker_064"><text>Исходящие: \nКстати, а как валить электрохимеру?</text></string>
<string id="stalker_064_1"><text>Входящие: \nПодальше отойди и стреляй или гранатами. Тут либо завалишь химеру, либо убежать от неё успеешь.</text></string>
<string id="stalker_064_2"><text>Входящие: \nСвою первую химеру валил так: возле вертолёта, ну ты знаешь где, вдоль здания идёт кирпичная стена и рядом с ней выступ. Забрался на него и стрелял, химера не могла выйти из тоннеля, УАЗик мешал.</text></string>
<string id="stalker_064_3"><text>Исходящие: \nЯ думаю химера не от твоих пуль померла а от горя, что с тобой ближе не познакомилась. :)</text></string>

<string id="stalker_065"><text>Запись: \nНейтрал на ферме продаёт патроны задёшево... рискнул, купил... вроде стреляют, вроде убивают... но есть всё ж ощущение подвоха - что-то с ними не так.</text></string>

<string id="stalker_066"><text>Запись: \nНа стоянке брошенных машин был в шоке, когда постреляв по тушканам, попал в "Тарзанку". Сталкеры кричат:" Давай к нам!". А я, глотая аптечки, соображаю, куда-бы податься, чтобы не помереть... Адреналинисто!</text></string>

<string id="stalker_067"><text>Запись: \nУ меня, кстати, дробовик всего один раз из рук выпал - кабан выбил на Болотах - я подхватил и таки выиграл бой. Но починить потом не мог ни Вергас, ни я сам ремнаборами. Только очкарик за копейки впрягся, я аж удивился, думал тоже откажет... </text></string>

<string id="stalker_068"><text>Запись: \nЧеркассы. Речнай проезд 2, кор. 1, кв. 29. Галя (подружка Оксаны)</text></string>

<string id="stalker_069"><text>Исходящие: \nА какой код от двери на вход в лабу?</text></string>
<string id="stalker_069_1"><text>Входящие: \nПросто открыть дверь пробовал? Помнится, не было там никакого кода. Ну или постучись, а вдруг откроют.</text></string>

<string id="stalker_070"><text>Входящие: \nТут предложили либо АК-103, либо АК-101. Что посоветуешь?</text></string>
<string id="stalker_070_1"><text>Исходящие: \nДа фиг знает... Тут с какой стороны ровняться... У 101-го больше точность, надёжность. Но тут вся фишка в патроне. У 101-го калибо 5.56 - весьма редкий в наших краях, за ним аж на Склады переть порой приходится. А вот у 103-го калибр 7.62, вот убойная штука и получилась. Да и патрон весьма распространён, поэтому я его и взял в своё время.</text></string>
<string id="stalker_070_2"><text>Входящие: \nПонятно, будем думать...</text></string>

<string id="stalker_071"><text>Запись: \n"Карусель". Свист такой, завораживающий, как у ветра перед выбросом. А над тем местом ещё будто рой мошкары. Тут не зевай - собрал силы в кулак и дёргай быстрее от ней, пока не засосало.</text></string>

<string id="stalker_072"><text>Запись: \n"Воронка". По звуку, как "Карусель", только пыль вокруг неё крутится с листьями по земле. И движение воздуха заметнее. Тут главное не перепутать, ежели "мошкары" над гулом нет - стало быть "Воронка", а не "Карусель". Чтоб проверить кидаю спички счирканные, жменькой, что-то тяжелее опасно - может и в ответ прилететь.</text></string>

<string id="stalker_073"><text>Запись: \n"Трамплин". Гул такой, как от поезда вдалеке. И круги в том месте расходятся, как от камня на воде. Вырваться невозможно, такая же гадость, как "Кисель", ну то есть невидимый "Холодец" - замедляет и рвёт изнутри; я её про себя "Стоп-кран" называю. Лучше близко не подходить.</text></string>

<string id="stalker_074"><text>Запись: \n"Кисель", или невидимый "Холодец". Опасная зараза. Вляпаешься - так разъест костюм, кровь пойдёт. Химия - одно слово. Одно хорошо, если идти вдумчиво и не спеша, то его хорошо слышно (булькает, как тот суп из рекламы). А кинешь чем в то место, так расползается пятно, как Сахаров говорит, "ядовито-химического" цвета.</text></string>

<string id="stalker_075"><text>Исходящие: \nСлух нехороший по Зоне идёт. Монстры меняются. Те кто выжил, говорят, твари стали издали сталкеров мочить. Химеры орут и от их рёва сталкер как Сидор при виде арта замирает столбиком и ни бежать, ни прыгать не может. А эта тварь двухголовая прыгает и рвёт его в клочья.</text></string>
<string id="stalker_075_1"><text>Входящие: \nБрехня...</text></string>
<string id="stalker_075_2"><text>Входящие: \nДа вряд ли... От авторитетных людей слышал: кровосос так вообще - вроде и не дотягивается до сталкера-бедолаги, а гад такой, кровь-то сосёт! И не щупалами своими адскими, а как будто нож у него в лапе невидимый! И режет, режет потихоньку, сволочь, пускает кровянку! После встречи с ним сталкеры как мумии в бинтах вылезают! Один сказал: теперь без мешка аптечек и бинтов из Бара ни ногой! Во как.</text></string>

<string id="stalker_076"><text>Исходящие: \nВолк, мы тут парочку твоих оборванцев на Свалке подобрали у болотца, сидят голубки под деревом  друга к дружке жмутся. И что характерно из всей одёжки только пояс для артов один на двоих и тот без ячеек.</text></string>
<string id="stalker_076_1"><text>Входящие: \nТочно мои?</text></string>
<string id="stalker_076_2"><text>Исходящие: \nМы сначала подумали педики, хотели зомбакам оставить на перевоспитание, да те завыли, как тушканы на морозе... В общем, гутарят, что шли по твоему заданию, да боровские их прихватили, ну и пощипали для порядка. Из барахла только фонари оставили, да и тот под глазом у каждого.</text></string>
<string id="stalker_076_3"><text>Входящие: \nЕсли с долины через Кишку шли - явно мои.</text></string>
<string id="stalker_076_4"><text>Исходящие: \nТвои, твои. Мы их до стоянки доведём, а дальше ты уж сам, нам время с ними терять не резон, у нас свои планы.</text></string>
<string id="stalker_076_5"><text>Входящие: \nСпасибо, мужики, пришлю Петруху с хлопцами, заберут горемык.</text></string>
<string id="stalker_076_6"><text>Исходящие: \nСпасибо в стакан не нальёшь и на пояс не повесишь.</text></string>
<string id="stalker_076_7"><text>Входящие: \nНамёк понял, я на месте, после ходки жду в гости, соберём, что Зона послала.</text></string>

<string id="stalker_077"><text>Исходящие: \nКучеряво живёшь, приятель, раз ящиками для артов разбрасываешься. Я твою бандуру на Свалке подобрал.</text></string>
<string id="stalker_077_1"><text>Входящие: \nЭто с чего это мою?</text></string>
<string id="stalker_077_2"><text>Исходящие: \nДа на крышке инициалы, ты ж их при мне царапал, когда у костра сидели. Не жалко, новый ведь совсем? С него засохшие зомбаковские мозги соскрести, так и Сидору сдать можно, много не даст, но на пропой души хватит.</text></string>
<string id="stalker_077_3"><text>Входящие: \nВыкинь! Я из-за этого ящика чуть сам в ящик не сыграл.</text></string>
<string id="stalker_077_4"><text>Исходящие: \nСтрасть люблю истории. А ну, колись.</text></string>
<string id="stalker_077_5"><text>Входящие: \nДа что рассказывать... На той неделе две капсулы на Янтаре сыскал, пока в ящик паковал снорки подошли, я его бросил и на трубу заскочил. Пять магазинов извёл, пока отстали.</text></string>
<string id="stalker_077_6"><text>Исходящие: \nИ чё? Не томи!</text></string>
<string id="stalker_077_7"><text>Входящие: \nНе чёкай! Ящик подобрал и двинул на ночлег в бункер к ботаникам. Проснулся - башка никакая, мутит. Смотрю, а на ящике отверстия от пуль, видно пока тварей гонял успел не только в них дырок понаделать. Короче радиации схватил мама не горюй. Да ещё и из бункера пинками выкинули - не сунешься теперь...</text></string>
<string id="stalker_077_8"><text>Исходящие: \nДа, не свезло... Ты б его Лисапеду отволок, он хоть малька электричеством трахнутый, но парнишка смышлёный, и в стволах волокёт. Говорят, он их раньше и в руках не держал, но когда после падения со столба очухался, к нему эти навыки оружейные сами пришли. Он бы тебе и ящик запаял за недорого.</text></string>
<string id="stalker_077_9"><text>Входящие: \nАга, как же, пойду я к Лисапеду! Мне Филька Лапоть рассказывал, как перед последней ходкой попросил Лисапеда клеммы для ячеек на поясе заменить. На следующий день Филька с этим поясом в Санаторий двинул, а там собачки круги нарезают. У Фильки с собой "Пузырёк" был, тот, что собачек отгоняет, ну он его в ячейку кинул и искру дал.</text></string>
<string id="stalker_077_10"><text>Исходящие: \nНу и как, неужели помогло?</text></string>
<string id="stalker_077_11"><text>Входящие: \nНу как сказать, уж не знаю, что там Лисапед начудил с клеммами, только  Филька вместо "Пузырька" правое яйцо себе активировал, так  что собачки не от арта, а от его вопля разбежались. Теперь без пояса ходит. Но с тех пор, как собак увидит  так на землю падает, за пах держится и аптечки клянчит.</text></string>

<string id="stalker_078"><text>Исходящие: \nВидал у Крота фонарь, я таких в Зоне не встречал, интересно, где он такой прожектор надыбал, небось батарейки лопает, как "Чёрная метка" здоровье.</text></string>
<string id="stalker_078_1"><text>Входящие: \nКрот - старый диггер, говорят, он в Москве библиотеку Ивана Грозного по кремлёвским подземным ходам искал.</text></string>
<string id="stalker_078_2"><text>Исходящие: \nИ что? Нашёл?</text></string>
<string id="stalker_078_3"><text>Входящие: \nВидать нашёл что-то, раз под землёй какая-то у него стычка вышла, не то с конкурентами, не то с "федералами", не то с подземными жителями: они не любят, когда их покой нарушают. В общем, пришлось валить далеко и надолго. Теперь под Зоной лазит, команду себе набрал, тоже ищут что-то.</text></string>
<string id="stalker_078_4"><text>Исходящие: \nА прожектор этот с собой привёз?</text></string>
<string id="stalker_078_5"><text>Входящие: \nФонарь ему Петренко сосватал. Этот прохиндей тебе хоть атомную субмарину, хоть Анжелину Джоли притаранит, только отстёгивай.</text></string>
<string id="stalker_078_6"><text>Исходящие: \nО как, ну спасибо, старик, обращусь при случае. А ты Крота давно видел?</text></string>
<string id="stalker_078_7"><text>Входящие: \nДавно, но от людей слышал, что он после стычки с вояками в тоннеле на Агро раны зализывает, говорят, в Чащу собирается, в пещеры. Всё неймётся ему.</text></string>
<string id="stalker_078_8"><text>Исходящие: \nВо жисть: кто на земле счастья не ведает, а кто и под землёй находит... Ну добро, старина, до встречи. А Сидору передай: ещё пару "Медуз" сварю и подскачу в деревеньку, пусть барахлишко готовит.</text></string> 
<string id="stalker_078_9"><text>Входящие: \nОкеюшки!</text></string>

<string id="stalker_079"><text>Исходящие: \nДядька Вергас, чё за дела? После твоего ремонта ПДА ваще не фурычит. Хрень какая-то: время не показывает, рецепты пропали, почта через раз отправляется. На грубость нарываешься, старикан?</text></string>
<string id="stalker_079_1"><text>Входящие: \nЧто ты лаешься, сынку? Я ведь и не программист вовсе. Моё дело маленькое - батарейку зарядить, экранчик от ваших соплей протереть, кнопочки от тушёнки почистить, а программные неполадки устранять серьёзный человек должон. Так что, не взыщите, и, как говорит пана Сидора охранник: "Чтобы вас не огорчить, можно бабки получить? " </text></string>
<string id="stalker_079_2"><text>Исходящие: \nНу ты ухарь, старик. Ладно, занесу, если скажешь, что за человечек. Небось из голованов. Это аж на Болото переть придётся или того паче на Янтарь. К Доценту-то мне путь заказан: долгари на меня патронов не жалеют, даром что казённые.</text></string>
<string id="stalker_079_3"><text>Входящие: \nКак величают, спрашиваете? Вот склероз проклятый, на языке крутится, а в мозг нейдёт... что-то мушкетёрское... Арамис, Портос... а Атос. Точно Атос. У него ещё шляпа такая модная была с полями, пока он её  Робинзону на марафет не променял. Вот он программер настоящий, не мне чета.</text></string>
<string id="stalker_079_4"><text>Исходящие: \nТы чё, калоша амнезийная, меня совсем за дурака держишь? Этот чёрт в Зоне оказался, когда в дурке забор рухнул.</text></string>
<string id="stalker_079_5"><text>Входящие: \nОпять лаешься, сынок! Мамка заругает!</text></string>
<string id="stalker_079_6"><text>Исходящие: \nПрости. Нервный я после выброса. Но ведь он, как носик попудрит, так вещать начинает, что мол видение ему было идти в Туманную чащу и там из артефакта "Симбион" философский камень добыть, ну чтоб типа банки консервные в рыжьё превращать. Алхимик, мля, недолеченный. </text></string>
<string id="stalker_079_7"><text>Входящие: \nЕсть такое дело. Он там целую секту организовал. Шляются за ним по Зоне эти анкелоны, а он у них вроде как жрец верховный. Каждую ночь собирает свою паству у костра и давай проповеди задвигать. А эти голодранцы рты пораскрывают, сопли до колен... внемлют, стало быть.</text></string>
<string id="stalker_079_8"><text>Исходящие: \nНу и как? С успехом?</text></string>
<string id="stalker_079_9"><text>Входящие: \nДа хрен тебе с двумя пируэтами! Как только они с этим "Симбионом" не выёживались, и в болоте на Ивана Купалу топили, и "фиксы", с трупака снятые в него вколачивали, только что дерьмом не мазали, да всё бес толку...</text></string>
<string id="stalker_079_10"><text>Исходящие: \nИ где шаманят?</text></string>
<string id="stalker_079_11"><text>Входящие: \nОни бы так до турецкой пасхи хороводили, пока Отец Диодор эту братию не разогнал. А предводителя ихнего в церквушке болотной к стенке привязал, да бесов из него изгнал... вместе с мозгами...</text></string>
<string id="stalker_079_12"><text>Исходящие: \nЧую, ПДА-то мой починить некому. Придётся новый искать.</text></string>
<string id="stalker_079_13"><text>Входящие: \nДа ты, голубь, как мимо пробегать будешь, загляни. Я тебе твой аппарат водочкой смажу. Вдруг поможет...</text></string>

<string id="stalker_080"><text>Исходящие: \nПарни, не зря Султана из Бара выперли!</text></string>
<string id="stalker_080_1"><text>Входящие: \nЧего так?</text></string>
<string id="stalker_080_2"><text>Исходящие: \nУхо с типчиком надо держать востро. Повёлся я - заказал мини-Драгунова. Три дня рецепт у Зуба выпрашивал, ещё день модификат вываривал. Половину наличного боезапаса извёл, пока до места схрона со снайперкой добрался. И что?.. Пукалка тот Драгунов, вот что я вам скажу. Только крыс пугать.</text></string>
<string id="stalker_080_3"><text>Входящие: \nДа ну? Серьёзно ерундовая пуха? Или кто-то стрелять не умеет?</text></string>
<string id="stalker_080_4"><text>Исходящие: \nВ следующий раз возле Бар буду - рожу Султану точно начищу! Нет, ребя - СВД наше всё. А Драгунов пусть в нычке на Свалке валяется...</text></string>
<string id="stalker_080_5"><text>Входящие: \nА вот о нычке поподробней давай. Оценим снайперку ту, хе-хе...</text></string>

<string id="stalker_081"><text>Исходящие: \nНе покупайте рецепты артмодов у Зуба. Все фигня.</text></string>
<string id="stalker_081_1"><text>Входящие: \nТы за базаром-то следи!</text></string>
<string id="stalker_081_2"><text>Исходящие: \nВот смотри: готовил всё по рецепту, только вместо "Медузы" взял "Грави", вместо ноги снорка кинул копыто кабана, варил не в "Карусели", а в "Воронке". Получилась полная хрень, даже Сидор покупать не стал!</text></string>
<string id="stalker_081_3"><text>Входящие: \nА ты когда на кровососа пойдёшь, то вместо броника трусы одень, вместо ружья палку возьми, вместо ножа болт в руки. Ну и вместо того чтобы бежать, сам к нему целоваться полезь...</text></string>

<string id="stalker_082"><text>Исходящие: \nСлушай, а что это вояки ищут опять на Агропроме?</text></string>
<string id="stalker_082_1"><text>Входящие: \nСам не знаю. Я на днях следил за одним через бинокль, слышал, как он с кем-то по рации говорил.</text></string>
<string id="stalker_082_2"><text>Исходящие: \nВ бегах, наверное, кто-то опять.</text></string>
<string id="stalker_082_3"><text>Входящие: \nВряд ли. Этот вояка с какой-то штуковиной ходил. Типа сканера. Шут его знает, что опять задумали.</text></string>
<string id="stalker_082_4"><text>Исходящие: \nАртефакты, что ли, искал? Или аномальные поля прощупывал?</text></string>
<string id="stalker_082_5"><text>Входящие: \nЯ слышал, что они нашли там аномалию пространственную, пока не известно куда кидает. Или наоборот к ним закидывает.</text></string>
<string id="stalker_082_6"><text>Исходящие: \nТак вот откуда в той стороне живности столько. Из аномалии той и появляются.</text></string>

<string id="stalker_083"><text>Запись: \nВот до чего ж плоть бестолковая пошла! За одной тварюкой зелёной полдня по всему Болоту гонялся, чтобы шкуру содрать, патронов извёл кучу! А она возьми и в "Карусель" забеги. Ну точно нарочно, чтобы шкуру мне не сдавать! Зараза.</text></string>
<string id="stalker_083_1"><text>Запись: \n...Выследил ещё одну зелёную плоть. Решил сразу перестрелить ей конечность, чтобы не так шибко бегала. Так она и на трёх лапах скачет не угонишься! Но устала быстро. И только я обрадовался, как эта тварь на кровососа налетает. Тот-то её и прибил с одного удара. Я удрать успел, пока он её жрал. Снов без шкуры.</text></string>
<string id="stalker_083_2"><text>Запись: \n...Заходил в Кишку к охотникам. Спрашивал, можно ли сделать манок, приманивающий плотей. Желательно зелёных. Посмотрели как на дурака. Посоветовали попробовать посвистеть в два пальца. Шутники.</text></string>
<string id="stalker_083_3"><text>Запись: \n...Могут ли плоти сговориться? Выследил ещё одну зелёную. Начал погоню, но эта хитрая образина выскочила на кабанов. Пока я от них отстреливался, на шум пришли охотники. Завалили и кабанов и плоть. Забрали всё себе. Халявщики. Может, попробовать поохотиться на псевдопсав?</text></string>

<string id="stalker_084"><text>Исходящие: \nЯ на Армейских складах. Видел только что, как химера сталкера загрызла. Возле хутора, что у базы Свободы. Тело утащила в дом. На сталкере был крутой комбез, да и рюкзак набит плотно. Кто со мной пойдет тварь убить? Весь хабар поровну поделим.</text></string>
<string id="stalker_084_1"><text>Входящие: \nА ствол того сталкера химера тоже утащила? Или ты уже прибрать успел?</text></string>
<string id="stalker_084_2"><text>Исходящие: \nВинторез-то? Так и лежит возле этого дома. Я в бинокль наблюдаю, подходить в одиночку не очень-то хочется.</text></string>
<string id="stalker_084_3"><text>Входящие: \nЛадно, жди чутка, я тут рядом иду, сейчас к тебе заверну. Только чур Винторез мой, ага?</text></string>
<string id="stalker_084_4"><text>Исходящие: \nБольно мне надо... пукалка ломучая. Давай дело сделаем, там договоримся.</text></string>

<string id="stalker_085"><text>Входящие: \nЗдаров.</text></string>
<string id="stalker_085_1"><text>Исходящие: \nИ тебе привет.</text></string>
<string id="stalker_085_2"><text>Входящие: \nТы сейчас в Баре?</text></string>
<string id="stalker_085_3"><text>Исходящие: \nНу да, подремонтироваться, отдохнуть пару деньков.</text></string>
<string id="stalker_085_4"><text>Входящие: \nА чё там у вас, кто-то мутировал или через посты какая-то зверюга прорвалась и кучу народа положила?</text></string>
<string id="stalker_085_5"><text>Исходящие: \nЧего? А-а, ты про это... Сейчас отпишусь про зверюгу-мутанта. Ты Федьку Пистона знаешь?</text></string>
<string id="stalker_085_6"><text>Входящие: \nДа его пол-Зоны знает. Сядешь у костра с мужиками, колбаску-батончик порежешь, бутылочку откупоришь пси-здоровье полечить... А тут этот. Подваливает. Снимет свои растоптанные берцы, на них носки столетней свежести повесит, и в костёр почти ноги суёт. Просушить, типа. Ну и начинает: "Опять сапоги хреновые подсунули..." Да задолбал. Купи новые берцы, а не старьё б/у, и не ной. А главное - это амбре. Плоти за километр чихать начинают, какая уж там закуска. Так что, он того... прости, Господи.</text></string>
<string id="stalker_085_7"><text>Исходящие: \nЯ бы не сказал. Ты слушай. Намылился Федя на Янтарь. Сахар ему работёнку подкинул - пяток пар ботинок со снорков на какие-то опыты понадобились. Ну Федя настрелял, обувку поснимал-а она не простая, сам знаешь. А потом наш Федя думает: а нафига платить даже за бэушные берцы, когда есть задаром. И в отличном состоянии. Ну, он пару подобрал по размеру, хорошенько очистил. Для дезинфекции в слабом растворе "Холодца" с водой пару часов подержал. Ну и Сахарову показывает - так и так, профессор, а ничего, если я эту обувку буду носить? Ну, Сахар и говорит, что скорее всего это безопасно. Но если он будет два раза в день отправлять ему отчёт о своём здоровье, то заработает ещё и десяток научных аптечек. И что наука нуждается вот в таких клинических энтузиастах.</text></string>
<string id="stalker_085_8"><text>Входящие: \nИ чё?</text></string>
<string id="stalker_085_9"><text>Исходящие: \nВ общем, заявился он в Бар в обновке. Говорил, что может бегать долго без усталости, перепрыгивать заборы и высота теперь ему не страшна, т.к. ботинки как-то по-особому пружинят. Два дня он в них ходил по Бару, вроде вообще не снимал. А на третий сидим возле костра в цеху, Федя начинает опять про сапоги, и вдруг как заорёт... Потом с места аж до потолка прыгает, затем по стенам. Мама дорогая. И орёт - помогите, ай-ай... Кое-как навалились на него, к земле прижали, чё такое, мол. А потом смотрим - из-под ботинок кровь сочится. Давай их снимать - не снимаются. Хорошо хоть, что Федя сознание потерял. Ножом разрезали - а там ботинки как бы корни в ноги пустили. Жуть. Кой-как повыдёргивали всё это из ног. Кровищи было. Хорошо, что БД на закуп в Бар зашёл. Какой-то мазью смазал, сказал лежать три дня и линять из Зоны, если Федя жить хочет. Вот такие дела.</text></string>
<string id="stalker_085_10"><text>Входящие: \nДа-а. Офигеть. Да ты больше меня знаешь... Слушай, а я же плащик из плоти ношу. А вдруг тоже, того. Кстати, а чего кликуха такая - Пистон?</text></string>
<string id="stalker_085_11"><text>Исходящие: \nЗа плащик не боись - некуда там уже того, дальше некуда, хе-хе... Вообще-то, их спецы выделывают, ну и плоть всё-же свинья, а не бывший человек. А кликуха - он как-то в очередной раз достал со своими сапогами, вот ему в берцы и подбросили то ли петарду, то ли ещё чего. Было очень смешно всем, кроме Феди. Потом неделю про сапоги никто не слышал.</text></string>
<string id="stalker_085_12"><text>Входящие: \nХех. Ладно, ты завтра с утреца подваливай на наш хуторок на Складах. Тема есть, а один я стремаюсь.</text></string>
<string id="stalker_085_13"><text>Исходящие: \nОк. До встречи.</text></string> 

<string id="stalker_086"><text>Входящее: \nЗдорова, брателла! Ну давай, колись последними новостями. Ни слуху ни духу от тебя.</text></string>
<string id="stalker_086_1"><text>Исходящее: \nНу привет. У меня тут одно очень выгодное дельце наклёвывается. Только вот говорить я тебе ничего не стану. И давай это, без обид и прочей шняги.</text></string>
<string id="stalker_086_2"><text>Входящее: \nНе понял, это ещё почему?!</text></string>
<string id="stalker_086_3"><text>Исходящее: \nМне не нужны лишние уши, хочу всё по-тихому замутить.</text></string>
<string id="stalker_086_4"><text>Входящее: \nТак... А это уже не по понятиям! Кто посеял плащ для Боряна? А?! И кому пришлось отдавать свой, чтобы жопу твою прикрыть? Хожу теперь в этой поганой куртке, как шпана...</text></string>
<string id="stalker_086_5"><text>Исходящее: \nНу не начинай. Всё отдам, если выгорит. Помнишь, пахан всё мечтал о бабе, мол, почему на всю Зону нет особи женского пола? Ха-ха, прикинь, да? </text></string>
<string id="stalker_086_6"><text>Входящее: \nНу я не понял, ему бабу притащить, что ли, надо или как? Да и что за дело и как оно связанно с бабами?</text></string>
<string id="stalker_086_7"><text>Исходящее: \nНикого приводить не просил, но я-то и так знаю, что будет мне почёт, уважение, да и не только за это. Для чего она ему там нужна, я не знаю и знать не хочу. Старый извращенец... Меня только навар интересует.</text></string>
<string id="stalker_086_8"><text>Входящее: \nДело-то в чём? Достал мне зубы заговаривать! </text></string>
<string id="stalker_086_9"><text>Исходящее: \nКороче. Иду я со Свалки на Кордон. Та вылазка получилась очень продуктивной - нашёл два арта нехиленьких и чью-то нычку с хавчиком. Ха! Лопух под автобусом посреди дороги заныкал, ёё видно даже из далека было. Он бы ещё посреди дороги этот рюкзак кинул. Ну да ладно, не об этом базарю. Уже подходя к воротам на Кордон заметил сталкера, который чего-то в ПДА возится. Совсем по сторонам не смотрел, ну я и воспользовался моментом... Правда перестарался, весь костюм его кровью заляпал. А он бы мне сейчас пригодился.</text></string>
<string id="stalker_086_10"><text>Входящее: \nТаааак, это уже интересно. Что за сталкер? </text></string>
<string id="stalker_086_11"><text>Исходящее: \nДа я-то откуда знаю? Я тогда шуму лишнего наделал и мне пришлось быстренько на Кордон убежать. Схватил рюкзак с ПДА и дал дёру. Дойдя до Кордона уже решил порыться в нём, рядом никого не было. Залез на вышку около БэТэ-эРа и начал клацать эту хреновину. Координатов тайника не было, но вот была история сообщений с некой Оксаной. Ну... Думаю, небось с бабами своими уже с большой земли нашли способ общаться. Да вот только этот сталкер должен был быть её проводником сюда, в Зону, прикинь! И этот лопух попался как раз именно мне. Нехило мне повезло. Ну так я и думаю, надо пользоваться шансом. В последнем сообщении говорилось, что она через пару дней будет на окраине Болот. Что она тут забыла - я так понять и не смог. В ПДА просто инфа о том, где она будет. Кстати! Она ещё бабла отвалить обещала неплохо - двойная выгода. Вот такие вот пироги. Ты представляешь, что мне может выгореть, если я эту особу приведу к папе Борову? То-то. Ну чё? Я утолил твоё любопытство?!</text></string>
<string id="stalker_086_12"><text>Входящее: \nОпана. Так ты решил прикинуться проводником и в Долину её приволочь? Я не понимаю хода твоей мысли. Пиши уж до конца, задолбал!</text></string>
<string id="stalker_086_13"><text>Исходящее: \nДа!!! Уже тупой бы допёр. Чего только ради бабла не сделаешь... Ну так вот, найду прикид путний и завтра с утра выдвигаюсь на Болота. А там как карта ляжет. Не накаркать бы.</text></string>
<string id="stalker_086_14"><text>Входящее: \nДавай, давай. Смотри не обосрись там по полной. И да! Про мою долю не забудь, я бы не только плащик свой назад хотел. Смекаешь?</text></string>
<string id="stalker_086_15"><text>Исходящее: \nВсё, достал. Не буду я больше на тебя время тратить. Как-нибудь потом спишемся. Я почухал.</text></string>

<string id="stalker_087"><text>Входящее: \nШурик, выручай!</text></string>
<string id="stalker_087_1"><text>Исходящее: \nЧто случилось? "Маслину поймал" хе-хе-хе.</text></string>
<string id="stalker_087_2"><text>Входящее: \nХуже. "Чёрную метку" словил...</text></string>
<string id="stalker_087_3"><text>Исходящее: \nА я ж говорил тебе - нефиг трупы проверять, мародёр недоделанный.</text></string>
<string id="stalker_087_4"><text>Входящее: \nЛучше помог бы другу. И так тошно без тебя, а выслушать мог и от Лёхи.</text></string>
<string id="stalker_087_5"><text>Исходящее: \nЛадно. Есть способ один, только на совесть.</text></string>
<string id="stalker_087_6"><text>Входящее: \nДа мне по барабану, пиши быстрей!</text></string>
<string id="stalker_087_7"><text>Исходящее: \nЯ слыхал, что ЧМ можно отдать человеку, захотевшему её взять себе.</text></string>
<string id="stalker_087_8"><text>Входящее: \nИ кто такое счастье берёт?</text></string>
<string id="stalker_087_9"><text>Исходящее: \nНу это я не знаю. Хотя, когда был на Свалке, в ангаре - ну брал у Кулинара энергетики, то слышал, что один мужик дал там зелёному метку, а тот взял её, за 20 тыщ.</text></string>
<string id="stalker_087_10"><text>Входящее: \nНи фига себе! Баксов! 20 тыщ! Где я столько возьму? Одолжишь хотя бы 5 тысяч, а?</text></string>
<string id="stalker_087_11"><text>Исходящее: \nДа не. Рубликов наших, конечно, электронных.</text></string>
<string id="stalker_087_12"><text>Входящее: \nДругое дело. Я как раз на Агропроме, пойду отдам. Уж слишком сложно с ней жить. Ты куда собираешься?</text></string>
<string id="stalker_087_13"><text>Исходящее: \nДумаю на Склады податься, тебя подождать в Баре?</text></string>
<string id="stalker_087_14"><text>Входящее: \nНе жди. Кто его знает, как всё обернётся. Можешь и не дождаться меня никогда.</text></string>