<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<string id="gun_tools_name"><text>Какая-то хреновина, вроде как инструмент.</text></string>
<string id="gun_tools_desc"><text>Что-то тяжёлое и непонятное. Наёмники собирались с помощью этой штуки взять оружие монолитовцев.</text></string>
<string id="ventil_rotate"><text>Открыть запорный клапан</text></string>
<string id="gas_ventil_rotate"><text>Перекрыть подачу газа</text></string>
<string id="bun_switcher_press"><text>Подача питания основной секции</text></string> 
<string id="radar_docs"><text>Документ, найденный на Радаре.</text></string> 
<string id="radar_docs_desc"><text>Какой-то документ, найденный у мёртвого учёного на Радаре. Документ немного размок и подпортился, но почти всё читается.</text></string> 
<string id="radar_docs_text"><text>План работ. Приложение.\n
1. Установить сканеры в расчётных точках на территории комплекса.\n
2. Синхронизировать показания с данными базы ... (не читается).\n
3. В расчётное время произвести последовательное включение согласно схеме (приложение 1).\n 
4. Проконтролировать состояние ... (не читается).\n
5. Зафиксировать ... (не читается).\n
Проведение эксперимента разрешаю. Полковник Кручельников В.М.\n 
Согласовано. Оборудование выдано. Ответственный за научное-техническое обеспечение профессор Сахаров.\n \n
Приложение 2. Список оборудования:\n
1. Сканеры аномального поля - 5 шт.\n
2. Элементы питания - 5 шт.\n
3. Комплект калиброванных грузов - 1 шт.\n
4. Блок синхронизации импульса - 1 шт.\n
5. Рация - 1 шт.\n
6. Средства индивидуальной защиты - 8 комплектов.</text></string>
<string id="need_harddisc"><text>Достать жёсткий диск</text></string>
<string id="hard_disc"><text>Жёсткий диск</text></string>
<string id="hard_disc_desc"><text>Дисковый накопитель, в просторечии - жёсткий диск. Является основным хранилищем информации компьютера.</text></string>
<string id="foto_lisyi"><text>Фотография</text></string>
<string id="enc_foto_lisyi"><text>Фотография группы сталкеров.</text></string>
<string id="skryaga_foto"><text>Фотография</text></string>
<string id="enc_skryaga_foto"><text>Фотография Шинкаря с мордатым хмырём. Говорят брат родный.</text></string>
<string id="stalker_letter"><text>Записка</text></string>
<string id="enc_stalker_letter"><text>Записка от сталкера. Нужно передать по адресу.</text></string>
<string id="scaintist_docs_name"><text>Документы</text></string>
<string id="scaintist_docs_desc"><text>Судя по записям, учёные везли какой-то очень необычный артефакт.</text></string>
<string id="repair_itemoutfit_desc"><text>Подготовленный к использованию ремонтный набор для полевого ремонта бронежилетов и другого снаряжения.</text></string>
<string id="repair_itemoutfit_feik_desc"><text>Набор расходных материалов для полевого ремонта бронежилетов и другого снаряжения.</text></string>
<string id="repair_itemoutfit_name"><text>Ремнабор RIA</text></string>
<string id="repair_item_weapon_desc"><text>Подготовленный к использованию ремонтный набор для полевого ремонта оружия.</text></string>
<string id="repair_item_weapon_feik_desc"><text>Набор расходных материалов для полевого ремонта оружия.</text></string>
<string id="repair_item_weapon_name"><text>Ремнабор RIW</text></string>
<string id="repair_box_desc"><text>Ящик для ремонтных наборов.</text></string>
<string id="repair_box_name"><text>Инструментальный ящик</text></string>
<string id="device_pda1"><text>ПДА</text></string>
<string id="enc_equipment_device_pda1"><text>Индивидуальный ПДА сталкера. Хранилище личной информации и необходимых для выживания данных.</text></string>
<string id="enc_equipment_device_pda_gg"><text>ПДА Меченного. Не работает.</text></string>
<string id="strelok_pda_name"><text>ПДА Стрелка</text></string>
<string id="strelok_pda_desc"><text>Это личный ПДА легендарного Стрелка! В нём масса информации, но, к сожалению, почти вся она зашифрована.</text></string>
<string id="x18_door3_code"><text>Записка учёного</text></string>
<string id="x18_door3_code_desc"><text>У умершего учёного в подземной лаборатории найдена памятная записка. В ней упоминается код входа - 26359. Но от какого замка этот код, неясно...</text></string>
<string id="yan_pda_name"><text>ПДА, найденный на Янтаре</text></string>
<string id="yan_pda_desc"><text>Судя по открытым записям, ПДА принадлежал учёному... Возможно, Васильев?</text></string>
<string id="uncoder"><text>Прибор подбора кодов</text></string>
<string id="uncoder_desc"><text>Портативный декодер, который помогает определять шифр кодовой панели. К сожалению, сломан...</text></string>
<string id="personal_things"><text>Личные вещи погибшего</text></string>
<string id="personal_things_text"><text>Несколько личных вещей сталкера. Безделушки в общем-то: пара фотографий, записная книжка, старый перочинный нож и остальное - в том же духе...</text></string>
<string id="kulinar_voron_box"><text>Небольшой пакет</text></string>
<string id="kulinar_voron_box_desc"><text>Пакетик с травками. Весит немного, запах несильный. Может быть, полезно для здоровья, а может и нет...</text></string>
<string id="boryan_kul"><text>Пакет с сухим сбором</text></string>
<string id="boryan_kul_desc"><text>Пакетик с травками. Весит немного, запах не сильный. Может быть, полезно для здоровья, а может и нет...</text></string>
<string id="amk_ruksak"><text>Небольшой рюкзак</text></string>
<string id="amk_ruksak_s"><text>Небольшой рюкзак</text></string>
<string id="enc_amk_ruksak"><text>Небольшой походный рюкзак. Сделан из прорезиненной ткани, поэтому не промокает. В таком можно хранить ценные вещи где-то в укромном месте - тайник получится отличный. %script_desc%</text></string>
<string id="video_casset_name"><text>Видеокассета</text></string>
<string id="video_casset_desc"><text>Плёночная видеокассета. По словам бойца спецподразделения на ней записаны некие "чудеса", которые вытворяют монолитовцы.</text></string>
<string id="scarman_pda_name"><text>ПДА</text></string>
<string id="scarman_pda_desc"><text>ПДА сталкера со шрамом. Зашифрован. Может что и есть ценное, но...</text></string>
<string id="fraer_pda_name"><text>ПДА</text></string>
<string id="fraer_pda_desc"><text>ПДА Фраера. Может, что и есть ценное, но...</text></string>
<string id="freedoms_pda_name"><text>ПДА</text></string>
<string id="freedoms_pda_desc"><text>Череп передал трофейный ПДА свободовца. Может, что и есть ценное, но...</text></string>
<string id="bes_pda_name"><text>ПДА</text></string>
<string id="bes_pda_desc"><text>Бес по пьяни отдал. Может, что и есть ценное, но...</text></string>
<string id="mil_kurjer_pda_name"><text>ПДА</text></string>
<string id="mil_kurjer_pda_desc"><text>Найден у растерзанного сталкера в деревеньке возле базы свободовцев на бывших армейских сладах. Возможно, содержит какую-то информацию. Но на первый взгляд - ничего особенного.</text></string>
<string id="solt_bag"><text>Мешок с солью</text></string>
<string id="solt_bag_desc"><text>Соль в мешке, видимо давно лежит, каменная стала.</text></string>
<string id="redcatcher_albom"><text>Дембельский альбом</text></string>
<string id="redcatcher_albom_desc"><text>Настоящий дембельский альбом. Внутри фотографии солдат, военной техники, листочки с армейскими стишками, и прочие принадлежности дембельского альбома. Есть пара документов на хороших бланках какой-то исследовательской организации. И кусочек топографической карты...</text></string>
<string id="agr_black_box"><text>Авиационный "чёрный ящик"</text></string>
<string id="agr_black_box_desc"><text>На каждом современном летательном аппарате имеются технические средства объективного контроля. Обычно это бортовое устройство регистрации (БУР), которое фиксирует и сохраняет полётную информацию  и бортовой магнитофон (БМ), записывающий переговоры экипажа. Служит вовсе не для сохранения тайны, а как раз для её раскрытия.</text></string>
<string id="neum_drags"><text>Баночка с лекарством.</text></string>
<string id="neum_drags_desc"><text>Доктор намешал какой-то дряни. Вонь ужасная, поэтому баночку лучше не открывать.</text></string>
<string id="cherep_decoder_name"><text>Прибор. Непонятный.</text></string>
<string id="cherep_decoder_desc"><text>Долговец по кличке Череп, отобрал этот прибор у одного из сталкеров. Зачем нужен и как работает - не сказал...</text></string>
<string id="item_pda_lucky_name"><text>ПДА. Немного помятый.</text></string>
<string id="item_pda_lucky_desc"><text>В зубах мутанта найден ПДА. Мятый, сзади на корпусе кто-то выцарапал - "БОРОВА!".\nИрония Зоны: ПДА "Борова" у борова...</text></string>
<string id="x18_order_code"><text>Приказ о мерах безопасности</text></string>
<string id="enc_x18_order_code"><text>Бумага с текстом приказа о введении повышенных мер безопасности и кодом для входа в центр управления лаборатории Х-18. Код входа на день гибели охранника был 13698.</text></string>
<string id="x18_botan_book"><text>Небольшой блокнот</text></string>
<string id="enc_x18_botan_book"><text>Блокнот, в котором один из учёных в подземной лаборатории Х-18 описывал свои впечатления...</text></string>
<string id="x8_botan_book"><text>Бумажка со схемой</text></string>
<string id="enc_x8_botan_book"><text>Вырванный лист из блокнота. Схема аварийного выхода, похоже... Упомянут тоннель, вход в который закодирован кодом 658956. Код обратного доступа 84627...</text></string> 
<string id="mixture"><text>Микстура</text></string>
<string id="mixture_desc"><text>Бутылочка с микстурой неизвестного состава. Немного фонит. Надписи иероглифами, на вкус очень горькая, обладает огромным бодрящим эффектом и мгновенно приводит мозги в порядок. Возможно, какой-то концентрат, предназначенный для разбавления или взаимодействия с другими препаратами, так как в чистом виде "микстура" чрезвычайно опасна для здоровья.</text></string>
<string id="mil_rjaboi_letter"><text>Типа раскаяние</text></string>
<string id="mil_rjaboi_letter_desc"><text>Вот такая фигня приключилась... Зона, она всё видит. И как себя поведёшь, так и с тобой будет.\nМы с Рябым давно уже ходили вместе. Пытался к нам один клеится - отшили. Потому как верили, что нечего судьбу искушать. Рябой, он аномалии чуял за двадцать метров, а я любого мутанта с лёту бил. Надо было ж так. Я думал, ещё пару ходок - и всё, домой. В Рябинск... \nВ тот раз в Райцентр удалось добраться. Там прилично взяли. И, главное, этот... легендарный "Компас"... Он же даёт использовать тоннели, по которым в любое место Зоны попасть можно. За него барыги столько отвалят, что... А за бугром вообще можно всю жизнь на Канарах проваляться. Да как туда добраться, за бугор этот. \nЧерез заповедник возвращались, Рыжий лес который. Чтоб никому на глаза не попасть. Ну а там, смотрю, Рябой как-то нехорошо на меня посматривает. Ну я и понял - себе хочет всё заграбить. А может, показалось. Мы тогда крепко от радиации полечились. Ну и того... Я ж любого мутанта влёт... Куда ему против меня... Он не успел... Я первый. \nТолько вот. Расплатился. Шаг один назад сделал. И попал. Мясорубка. Лучше бы там и... Но выполз. Как - не помню. Вот и всё...\n \nПусть всё, что было худого, уйдёт. Жизнь твоя заканчивается и ТАМ ты будешь счастлив, ибо осознал то, что делает человека человеком. Хоть так и не сказал своёго имени человече, но оно и неважно. ТАМ все равны.\n \nАминь.</text></string>
<string id="im_chain"><text>Инструкция</text></string>
<string id="im_chain_desc"><text>Несколько тонких листочков рисовой бумаги сплошь покрытых иероглифами. Возможно, инструкция по применению микстуры, которая находится в бутылочках рядом.</text></string>
<string id="resiept_activ_anom"><text>Помятая бумага</text></string>
<string id="resiept_activ_anom_desc"><text>Описывается способ активации артефакта. Якобы необходимо артефакт "Бенгальский огонь" трансформировать в другой и появится возможность создавать аномалию.\nНиже приписка:\n...трудно писать, силы на исходе, голод одолевает, но выхода нет... я в ловушке... знал ведь, чувствовал, что что-то тут не так, когда подписывался на это задание... что они сами не могли сходить?! Повёлся на большие бабки... ещё когда шёл сюда всё чувствовал. Странное такое ощущение было, что кто-то по пятам идёт за мной, как перед смертью... тяжело было как-то внутри... и ведь так и вышло, накаркал сам себе... пришёл в штрек, думал всё просто, вот же она награда лежит, бумаги... бери и обратно иди сдавай, да денежки получай... уже собрался выходить, слышу, что-то подвывать стало, как будто сквозняк какой-то... думал ветер поднялся, подхожу к выходу и обомлел... "Карусель" на входе... неспроста это всё... не может Зона так подкинуть... бывает, что не везёт, но что бы вот так... явно кто-то меня ждал... тут и рецепт среди бумаг есть, как аномалию сделать "Карусель"... это явно меня здесь ждали... не этот ли Пр...</text></string>
<string id="bearer_cheque"><text>Чек</text></string>
<string id="bearer_cheque_desc"><text>Банковский чек на предъявителя. На тысячу долларов.</text></string>
<string id="bearer_cheque2_desc"><text>Банковский чек на предъявителя. На две тысячи долларов.</text></string>
<string id="scanner_anomaly"><text>Сканер аномальной активности</text></string>
<string id="scanner_anomaly_desc"><text>Новый в условиях Зоны прибор. Разработан западными спецорганами для выявления и предсказания аномальной активности. Требует установки в определённых местах для связывания в единую информационную сеть. Будет ли действовать и в какой степени определять аномальности, неизвестно.</text></string>
<string id="scanner_artefact"><text>Регистратор физических процессов</text></string>
<string id="scanner_artefact_desc"><text>Прибор-регистратор. Накапливает в памяти параметры, изменяющегося под воздействием выброса пространственного континуума.</text></string>
<string id="memory_module"><text>Блок ППЗУ 12-Х-14ТО</text></string>
<string id="memory_module_desc"><text>Электронный компонент блока гармонизатора-задатчика волновых переменных процессов. В зависимости от требуемых формы, частоты и других параметров излучения, настраивается специальным образом. Данный компонент имеет маркировку 12-Х-14ТО.</text></string>
<string id="news_read"><text>Прочитать</text></string>
<string id="enter_to"><text>Войти</text></string>
<string id="marsh_zapiska"><text>&#160;Документы с базы ЧН</text></string>
<string id="banka"><text>Трёхлитровая банка</text></string>
<string id="enc_banka"><text>Трёхлитровая ёмкость из специального хрусталя. Служит для хранения субстанции аномалии "Холодец".</text></string>
<string id="enc_kanistra"><text>Обычная пустая 20-литровая канистра для горючих веществ.</text></string>
<string id="banka_full"><text>Банка с "Холодцом"</text></string>
<string id="enc_banka_full"><text>Вещество аномалии "Холодец" в трёхлитровой банке.</text></string>
<string id="acid_banka"><text>Банка с кислотой</text></string>
<string id="enc_acid_banka"><text>Серная концентрированная кислота в трёхлитровой банке.</text></string>
<string id="timer"><text>Электронные часы. Ударопрочные. Влагонепроницаемые. Выдерживают погружение в воду до 300 метров. Снабжены таймером и секундомером.</text></string>
<string id="flesh_shkura"><text>Шкура плоти</text></string>
<string id="flesh_shkura_desc"><text>Шкура плоти, практически свежая. Очень воняет.</text></string>
<string id="flesh_leather"><text>Выделанная кожа</text></string>
<string id="flesh_leather_desc"><text>Обработанная кожа плоти. Материал для изготовления различных вещей. В основном - специальной одежды.</text></string>

<string id="doc_blood"><text>Папка с бумагами</text></string>
<string id="enc_doc_blood"><text>Разваливающаяся папка с документами. Заляпанные грязью, кровью, чем-то неприятно пахнущим. Может, и возможно что-то прочитать будет. Но... Кому это надо?</text></string>

<string id="docs_for_borov"><text>Документы Лукаша</text></string>
<string id="enc_docs_for_borov"><text>Лукаш составил кое-какие планы по действиям против "Долга". В этих документах сплошные ряды цифр. Непонятно ничего.</text></string>
<string id="letter_for_borov"><text>Письмо Борову</text></string>
<string id="enc_letter_for_borov"><text>Записка от некоего друга Борова.</text></string>
<string id="drunk_dolg_letter"><text>Бумажка с каракулями</text></string>
<string id="drunk_dolg_letter_desc"><text>Среди писанины можно разобрать рецепт преобразования артефакта класса "пустышка".</text></string>
<string id="enc_drunk_dolg_letter"><text>Вроде бы описывается рецепт преобразования артефактов.</text></string>
<string id="drunk_dolg_letter2"><text>Записка Вахтангу</text></string>
<string id="enc_drunk_dolg_letter2"><text>Бывший долговец нацарапал каракулей и просит передать бумажку Вахтангу.</text></string>
<string id="red_shtreck_letter"><text>Записка, найденная в штреке, в Рыжем лесу</text></string>
<string id="red_shtreck_letter_desc"><text>И. Наверное, больше не встретимся, а я всё не мог тебя поблагодарить за информацию. Спасибо. Этот тип со Складов действительно один из них, но и он не сможет мне помочь. Нет у него никакого осколка. А ЧМ я так и не смог найти, может быть, ты и прав был насчёт меня. Всё равно времени не остаётся, попробую пробиться так. Прощай. С. \n ps Пожалуйста, ни слова П. если встретишь. </text></string>
<string id="marsh_cs_sklad_letter"><text>Донесение по объекту "Стрелок"</text></string>
<string id="marsh_cs_sklad_letter_desc"><text>Начальнику группы "Чистое небо" полковнику Лебедеву. \nВ результате плановых мероприятий по обнаружению и локализации искомого объекта получены сведения о периодическом проявлении активности в секторе "Рыжий лес". \nИсточниками на местах замечено частое появления объектов "Клык", "Призрак" в северном районе котловины Лиманского заповедника. Предположительно - в одном из подземных образований данного района может быть "логово" искомой группы. Предлагаю задействовать в качестве орудия достижения целей операции одного из сталкеров... Вахмистр Предыбайло рекомендует выйти на контакт с так называемым "наёмником Шрамом".\nКомандир группы наблюдения\nРотмистр Дыба.</text></string>
<string id="aver_bandit_letter"><text>У бандита в Туманной чаще</text></string>
<string id="aver_bandit_letter_desc"><text>Пахан. В общем, облом тут у нас. Пасли одних терпил, они по наводке богатый хабар тянули от центра. Хотели зажмурить без разговоров. Но с ними чертила один оказался, меж собой его чи Стрелок, чи Снайпер звали. Он нашу засидку учуял - с заду зашёл. Шнурка и Хиврю сразу завалил, даже пикнуть не успели. Савоська маслину в пузо поймал - кончился когда уходили. Амба, короче. Я и Пряник пока позырим издали. Ты уж пришли братанов на подмогу. Хабар верняк клёвый - зуб даю.\nКарась</text></string>
<string id="rad_cart"><text>Электронная карта</text></string>
<string id="rad_cart_desc"><text>Карта памяти, применяемая для сохранения неких данных.</text></string>
<string id="letter_for"><text>Записочка</text></string>
<string id="novice_letter"><text>Листок с записями</text></string>
<string id="leshyi_letter"><text>Бумажка со схемой</text></string>
<string id="leshyi_letter_desc"><text>... Пришлось бросить контейнер.\nМесто запомнил - не доходя до свинофермы, справа от дороги, возле приметного пня.</text></string>
<string id="postmens_bag"><text>Потрёпанная пачка бумаги</text></string>
<string id="soldier_letter"><text>Обрывок письма</text></string>
<string id="soldier_letter_1_desc"><text>... Отец совсем испортился. Пьёт каждый день, из дома всё вынес и пропил... Танюшка даже в школу не может ходить - последние туфли развалились. Как напьётся - драться лезет. Сынок, ты уж возвращайся быстрее, немного осталось тебе служить-то. Хоть образумишь его. Я и не знаю, как мне сладить с ним.</text></string>
<string id="soldier_letter_2_desc"><text>... А Светка-то себе другого нашла - я сам видел! Я говорю ей, что когда ты вернёшься, то выбьешь ей всю дурь из головы, а она - не вернётся, мол... Вот зараза, а? Мать ждёт тебя, каждый день молитву на ночь читает, потихоньку, когда думает, что я сплю. Быстрее бы ты вернулся, на рыбалку бы пошли, как раньше...\nНу ладно, бывай.\nТвой брат Вовчик.</text></string>
<string id="soldier_letter_3_desc"><text>... Милый, мне так трудно без тебя. Все девчонки в ночных клубах пропадают, спят с кем попало, говорят, что живём-то один раз. А я тебя жду. Обещала же. Одно утешение - уже скоро придёт тот день, когда я смогу тебя обнять, крепко-крепко! И уже никогда не разлучаться!\nДо встречи, мой родной.\nТвоя, только твоя, Леночка...</text></string>
<string id="soldier_letter_4_desc"><text>...Мама, у меня всё хорошо! Хоть и перевели меня сюда всего две недели назад, и место вроде как опасное - Периметр Зоны Отчуждения, но мне здесь даже нравится! С нашей стороны всё спокойно, а внутри Зоны даже стреляют иногда и раздаются странные звуки. Но ты, мама, не волнуйся, мы тут в безопасности. Стены крепкие, мины и много ещё чего. Да и платят тут хорошо. Передай Светке, что когда вернусь, сразу сыграем свадьбу! Отцу передай, что...</text></string>
<string id="soldier_letter_5_desc"><text>...Сестрёнка, передай Мишке, что если хоть что-то поцарапает на моём мотоцикле, то я, когда приду из армии, откручу ему голову! Ты самая старшая у нас, тебя он должен послушаться. А его как самого младшего в семье всегда баловали. Но скажи ему, что насчёт своего железного коня я не шучу! Когда к отцу в больницу поедете, скажи, чтобы он не волновался, служу я хорошо, ему не придётся за меня краснеть! Грамот от командования у меня уже целая куча...</text></string>
<string id="soldier_letter_6_desc"><text>...солнышко ты моё ненаглядное! Ни на секундочку тебя не забываю, постоянно о тебе думаю! Ты у меня самая красивая, самая умная, самая-самая! Хоть тут и бывает временами очень тяжело, мне сразу становится легче от мысли, что ты меня ждёшь!...</text></string>
<string id="soldier_letter_7_desc"><text>...сколько ты там ещё хочешь прослужить? Братан, всех денег всё равно не заработаешь, а места там опасные! Тебе всё шуточки: "Ещё полгодика, а там ещё годик", контракт раз за разом продляешь, а мать тут валерьянку вёдрами пьёт каждый день. Какое ей дело будет до твоих денег, если ты сам не вернёшься, а? Головой своей подумай, не всё её под радиоактивный дождик совать!...</text></string>
<string id="soldier_letter_bandit_desc"><text>...и ищо! Брателла, ежели выщемишь у лошков ихние ПДА - не выкидывай, даже если воны бытые. Жилистый собирает их зачем-то ... Мобыть, колехционер, мобыть, просто дурила, но отваливает за ти планшеты кое-какого запасу. \nБратаны тёрли, шо вон какому-то нерусскому их задвигает, Кикабидзу что-ли... Не помню.\nИ не забудь про наш уговор ...</text></string>
<string id="docs_rad_psy"><text>Диск с данными</text></string>
<string id="docs_rad_psy_desc"><text>Диск с программой расчёта и данными об излучении в районе "Мозговыжигателя".</text></string>
<string id="docs_2_rad_psy"><text>Данные на распечатке</text></string>
<string id="docs_2_rad_psy_desc"><text>Полученные расчёты, распечатанные и сохранённые также на электронном носителе.</text></string>
<string id="quest_manycase_mil_kurjer_desc"><text>Кейс, найденный в заброшенной деревне возле армейских складов. Внутри документы. Частично зашифрованные...</text></string>
<string id="item test1"><text>Это тестовая строка для вещмешка</text></string>
<string id="item test2"><text>Это ещё одна тестовая строка для вещмешка</text></string>
<string id="item_case_esc_desc"><text>Кейс с документами. Сделан из огнеупорного материала.</text></string>
<string id="same_case_esc_desc"><text>Кейс с кодовым замком. Сделан из огнеупорного материала, замок без специальных знаний не открыть, не повредив содержимое.</text></string>
<string id="item_decoder_desc"><text>Нечто вроде мощной электронной отмычки. Похоже, что она создавалась с целью взломать какой-то специфический электронный замок. Как ни странно, конструкция не подразумевает универсальности - отмычка создавалась для конкретного замка, и она не способна взламывать какие-либо другие коды.</text></string>
<string id="item_decoder_name"><text>Декодер</text></string>
<string id="rashpil_letter_name"><text>"Малява" Рашпиля</text></string>
<string id="rashpil_letter_desc"><text>Рашпиль накорябал писульку для Иванцова... Текст не совсем понятен.</text></string>
<string id="borzyi_letter_name"><text>"Малява" Борзого</text></string>
<string id="borzyi_letter_desc"><text>Борзый накорябал писульку для Зуба... Текст совсем не понятен.</text></string>
<string id="item_detector_yantar_desc"><text>Устройство для замеров пси-излучения.</text></string>
<string id="item_detector_yantar_name"><text>Сенсор ПП-4А</text></string>
<string id="item_doc_x16_desc"><text>Папка с какими-то документами. Без учёной степени по биологии сложно что-то в них понять.</text></string>
<string id="item_doc_x16_name"><text>Документы из лаборатории Х-16</text></string>
<string id="item_doc_x18_desc"><text>Толстая стопка научных бумаг. Сплошные термины, формулы и диаграммы.</text></string>
<string id="item_doc_x18p1_name"><text>Документы из лаборатории Х-18, ч. 1</text></string>
<string id="item_doc_x18p2_name"><text>Документы из лаборатории Х-18, ч. 2</text></string>
<string id="item_doc_x18p3_name"><text>Документы из лаборатории Х-18, ч. 3</text></string>
<string id="item_doc_x18p4_name"><text>Документы из лаборатории Х-18, ч. 4</text></string>
<string id="item_doc_x18p5_name"><text>Документы из лаборатории Х-18, ч. 5</text></string>
<string id="item_doc_x10p1_name"><text>Ведомость дежурств Х-10</text></string>
<string id="item_doc_x10p2_name"><text>Схемы резервного электроснабжения</text></string>
<string id="item_doc_x10p1_desc"><text>Приказы по организации дежурств, ведомости постов, списки с инвентарными номерами оборудования.</text></string>
<string id="item_doc_x10p2_desc"><text>Схематические планы организации электроснабжения сети лабораторий. Без привязки и описательной части.</text></string>
<string id="item_docs_hiden_pri_desc"><text>Потёртая рукопись в кожаной обложке. Написана самим Стрелком. Судя по заглавиям, в ней раскрываются некоторые загадки Зоны.</text></string>
<string id="item_docs_hiden_pri_name"><text>Документы из Припяти</text></string>
<string id="item_dynamite_esc_desc"><text>Тяжёлый деревянный ящик с надписями "Взрывоопасно" на нескольких языках.</text></string>
<string id="item_dynamite_esc_name"><text>Ящик с динамитом</text></string>
<string id="item_flash_crazy_mil_desc"><text>Флеш-диск - удобное устройство для переноса информации.</text></string>
<string id="item_flash_crazy_mil_name"><text>Флешка сумасшедшего</text></string>
<string id="item_flash_eco_rost_desc"><text>ПДА, миникомпьютер, средство общения, удобное устройство для хранения и обработки информации. Не включается вообще. Исправен или нет - непонятно.</text></string>
<string id="item_flash_eco_rost_name"><text>ПДА профессора Круглова</text></string>
<string id="item_flash_esc_desc"><text>Флеш-диск - удобное устройство для переноса информации.</text></string>
<string id="item_flash_esc_name"><text>Флешка пленного</text></string>
<string id="item_flash_gslinger_agro_desc"><text>Флеш-диск - удобное устройство для переноса информации.</text></string>
<string id="item_flash_gslinger_agro_name"><text>Флешка с файлами</text></string>
<string id="item_key_x18_desc"><text>Электронный ключ от подземной лаборатории Х-18.</text></string>
<string id="item_key_x18_name"><text>Ключ Борова</text></string>
<string id="item_krot_flash"><text>Флешка Крота</text></string>
<string id="item_PDA_tiran_desc"><text>Карманный персональный компьютер. Незаменимое устройство в Зоне.</text></string>
<string id="item_PDA_tiran_name"><text>ПДА Тирана</text></string>
<string id="tex_escape_lager_volk_document"><text>\nНужно найти потерянный документ в переходе под железной дорогой на Кордоне. Обещают обрез за это. Эх, вот автомат-бы... Ну, как говорится, за неимением гербовой...</text></string>
<string id="item_quest_case_02_desc"><text>Дипломат с документами. Внутри целая куча бумаг, карты, схемы... </text></string>
<string id="item_quest_case_02_name"><text>Дипломат</text></string>
<string id="item_quest_case_06_desc"><text>Кейс с документами. Вроде как вояки его отобрали у сталкеров, которые нашли остатки колонны, эвакуировавшей одну из тайных подземных лабораторий.</text></string>
<string id="item_quest_case_06_name"><text>Документы с базы военных</text></string>
<string id="item_quest_sak_plan_name"><text>Мешок с "травой"</text></string>
<string id="item_quest_sak_plan_desc"><text>Упакованная во влагонепроницаемый мешок высококачественная трава "canabis afgani".</text></string>
<string id="val_escort_captive_name"><text>Макс Любер</text></string>
<string id="sak_resiver_name"><text>Армейская радиостанция</text></string>
<string id="sak_resiver_desc"><text>Обычная армейская УКВ-радиостанция, но в условиях активной Зоны, её устарелая ламповая конструкция оказалась наиболее устойчивой к различного рода излучениям.</text></string>
<string id="sak_resiver_yantar_name"><text>Блок мониторинга</text></string>
<string id="sak_resiver_yantar_desc"><text>Устройство, встроенное в обычную армейскую УКВ-радиостанцию. Это современная система наблюдения за активными проявлениями возмущающего воздействия Зоны. Данная конструкция позволяет проводить дистанционный мониторинг и в некоторых случаях обеспечить более точную настройку процесса телепортирования.</text></string>
<string id="item_case_esc_name"><text>Документы с блокпоста</text></string>
<string id="sak_document_desc"><text>В районе "Мозговыжигателя" нашёл несколько тел в научных костюмах. У одного из них были вроде научные данные, записи, намёки. Схемы... Формулы. Обрывки переписки, фотографии. Описывается рецепт преобразования артефактов. Чего тут только нет... Мелькают клички сталкеров, среди них - "Призрак сообщил, что знает, как пройти к центру, минуя надземные опасности..."</text></string>
<string id="war_document_desc"><text>Разрозненные документы, приказы, записки. Может, есть что-то полезное во всех этих бумагах...</text></string>
<string id="x8_document_desc"><text>Разрозненные документы, папки, приказы, записки. Может, есть что-то полезное во всех этих бумагах...</text></string>
<string id="x18_document_desc"><text>Какие-то бумаги, найденные в Х-18.</text></string>
<string id="war_document_name"><text>Бумаги, документы.</text></string>
<string id="sak_document_name"><text>Бумаги, документы.</text></string>
<string id="item_rad_document6_desc"><text>Разрозненные документы, приказы, записки. Может, есть что-то полезное во всех этих бумагах...</text></string>
<string id="item_rad_document6_name"><text>Папка с документами</text></string>
<string id="item_rad_document7_desc"><text>Подшитые приказы командира группы войск за последние полгода.</text></string>
<string id="item_rad_document7_name"><text>Папка с документами</text></string>
<string id="sak_document2_desc"><text>В описательной части документа содержится информация о существующем способе трансформации артефакта.</text></string>
<string id="sak_document2_name"><text>Документы и нечитаемый диск</text></string>
<string id="garbage_pda_desc"><text>ПДА, найденный на Свалке в лагере бандитов... Среди прочей информации в нём есть описание возможно безопасной дороги на Забытый хутор.</text></string>
<string id="garbage_pda_name"><text>ПДА с информацией</text></string>
<string id="esc_bandit_letter_desc"><text>Здарова, пахан... Карочи - место удобное тут, молодняк постоянно валит. Хабар не сильно жирный, но постоянный. Думаю, ещё недельку посидим, пока не прочухают. Первый общак Ржавый поволок вчера, остаток и ещё трохи насобираю - сам притащу... А ищо случай был - пронесло тут самосвал с мертвяками, мы чуть не усрались! Но не остановился, слава яйцам... Сваливать нужно с етой ЗОНЫ!</text></string>
<string id="esc_bandit_letter_name"><text>Бумажка какая-то</text></string>
<string id="gar_bandit_letter_desc"><text>Мы тута одново терпилу придавили... Барахла у него не густо - пара грошовых артов, но говорит, есть типа способ, как какой-то арт выварить из другова. Брешет, наверно. Проверить бы, да чёта очкова - а ну как взорвётца? Кароч, тебе решать...\nКабан </text></string>
<string id="gar_bandit_letter_name"><text>Записка с информацией</text></string>
<string id="inventory_sakbox_01_name"><text>Ящик с патронами</text></string>
<string id="inventory_sakbox_01_desc"><text>Тяжёлый деревянный ящик. Внутри цинки с патронами.</text></string>
<string id="inventory_sakbox_02_name"><text>Металлический ящик</text></string>
<string id="inventory_sakbox_02_desc"><text>Металлический ящик с комплектом инструментов.</text></string>
<string id="inventory_sakbox_03_name"><text>Сейф</text></string>
<string id="inventory_sakbox_03_desc"><text>Сейф, несгораемый, бронированный. Заперт на кодовый магнитный замок. Вскрыть возможно только автогеном. Что внутри - никто не знает...</text></string>
<string id="inventory_sakbox_04_name"><text>Стальной кейс</text></string>
<string id="inventory_sakbox_04_desc"><text>Стальной кейс с кодовым замком, огнеупорный. Обычно используется для транспортировки важных документов или наличных денег.</text></string>
<string id="inventory_sakbox_05_name"><text>Контейнер высшей защищённости</text></string>
<string id="inventory_sakbox_05_desc"><text>Стальной лабораторный контейнер. Предназначен для хранения и транспортирования опасных или хрупких веществ и предметов. В Зоне используется для транспортирования артефактов с неизвестными свойствами.</text></string>
<string id="inventory_sakbox_06_name"><text>Ящик с военным снаряжением</text></string>
<string id="inventory_sakbox_06_desc"><text>Армейский тяжёлый ящик с вооружением, патронами и прочим снаряжением.</text></string>
<string id="shadow_inv"><text>Рюкзак</text></string>
<string id="sak_book1_name"><text>Книга</text></string>
<string id="sak_book1_desc"><text>Научный трактат, простым смертным не понятный...</text></string>
<string id="sak_book2_name"><text>Записная книжка</text></string>
<string id="sak_book2_desc"><text>Толстая тетрадь в твёрдой обложке, полная формул и таблиц.</text></string>
<string id="sak_book3_name"><text>Книга</text></string>
<string id="sak_book3_desc"><text>С виду - обычный учебник по корреляционному исчислению.</text></string>
<string id="stukach_book_name"><text>Ежедневник</text></string>
<string id="doktor_book_desc"><text>Записная книжка некоего Харона. Записи на русском, английском, немецком и других языках, которые не удаётся распознать. Схемы, формулы, рисунки. Все перемешано и совершенно непонятно.</text></string>
<string id="doktor_book_name"><text>Ежедневник</text></string>
<string id="item_computer_desc"><text>Системный блок компьютера с автостанции в Припяти, возможно содержит важную информацию. Но может и просто кусок железа.</text></string>
<string id="item_computer_name"><text>Системный блок</text></string>
<string id="item_diplomat_desc"><text>Дипломат, найденный в лаборатории Х-16. Содержит подробные сейсмологические и геологические карты территории Янтаря.</text></string>
<string id="scaintist_pda_name"><text>ПДА учёного</text></string>
<string id="scaintist_pda_desc"><text>Электронный органайзер погибшего в Припяти учёного, возможно содержит информацию, которая заинтерисует Бармена.</text></string>
<string id="item_diplomat_name"><text>Дипломат с документами</text></string>
<string id="item_notebook_desc"><text>Ноутбук, найденный в лаборатории Х-18. Как ни странно, в рабочем состоянии... Содержит данные по сейсмологической съёмке территории Армейских складов.</text></string>
<string id="item_notebook_name"><text>Ноутбук с данными</text></string>
<string id="stukach_book_desc"><text>Записная книжка Павлика. В ней много интересных фактов про взаимоотношения различных группировок.</text></string>
<string id="item_decoder1_name"><text>Прибор голованов из бункера</text></string>
<string id="item_decoder1_desc"><text>Сложный электронный измеритель-преобразователь.</text></string>
<string id="agroprom_pda_name"><text>ПДА Крота</text></string>
<string id="agroprom_pda_desc"><text>Карманный компьютер, принадлежащий сталкеру по прозвищу Крот.</text></string>
<string id="und_pda_name"><text>ПДА Макса Любера</text></string>
<string id="und_pda_desc"><text>Судя по входным данным - принадлежал Люберу. Приятель Пули, Макс Любер, утверждает, что в его устройстве скрыты многие секреты "Долга".</text></string>
<string id="volkodav_pda_name"><text>ПДА Волкодава</text></string>
<string id="volkodav_pda_desc"><text>Среди зашифрованных данных есть описание преобразования артефактов.</text></string>
<string id="item_case_esc_name"><text>Документы с блокпоста</text></string>
<string id="same_case_esc_name"><text>Кейс специальный</text></string>
<string id="yan_bad_psy_helmet_desc"><text>Ненастроенный прототип, разработанный учёными для защиты от пси-излучения.</text></string>
<string id="yan_bad_psy_helmet_name"><text>Ненастроенный пси-шлем</text></string>
<string id="yan_good_psy_helmet_desc"><text>Настроенный прототип, разработанный учёными для защиты от пси-излучения.</text></string>
<string id="yan_good_psy_helmet_name"><text>Настроенный пси-шлем</text></string>
<string id="zub_flash_name"><text>Флешка с данными</text></string>
<string id="zub_flash_desc"><text>Зуб, тёмный деляга в Баре, сканировал документы, которые получил от бандитов, ограбивших одного из учёных. Формулы, формулы, формулы, и чуток надписей не по-русски. И что?</text></string>
<string id="marsh_flash_name"><text>Флешка с данными</text></string>
<string id="marsh_flash_desc"><text>Флешка с Болот с данными об обработке материалов. Формулы, таблицы, расчёты. Только учёный сможет разобраться.</text></string>
<string id="x16_flash_name"><text>Флешка с документами из Х-16</text></string>
<string id="x16_flash_desc"><text>Бармен дал флешку со сканами документов, которые были обнаружены в лаборатории Х-16, со своими пометками и комментариями. Нужно отнести на Янтарь, Сахарову, может, в этих данных есть ключ к отключению "Мозговыжигателя" на Радаре.</text></string>
<string id="strelok_sheets"><text>Заметки Стрелка</text></string>
<string id="enc_strelok_sheets"><text>Обрывочные записи. Стрелок передал их Ивару, почему-то ему было важно, чтобы Ивар это узнал.</text></string>
<string id="strelok_book1_desc"><text>Исписанные страницы, похоже на вырванные наспех рукописные листы из конспектов каких-то лекций или расчётов. С пометками, сделанными другой рукой и выделенными другим цветом. Есть ли тут что-то полезное? Слишком уж всё заумно... \n Главное во всём этом - выделенное резюме: "Вот оно! Нужно всего лишь подключить эти аномальные образования с суммарным весом 16 кг, плюс-минус сто грамм. Если уложиться в эти рамки, то должно сработать!"</text></string>
<string id="strelok_book1_name"><text>Обрывочные записи</text></string>
<string id="strelok_book2_desc"><text>Блокнот с записями... Стрелка? Непонятно, кто кому писал и по какому поводу.</text></string>
<string id="strelok_book2_name"><text>Блокнот</text></string>
<string id="vil_volk_letter"><text>Записка Волка</text></string>
<string id="vil_volk_letter_desc"><text>Решился всё же. Не побрезговал в дерьме испачкаться. Ну-ну, тогда послушай для науки: Мама была учителем строгим, но справедливым. Строгой была настолько, что в школьном туалете (где по обыкновению курили одну на троих) её узнавали по цоканью каблуков, а после покупки бесшумной обуви - искренне пугались. Но история не о том. Конец 70-х, я сижу на последнем ряду, рисую (детский сад закрылся на карантин, оставлять не с кем было). Мама ведёт урок у "проблемного" класса. Ей любили отдавать такие, где самая низкая успеваемость и самые наихудшие семейные обстоятельства. Урок проходит, мама в целях забрать меня в столовую обнаруживает - а сапог то нет! Тех самых, новых зимних сапог, на которые долго копилось. Слезы и молчаливое отчаяние. Это заметил последний выходящий "самый проблемный ученик". Прояснив ситуацию, удалился. А мы с мамой так и остались сидеть, она - в сменной обуви, а я - с раскраской в обнимку. Звонок на урок - с победоносным видом заходит тот самый "проблемный" и протягивает маме пакет... с её сапогами. Как выяснилось - паренёк в виду своей "проблемности" быстро вычислил кто, куда, кому и зачем. Сбегал, отобрал, дал люлей по горячим следам. Почему вернул? Сказал, что "нельзя любимого учителя кидать на бабки". Вот такие они, преданные "проблемные". Ну ищи, щенок, если такой настырный. Может где-то рядом, а может и нет... Главное - внимательнее под ноги смотри. \nПоймаю - удавлю.</text></string>
<string id="item_rad_document8_name"><text>Папка с документами</text></string>
<string id="item_rad_document8_desc"><text>Разрозненные документы, приказы, записки. В описательной части документа содержится информация о существующем переходе с Янтаря в Рыжий лес.</text></string>
<string id="svoboda_letter"><text>Обрывок записки свободовца</text></string>
<string id="svoboda_letter_desc"><text>Радар убил почти всех... живым тут не место. Всё бросить и бежать... Если до вечера не успею, то ходячим трупом станет больше.</text></string>
<string id="volk_pda_name"><text>ПДА Волка</text></string>
<string id="volk_pda_desc"><text>Сгоревший ПДА Волка.</text></string>
<string id="mar_theory_desc"><text>Какие-то инструкции по применению лабораторного экспоната. Написано неровным почерком на скорую руку. Кроме инструкций что-то ещё про потоки энергии, тёмную материю и почему-то артефакт "Аккумулятор". Понять вроде бы можно, но зачем?</text></string>
<string id="mar_theory_name"><text>Инструкции учёного с Болот</text></string>
<string id="sak_document3_desc"><text>В районе "Мозговыжигателя" нашёл несколько тел в научных костюмах. У одного из них были вроде научные данные, записи, намёки. Схемы... Формулы. Обрывки переписки, фотографии. Описывается рецепт преобразования артефактов. Чего тут только нет... Мелькают клички сталкеров, среди них - "Призрак сообщил, что знает, как пройти к центру, минуя надземные опасности..."</text></string>
<string id="sak_document3_name"><text>Бумаги, документы.</text></string>
<string id="sak_document4_desc"><text>В люке танка, что в Рыжем лесу, нашёл записку. В ней, кроме всего прочего, есть рецепт преобразования артефакта. Данные от командира Заслона</text></string>
<string id="sak_document4_name"><text>Записка из тайника в Рыжем лесу.</text></string>
<string id="war_ecolog_pda_desc"><text>ПДА найденный в лаборатории под Мозговыжигателем.</text></string>
<string id="war_ecolog_pda_name"><text>ПДА учёного</text></string>
<string id="borov_kurjer_pda_desc"><text>ПДА найденный сталкерами на Свалке у бандита. Не работает, прострелен в двух местах.</text></string>
<string id="borov_kurjer_pda_name"><text>ПДА боровского курьера</text></string>
</string_table>