<string id="rem_characters_0"><text>О детстве</text></string>
<string id="rem_characters_1"><text>О родителях</text></string>
<string id="rem_characters_2"><text>О школе</text></string>
<string id="rem_characters_3"><text>После школы</text></string>
<string id="rem_characters_4"><text>Об армии</text></string>
<string id="rem_characters_5"><text>После армии</text></string>
<string id="rem_characters_6"><text>О семье</text></string>
<string id="rem_characters_7"><text>О работе</text></string>
<string id="rem_characters_8"><text>Из жизни</text></string>
<string id="rem_characters_9"><text>Приход в Зону</text></string>

<string id="character_vrach_0"><text>Наверное, одному в Зоне хуже, чем в группе. А группировок тут хватает. Одному выживать плохо. Но я тут пока никто - кому, какой группе я нужен? Плевать все на меня хотели. Ну и пусть... \nИз раннего детства. Купались где-то в лягушатнике на речке, и вдруг в глазах темно, в ушах какой-то глухой булькающий звук, в носу и горле запершило. Я не успел и сообразить толком, что случилось. Но вот уже стою по пояс в воде и отхаркиваюсь да отплёвываюсь. Сопли и слёзы по всей роже... Я тогда ужасно испугался, а никто и не понял ничего. Стало так обидно! Все купаются как ни в чём ни бывало. Тётки какие-то на берегу загорают, а я тут стою и плачу. Как они все могли не заметить, что я чуть не утонул. Это же Я, не кто-то там, это Я тонул... А они! Страх прошёл сразу, осталась одна обида. Какого чёрта - получается, что я для них никто, меня не любят, на меня не обращают внимания, да они просто плюют на меня! Оттого и слёзы...</text></string>

<string id="character_vrach_1"><text>Никогда нельзя опускать своё здоровье что называется "ниже плинтуса". В Зоне это особенно очевидно... Если вовремя не поправиться, если вообще не поддерживать здоровье на должном уровне, то любой укус несчастного тушканчика может быть смертельно опасным... \nНаверное, все родители хотят, чтобы их ребёнок стал сильным, умным, богатым, здоровым. У каждого свой акцент, у моих родителей акцент был на здоровье. "Главное здоровье, а остальное будет... береги здоровье смолоду... здоровье не купишь..." и так далее. Им, по-моему, не повезло. У нас в доме, сколько себя помню, лежала парализованная бабушка - мать отца. Перед глазами постоянно был живой пример того, что здоровье не купишь. Родители на работе, им некогда. Отец какой-то начальник - собрания, совещания... мать по сменам на фабрике. Вот мне и приходилось постоянно то воды бабуле подать, то подушку поправить, то одно, то другое. Родители и сами, наверное, мучились с ней, потому и наставляли всё время: главное здоровье. То ли боялись за меня, что я таким стану, то ли за себя, что их может постичь такая участь, а мне потом с ними мучиться... А мне даже нравилось в "доктора" играть. "Вот молодец какой. Хороший мальчик."...</text></string>

<string id="character_vrach_2"><text>Язык, как говорится, до Киева доведёт. Трепачей в Зоне не любят, конечно, но иногда и разговорить кого-то не помешает, может, кто тропку подскажет или про схрон брякнет. Главное вопрос сформулировать, чтобы тебе точно ответили, а не послали куда подальше... \nЧто-то из школьных лет: школьный двор и какая-то молодая корреспондентка с завода. Деловая такая, с микрофоном, магнитофоном, готовила радиопередачу к 23 февраля, ну и нас как защитников отечества стали расспрашивать, записывать на диктофон... "А кем бы ты хотел стать, мальчик?" - это я, значит. А я... что-же я ответил? Что я хотел бы быть лётчиком истребителя, но родители говорят, что лучше быть врачом. Раз так, то я бы ещё и врачом хотел стать, помогать людям быть здоровыми. Тётя улыбнулась мило в ответ. Потом, когда родители услышали по радио мои пожелания, были горды мной, что я выбрал две такие хорошие профессии... А уж как я горд был, что так красиво ответил на дурацкий тётин вопрос!</text></string>

<string id="character_vrach_3"><text>Нужно ли проявлять героизм в Зоне? Риторический вопрос. Для чего, для кого? Не Сталинград же за тобой. Просто потому, что без этого не можешь? Но тут как и везде - беспричинный героизм часто выглядит глупостью, а чаще лучше отсидеться и не выпячивать своё геройство... \nПервое дежурство в отделении, сразу после окончания института. Полно больных, в том числе и тяжёлых, а я один... все как назло куда-то смылись. Вызов в палату - пациентка, старушка божий одуванчик стала загружаться... Прибегаю в палату, дыхание поверхностное, пульс нитевидный, меряю давление - по нулям. Кричу сестре, реанимацию вызывай, срочно! Поворачиваюсь к бабульке, а она глаза закатила, пульса нет - на сонных артериях тишина. Ну, твою мать, первое боевое крещение! Быстро всех из палаты, запрокидываю голову, маску на лицо и два вдоха рот в рот... качать, качать, качать... вдох... качать, качать, качать... Потом в какой-то дымке понимаю, что прибежали реаниматологи, ввели адреналин, повезли на каталке, пульс есть, сказали, довезём. Не было желания отличиться, конечно, я просто делал своё дело, тогда я и не думал, как это выглядит со стороны. Это уж позже я представил, что выгляжу в глазах других героем, ходил таким гоголем одно время, весь такой гордый из себя - первый раз и сразу такой героизм. А не сделал бы, так никто бы и не осудил - ну первое дежурство, что с меня взять, но никто бы и не заметил, мало ли там новичков после института шляется...</text></string>

<string id="character_vrach_4"><text>Сколько тут дураков с оружием, как будто горячая точка какая-то! И ведь не все даже в армии были, многие раньше и в руках не держали оружие. Мало того, что убить могут кого-то ненароком, так ведь по неопытности и себя покалечат... \nВ армии я, конечно, не был. Но после интернатуры успел поработать в военном госпитале при военном городке. Лежали там в основном срочники, сверхсрочники, контрактники, военные пенсионеры, ну и так - разный люд по протекции. Рутинная работа, но один случай запомнился. Приехали на вызов на стрельбище. Какой-то солдатик с пулевым ранением - похоже, самострел. Прибыли быстро - от стрельбища до госпиталя километров десять, - но сразу стало ясно, что надо срочно везти. Сели, поехали с сиреной, и, как назло, дождь пошёл стеной, на дороге темно, сыро. Я в чреве машины мониторю состояние и кричу водителю через внутреннее окно: "Гони, Коля, гони, не довезём же!" Водитель молодец, проникся ситуацией, что мог выжимал из буханки. Но вдруг на повороте, уже перед самым въездом в часть на перекрёсток вылетает фура... Я боковым зрением замечаю фуру и вторую нашу машину, которая на подхват выехала, и понимаю, что не успеваем затормозить. Потом удар и темнота... Как потом мне рассказали, водитель умер на месте, я вылетел в лобовое стекло и потерял сознание. Мне повезло, как обычно мне везло в жизни. Я всё-таки какой-то особенный, все потом ещё ходили вокруг меня и языком цокали - везунчик... А самострелец наш был привязан на удерживающие ленты к каталке, что его и спасло в тот день. Его благополучно подхватила вторая бригада - и сразу в реанимацию, пока нас соскребали с асфальта... Говорили, что он всё-таки выжил, правда, не знаю, был он сам рад этому или нет...</text></string>

<string id="character_vrach_5"><text>Что лучше в Зоне - быть тихим и незаметным или решительным и наглым? Каждый решает сам. С одной стороны - незаметность даёт преимущество, когда врага надо обойти или сэкономить патроны... Но решительность порой позволяет взять верх даже при недостатке боеприпасов. Иногда нужно идти напролом, внаглую, иначе можно не успеть... \nОдин из операционных дней в моё дежурство. Я иду первым ассистентом на операцию, стою ближе всех к ширме операционного поля. Случай сложный. Что называется "пациент скорее мёртв, чем жив", и никто бы не осудил, в случае чего... Дают наркоз, маска дыхательная, всё такое, и вдруг вижу, что главный наш поплыл. С чего бы? Но явно видно, что дурнота подкатывает, руки у него слабеют. Надышался, что ли, рядом с анестезиологом. Они обычно все привыкшие уже, но этот-то чего? Всякое бывает, понятно. Вообще у каждого хирурга есть своё кладбище, выросшее из неудачных операций, это неизбежно. Но я не хотел быть к этому причастен. Какого чёрта я должен быть в подручных у смерти? Пришлось брать всё в свои руки... Обошлось всё, слава Богу. Доктор наш очухался, принесли ему горячего чаю с сахаром. А я? Я хоть и проявил себя тогда, а всё равно потом полдня ходил на дрожащих коленках... Но это научило меня не уходить с линии атаки. И дало понять, что я могу что-то сделать, не смотря ни на что, что решимость имеет значение, что даже смерть пасует перед ней... А отсидись я тогда - и не успели бы спасти...</text></string>

<string id="character_vrach_6"><text>Все в Зоне ждут удачу. Все верят, что рано или поздно она улыбнётся им. Ходишь месяцами, ищешь, ищешь - ничего, но вдруг! Вот он заветный артефакт! И тут же рядом облом - радиоактивный, не унести... \nМы долго ждали ребёнка. Хотели его, настраивали себя всячески, мечтали, готовились... И всё никак. Обследовались - да всё в порядке, но почему-то не награждал нас Бог. И наконец свершилось! Радость и... нет, не горе, но какое-то удивление, разочарование, непонимание - за что, почему мне? Родился сын с врождённым пороком. В общем, нам сказали на долго не надеяться. Но я сказал себе, а потом и жену убедил: "Всё будет хорошо, мы его вытянем, да у меня же знакомства... да я сам наконец тоже что-то могу. Я - и не вытяну?!". Скольким я помог, скольких вытащил, что я сына не смогу поднять? Да я ради него всё смогу. И ведь получилось, по крайней мере прошло больше трёх отмеренных сроков. Была гордость за себя, что я смог, за него, что он оказался сильнее обстоятельств, и была огромная надежда, что удача будет сопутствовать нам и дальше... Но удача не ходит одна. Удача и облом - вот сладкая парочка, они всегда ходят вместе, что там за периметром, что тут в Зоне...</text></string>

<string id="character_vrach_7"><text>Сколько же нужно человеку лекарств в Зоне, чтобы не окочуриться? Тут колёса приходится глотать пачками. Печень быстрее от них загнётся, чем от водки... \nУ моей соседки был двухлетний сын. Помню, его то клали в больницу, то выписывали - всё из-за каких-то проблем с дыханием. Она говорила мне о нём, и я даже предлагал свою помощь, но чего-то она отказывалась. Что-то ей не нравилось в этом предложении. Однажды ей пришлось вызывать скорую помощь, я ещё позвонил ей позже, чтобы узнать, как дела. Сын её был в тяжёлом состоянии, а доктора вместо того, чтоб лечить, посоветовали ей собраться с духом... А что же я-то тогда сделал? Ах, да! Ей нужно было какое-то лекарство... Как же его, чёрт, ну я же помнил название. Я тогда в больнице работал, только в другой... И ведь лекарство я всё-таки достал, хоть и не совсем законно, чуть дело не завели. Но не это ж главное, главное - сын Танькин на поправку пошёл. Ведь это почти мой случай... Муж соседки потом всё для меня делал: то машину починит, то запчастей каких достанет, то как-то потолок бесплатно побелил. А родители её говорили каждый раз при встрече: "Мы всем рассказываем, какой вы замечательный доктор". А я им: "Да что вы, что вы, пустяки", - как будто я его лечил... Ерунда, но приятно было, что-то такое подымалось в груди, мол, какой я всё-таки хороший. И уверенность, что с моим сыном тоже всё будет хорошо...</text></string>

<string id="character_vrach_8"><text>Сколько на самом деле стоят артефакты? Здесь они все описаны и оценены. И используются как горсть монет или кусок металла. Но это же чудо природы! Разве можно как-то оценить артефакт, который может сделать больного здоровым? Как можно выразить в денежном эквиваленте возвращение к здоровой жизни?.. \nСовсем недавнее событие: родной мой человек тяжело перенёс операцию, хотя светила из Москвы обещали скорейшее выздоровление. И вот он лежит в реанимации в нашем небольшом городке весь в электродах, катетерах и прочих медицинских обвесах, которые позволяют как-то поддерживать ещё жизнь. Одна надежда была на реаниматологов, что нужно лишь немного поддержать, а дальше он выкарабкается сам. Каждый день я приносил ему свежий бульон домашнего приготовления для зондового питания. И вот, придя в очередной раз с термосом бульона, шутя говорю дежурным реаниматологам, какой вкусный бульончик. И понимаю, что им мне нечего ответить, они смотрят на меня, а в глазах одно: прости, мы сделали, что смогли. "Нет!" - кричу я им и бегу в палату. Там лежал мой сын, рука его была холодна, а глаза уже никогда не посмотрят на меня... Я бы всё отдал тогда, чтобы найти тот волшебный артефакт, что воскрешает мёртвых, если бы он был. Может, я его всё-таки найду...</text></string>

<string id="character_vrach_9"><text>В Зону не приходят просто так прогуляться от ничегонеделания. В Зону идут целенаправленно за чем-то вполне конкретным, только вот каждый за своим... \nЧто меня привело в Зону? Сын, память о нём... Конечно! Не даёт мне покоя эта мысль, свербит и гложет. За что?! Но я сделаю всё, чего бы это ни стоило, я преодолею смерть... В случае с врачами такое часто бывает: это ощущение, что ты выше смерти, что ты сильнее её, и желание показать, что могут спасти и отвернуть смерть вот эти руки и этот мозг, а не клерк какой-то или денежный мешок... Неважно кто ты - крутой банкир или "тварь дрожащая", перед смертью все равны. Только не я! Я смогу! Помню последний разговор с женой. "Не кори ты себя, что ты можешь сделать! Сына не вернёшь, не тешь себя иллюзиями, мы же знали с самого начала..." Я не слушал её. Какой смысл? Я уже думал о том, что недалеко от периметра меня ждёт человек, который согласен за определённую сумму провести в Зону. Сумма на тот момент для меня неподъёмная, пришлось продать многое, жена была сильно разочарована мной, но какое это имеет значение - для меня это билет в один конец. Или я дойду и сбудется всё, как я хочу, или... или мы встретимся с ним уже там... "Ты меня слушаешь? Выкинь ты из головы все эти сказки. Ну что, что ты сделаешь? Смерть не преодолеть..." Она уже смирилась, а я нет... И я ухожу - пора, он не будет долго ждать... Я дойду, я найду, я смогу...</text></string>

<string id="character_botan_0"><text>Зона не любит говорливых и приучает не болтать лишнего. Знаешь ты что-то, так помалкивай, а то и притворись, что не знаешь или сказать не можешь - себе дороже... \nВ детстве я как будто заикался немного, или говорил плохо, что-то такое. Где-то лет до 6, наверное. Меня дразнили из-за моего косноязычия, а я только замыкался в себе и убегал куда-то со двора - не мог нормально ничего ответить или постоять за себя. Там какое-то время дулся в одиночку, что-то себе говорил. О, я много чего мог сказать себе или мнимому собеседнику! Это позволяло мне немного отойти, не держать долго обиду. И я возвращался... Но ненадолго. Так часто повторялось... Где ж это было? Где-то в средней полосе, в нашем городе. Наверное, я уже тогда больше любил записывать, чем говорить...</text></string>

<string id="character_botan_1"><text>Отчего в Зоне полно всякой швали? Что их притягивает сюда? А ещё больше откровенных идиотов и дураков с пухами, огромный процент на единицу площади... \nЧасто отрицательные проявления личности связывают с детскими переживаниями. Виноваты, мол, исключительно родители. Недолюбили, недопоняли, недовоспитали. С них и спрос... Ерунда это всё, если ты по жизни сволочь или дурак, то нечего на родителей сваливать... А ведь у меня тоже были родители. Мать в школе работала, а отец где-то в "ящике" специалистом. И ощущение, что меня они как раз и понимали, и воспитывали, и любили. Жили мы в хорошем домике, на окраине города. А может, как раз наоборот всё, а мне только хотелось, чтобы так было... Лиц ведь я их никак не могу вспомнить - как в тумане...</text></string>

<string id="character_botan_2"><text>Тут в Зоне вечно приходится что-то ждать. Ждёшь рассвета, ждёшь вызова от кого-то, ждёшь выброса... Всё ждёшь и ждёшь чего-то... \nСлучай в школе: сентябрь, я на скамейке перед школой. Вывеска ещё немного покосившаяся "Школа №2". За школьной оградой мелькнуло голубое платье, как яркий летний цветок среди пожухлой травы. Это она! Парни говорили мне, что я зря выжидаю, не станет она со мной разговаривать, зачем ей малолетка, да ещё который пары слов связать не в состоянии. Написать-то я мог красиво, в письме хотя бы - о, как я мог написать, я же был умный начитанный мальчик! Но в разговоре боялся. Может, она и сама заговорила бы, да я и подойти тоже боялся - не знал, что сказать и как сказать, но ждал каждый день в надежде, что она заметит и первой начнёт разговор... Чёрт, как давно, не помню уж, как и звали её... Потом какой-то не начитанный болтун просто подошёл и заболтал её своими глупостями, а потом взял в охапку и увёл с собой. Вот так просто. Обидно. Но он действовал, а не ждал как я... А я всю жизнь жду чего-то, как сейчас...</text></string>

<string id="character_botan_3"><text>Что нужно иметь для выживания в Зоне - ум, трудолюбие, отвагу, силу?.. Ничего подобного. Насколько я вижу, нужна хитрость, изворотливость, беспринципность... Но почему так несправедливо! Умный и честный терпит неудачу, хитрый и бессовестный жирует... \nПоступал я в универ. Конкурс большой был - кафедрой заведовали очень известные учёные мужи. В общем, трудно туда попасть было - очень серьёзное заведение. Но зато, если не лениться, можно очень быстро уже научной работой заняться, а это хорошие научные руководители, значит и хороший научный рост. Со мной Василий поступал - вот имя даже вспомнил. Ну дуб-дубом! Я корплю над учебниками, зубрю теорию... прошёл по конкурсу, ура! И встречаю его на курсе. Как?! "Уметь надо, старик"... Потом я, можно сказать, жил в библиотеках, грыз гранит науки, всё своим трудом, своей головой, получил наконец тему, разрабатывал, лелея её как ребёнка. А он на дискотеках и в кабаках каких-то, на курсе его и не видно было. И вот встречаю его позже: "Ты всё пыхтишь над своей темой? Ну-ну, а я за кандидатскую уже взялся... Тема сходная, почти как у тебя". Что? Почему? Моя тема! "Старик, сейчас скоростной век, надо быстрее суетиться. Ничего личного. Кто первый встал - того и тапки"... О! Ну как он может так пролезать везде как уж? Ну не поверю, что сам, что своим трудом. Он же ничтожество!.. Не понимаю я такой несправедливости! Как и сейчас не могу понять...</text></string>

<string id="character_botan_4"><text>В Зоне имеются какие-то странные подземные лаборатории. Чем в них занимались? И чего они в итоге добились? Загадка Зоны... \nЛаборатория, в которой я начинал, занималась изобретением новых безвредных пестицидов и гербицидов. Так это называлось, кажется. Возможно, это и было основным направлением, не знаю. Знаю, что наш отдел под этим прикрытием занимался военными разработками. Были у меня какое-то время сомнения... по сути ведь мы создавали смерть своими руками. И не просто смерть одного-двух человек, или подразделения, или армии... Я уже тогда прекрасно понимал, что таит в себе эта зараза, выпусти её на свободу, нечаянно или намеренно. Но меня убедили... вернее я и сам себя готов был убедить в чём угодно. Ведь я учёный, я занимаюсь чистой наукой, как я могу проконтролировать всех, у кого чешутся руки использовать передовые научные разработки в корыстных целях? И что теперь: если существуют военные самолёты, не развивать авиацию? Если существует бомба, не развивать энергетику?.. Ерунда. Но главное - я получил перспективную тему, никто ещё не развивал это направление, а я начал... Да, герр Мюллер и мистер Смит уже чего-то достигли на этом поприще. Но я докажу, что мы тоже чего-то стоим, мы тоже можем, даже не имея их финансов, их поддержки, их лабораторий, их шикарных кабинетов и оборудования... И я добьюсь результата не хуже их. И у меня тоже всё будет...</text></string>

<string id="character_botan_5"><text>В Зоне постоянно испытываешь какой-то стресс. Даже если всё нормально, всё равно постоянное чувство беспокойства, как будто опаздываешь куда-то... \nПодходил срок подписания договора, а мне надо было ещё получить одобрение научного руководителя проекта, прежде чем посылать документы. Я сидел в офисе и ждал, а он опаздывал. Время всё уходило, пришлось ехать к нему, чтобы он поставил подпись... Точно помню - отель какой-то. Это в Москве было, а там же одни отели - всё теперь по-западному. Мы тогда на какой-то научной конференции были, ну заодно и внедрение в производство своих идей проталкивали. Приятель устроил мне протекцию научным консультантом в приличную фирму и сразу с собой потащил, на "форум", дескать. А на самом деле - на халяву прокатиться и промотать неплохие командировочные по кабакам и бабам... Умеют же люди устроиться! Аж зависть берёт. Не помню уж, как мы тогда оттянулись, но вот этот эпизод запомнился - потому что состояние было такое же. Я тогда сильно нервничал, всё боялся опоздать, да ещё боялся, что потеряю по глупости такое жирное местечко в жирной фирме... Вот как сейчас - всё время боюсь не успеть куда-то, в какое-то очень важное место...</text></string>

<string id="character_botan_6"><text>В Зоне нет женщин. И правильно. Я представляю себе, пошёл бы сталкер Вася в опасный поход, будь под боком его Маша? Ни за что. Она бы не пустила, да он бы сам боялся выпустить её из рук, отлучиться даже ненадолго. А так - ничто не отвлекает, ничто не связывает. Занимайся спокойно своим сталкерским делом... \nТак уж сложилось, что было мне не до женщин. Если заниматься серьёзно наукой, то нет времени на ухаживание, на кино, рестораны, да просто на семью потом не будет времени. И я долго никого не замечал. Но как-то умудрился жениться. Не скажу, что сильно влюбился, просто так надо было. И как-то всё само собой быстро произошло... Простая свадьба в своём узком кругу, без шика, без помпы. Потом какое-то время подобие семейной жизни. Но мне всегда было не до жены, я в лаборатории, я в институте, я на производстве, я занят. И вот однажды... Это должно было случиться, кто-то должен был занять моё место так или иначе. И я всё мог бы понять и простить, но то, что это был он... ОН! Этот бездарь, эта канцелярская крыса, не имеющая к науке никакого отношения... Как она могла предпочесть его! Чем он лучше меня? Тем, что дядя в министерстве, тем, что у него шикарная квартира, что у него есть время свозить её на юг и пошиковать там дядиными деньгами?.. Я не смог простить, ушёл сам... Ушёл и окунулся с головой в работу. Теперь меня ничто не связывало...</text></string>

<string id="character_botan_7"><text>Я уже успел убедиться, что многие знания в Зоне бесполезны. В Зоне надо знать как выживать, а всякие там другие познания - хлам. Но получается наоборот - знаешь массу всего, только не то, что важно для выживания... \nКакое-то время я в издательстве работал. Просматривал однажды важную научную статью. Куча каких-то данных из разных умных источников, а то, что действительно было нужно, там не было. Я ещё взбучку дал всему отделу - статья должна быть на 100% точной, как они этого не понимают! Салабоны. Да, вес я имел... отделом целым руководил. Это же не просто журнальчик - солидное научное издание, ну а я как человек с учёной степенью руководил как раз самой научной частью. Я даже от науки отошёл на время. А зачем? Да просто доказать кое-кому хотел, что не хуже других, что тоже могу устроиться как некоторые. Теперь смешно даже, но тогда был я солидный человек с солидным достатком. Кому тут расскажи - тебе скажут в ответ: "Ну и что тебе это даёт в Зоне, как помогает выжить?"... Лучше бы я работал в каком-нибудь издательстве журналов по туризму или на военно-патриотическую тему...</text></string>

<string id="character_botan_8"><text>Сколько же в Зоне болтунов, пустобрёхов! Что ни спроси, всё они обо всём расскажут, только не о том, что нужно. Какие-то тупые, бессмысленные байки и анекдоты. А что-нибудь дельное никто сказать ничего не может... \nЯ работал в разных конторах. Были и тёпленькие местечки, и тихие, всякие. Но я отовсюду уходил. Нет там никакой научной перспективы. Конечно, кто гонится за деньгами или халявой, а не за результатом, тот там как сыр в масле. Но только не я. В тёплом месте мозги раскисают моментально, стоит немного привыкнуть - и всё, тебе уже ничего не хочется, не хочется ничего менять. А это верная смерть для учёного. Помню как уходил с последнего места. Кто-то уговаривал, кто-то сочувствовал, но в основном не понимали и за спиной крутили пальцем у виска. "Больше всех надо... На нобелевку нацелился... Сумасшедший профессор-одиночка..." Что они понимают! Набрали целый штат бездельников, у половины из которых кандидатские куплены или получены по протекции. Настрочат сырую статейку в журнал раз в месяц - и потом руки в брюки, вроде как в этой пятилетке уже что-то совершил выдающееся - аж 12 статей под общим названием "Обо всём сразу и ни о чём конкретном"! "Ты, старик, вот всё корпишь, а кому ты известен, если ни одной статьи в этом году?" Бездари! Настоящий учёный может добиться настоящего результата только своим непрерывным трудом, а не пустословием... Так и тут, можно болтать об артефактах, сочинять истории, на деле не иметь ни одного за пазухой, но прослыть при этом великим сталкером...</text></string>

<string id="character_botan_9"><text>Как люди приходят в Зону? И главное зачем? А я как попал?.. \nЭто же Николай Антонович организовал всё по моей настоятельной просьбе. Он и сам не рад был, но я убедил, уговорил, уломал, хоть и не сразу. "Поймите вы, здесь гораздо больше перспективы, ну что вы там будете делать? Все нужные результаты так или иначе поступают к нам. Зачем вам этот ненужный героизм, эти лишения, мытарства? Вы знаете, в каких условиях там работают? Вы видели тот зоопарк? Я не понимаю, что вас тянет туда, чем привлекательна та работа..." Да, конечно, он не понимал. Не понимал, что далеко не всё доходит до нас из Зоны, что нам достаются лишь крохи, а самое перспективное хватают другие, кто половчее. Он человек старой формации, как ему объяснить, что в современном научном мире нужно быть на очень-очень передовом рубеже, чтобы успеть что-то ухватить. Да, я и сам раньше всё ждал чего-то, всё считал, что если я буду больше думать, размышлять, работать над теорией, то когда-то в руки свалится золотая рыбка... Ничего подобного! Теория - одно, практика - другое. "Золотых рыбок" хватают другие. Да и как ему объяснить было, что кроме всего прочего нужно ещё доказать им всем, что я тоже могу. Что не одни протекции, ворованные учёные степени и тёплые местечки приводят к успеху, что собственный труд тоже чего-то значит, свой ум, свои открытия тоже. Да, Зона, только Зона, там я всё всем покажу и докажу!.. Николай Антонович скрепя сердцем подписал, потом несколько дурацких проверок, беготня по кабинетам, ещё куча подписей, и вот я оформлен как научный сотрудник полевой лаборатории в зоне отчуждения, весь в предвкушение успеха... Дурак... Прав был Антоныч: ни к чему не ведут весь этот героизм, эти лишения и мытарства...</text></string>

<string id="character_oper_0"><text>Никогда не знаешь, где и когда найдёшь артефакт в Зоне. То несколько дней ни одного, то вдруг кучка сразу, как яблоки, упавшие с дерева... \nВ детстве мы жили в посёлке, где-то на юге. Весь посёлок был окружён яблочными садами. А по осени, когда уже собрали урожай, на деревьях оставалось ещё куча яблок. Тогда сады открывали для всех желающих. Все собирали яблоки - каких там только не было. И мы с братом и родителями тоже. Потом всю зиму в доме стоял запах душистых яблок. Как-то я достал коробку, которую для чего-то берегли. В коробке каждое яблоко завёрнуто в бумажку, но так вкусно пахнет! Коробка полная - взять пару яблок, значит заметят. Так я надкусил каждое и завернул снова в бумажки. Видимость целостности. Смешно... Брат, наверное, так там и живёт и по-прежнему собирает яблоки. А я вот тут свой урожай собираю...</text></string>

<string id="character_oper_1"><text>Иногда надо попасть с одного конца Зоны на другой. А патронов мало, и купить по дороге негде. Не так дорога достаёт, как эта нищета - постоянный счёт на штуки... \nЗанимался я в спортивной школе, ездил даже на соревнования по всей России. Как-то были то ли соревнования, то ли сборы на другом конце страны - чуть ли не во Владике. И пришла телеграмма. Заболел отец, будь, мол, готов приехать. Как мне не хотелось, но я всё-таки засобирался. А потом вдруг через неделю, или может быть позже, получил письмо от отца. Ему стало лучше. Я аж просветлел весь. Но честно говоря, я же тогда не его выздоровлению обрадовался, а тому, что ехать никуда не надо. Не было ни копья на такую дорогу, вернее были, но совсем на другое отложены, а билет стоит - ого-го. Да и ехать куда-то в тьмутаракань, чтобы сказать что-то, посочувствовать... а смысл? Или наоборот - это я там жил, а они как раз где-то на западе... Неважно, в общем. Теперь бы я понёсся куда угодно, лишь бы знать, что меня ждёт хоть кто-то.</text></string>

<string id="character_oper_2"><text>В Зоне все что-то прячут. На чёрный день, про запас, на будущее, на случай "ядерной войны". Наверное, нет никого, кто бы что-то не прятал. Ну а если нашёл чужое, то считай повезло, перепрячь и считай теперь своим. Это обычная практика в Зоне. Значит сразу плохо лежало... \nВ школьные годы играли мы в "полицейские и воры". Я, конечно, полицейский, не любил я быть вором. Скинулись, кто что мог, каждый притащил с дома по 2 конфеты, или шоколадину, или что-то ещё. И организовали "банк". Ну и как обычно "банда" ограбила банк и перепрятала. Полицейские должны найти по описаниям и записочкам... Я нашёл первый, потому что не стал идти по их дурацким описаниям "пойди туда, пойди сюда". Я просто знал главаря "банды" Вовку, знал его привычки и понял, куда они могут спрятать... А потом разборки, почему я не со всеми искал, почему я всё знал заранее, я подсматривал, так нечестно... Ну и так далее. Но главное, почему так мало в банке? Ну я же нашёл первый, значит мне приз! Ну или "конфискат" половины, я же полицейский, я имею право конфисковать. Причём тут все? "Воры" тоже могли взять часть себе, а в банке оставить половину. А раз они не взяли, значит я взял. Так положено - победителю приз. Я честно нашёл сам один, значит имею право. Если бы я со всеми нашёл, тогда конечно, тогда делиться... "Жадина, жмот, надо было поделить по-любому, а ты себе захапал..." Показуха всё это, да любой бы на моём месте так сделал. А если бы не я нашёл, а кто-то посторонний, они что претензии бы им предъявляли?.. Я сам нашёл, значит моё...</text></string>

<string id="character_oper_3"><text>Интересно устроена жизнь. Никогда не знаешь, что ожидает в следующую минуту. Думаешь, что всё распланировал, а у судьбы на твой счёт совсем другие планы. Совсем как тут в Зоне. И никогда не знаешь, какой стороной она повернётся в следующую секунду... \nХотел я стать программистом, поступал в... как же... ЛЭТИ - вот, вспомнил! И балл был нужный, и места были, и всё складывалось, ан нет - судьба... вернее, не судьба, так как не питерским я был, приезжим. Мне сразу ясно дали понять - даже не суйся. Потыркался я в разные заведения и поступил в итоге в технарь. Так и стал мастером... холодильных установок, по-моему так... или компрессоров каких-то, в общем, какая теперь разница - не судьба. Всё равно же не пригодилось в итоге, и выбрал я совсем другое, правда, уже после армии. А знать бы заранее, как судьба сложится, стал бы я адвокатом, или банкиром, или стоматологом, или ещё лучше депутатом каким-нибудь в финансовой комиссии, купил бы дом в Лондоне... или даже жил бы у моря на вилле, а то и на своей яхте. Эх, нищета моя!..</text></string>

<string id="character_oper_4"><text>Водка - это плохо, так все говорят. Вернее, плохо употребление, а сама водка - вещь в Зоне нужная... \nГде ж это у меня началось... В армии! Где-то на северо-западе. Полгода всего и оставалось - начался полный расслабон, золотые армейские деньки. Любили мы тогда употреблять беленькую втихаря. Водители выезжали в Псков и пока там то да сё успевали в бак заныкать пару пузырей водки. Провозили в часть без проблем. Потом гульбище... Опять же, водка - хорошая валюта в армии, совсем как тут. Я же позже остальных пошёл - в 20 лет. Значит на тот момент мне уж 22 было, да ещё и старший сержант. Так что, мне больше доставалось, наливали и подносили мне по старшинству... А я и рад был больше урвать, дурак. Лучше и не вспоминать, два года потом на гражданке отвыкал от этого дела. Но слава Богу, обошлось - не спился... Вроде бы... Надеюсь, что не по этой причине я тут оказался без памяти...</text></string>

<string id="character_oper_5"><text>В Зоне на базах имеются генераторы - нужные агрегаты, но бензин требуют. А где взять? Можно залить остатки со старых заправок и притянуть в канистрах, если не лень, ещё и получишь в награду что-то за это... \nПошёл я после армии в школу милиции и попал служить в уголовный розыск одного очень маленького и тихого сибирского городка. Вся тамошняя уголовная деятельность не выходила за рамки скотокрадства и пьяных разборок селян. Жили тихо и спокойно. И вдруг событие - похитили транспортное средство селянина, а именно - мотоцикл ИЖ, с коляской! Агентура наша в виде Васи-бомжа указала на одного малолетку. А украденный мотоцикл спрятан где-то на пасеке. Приехали - мотоцикл в сарае, вокруг - ни души. Ну чё делать? Устроим засаду! Засада в деревне - это что-то. Это по телогрейке на брата, по пузырю водяры, сало и прочая радость туриста. Меня взяли тоже "на практику". Устроились, мужики сидят ждут, пьют, закусывают, мне предлагают. "Нет, я, мужики, в завязке". От скуки осматривал сарай и наткнулся на целых четыре канистры бензина... Промолчал, думаю, надо как-то конфисковать всё, не особо афишируя. Ну сутки сидим, вторые сидим. Провизию всю повторили раза два. Сменить некому - в отделе пять человек, из них два начальники. Так что без вариантов. Иногда надо кому-то и в магазин сбегать. Я не пью, значит мне. И вот тащил я два раза эти канистры пять километров - по одной в каждой руке. Все руки тогда оттянул... Малолетку того потом взяли, надавали по ушам - во всём признался. А про бензин я промолчал, да и он не особо выступал...</text></string>

<string id="character_oper_6"><text>И вот чего в этой Зоне всегда дождливо? Хорошей погоды не дождёшься, как будто и не бывает её. А самое противное - это когда дождь и темно... \nОднажды надо было мне срочно ночью куда-то ехать. Погода была паршивая: в октябре на севере всегда так. На севере... Это где-то возле Питера. Ну да... Мы как раз всей нашей бригадой собирались в Карелию на отдых махнуть. Собрали деньги в складчину, да не вышло ничего тогда, не получился отдых, пришлось мне забрать свою долю. Мужики ещё возмущались, мол, уже всё распланировано и закуплено, брось ты считать. "Я сдавал, а мне нужно, срочно взять обратно, как раз такая сумма..." Обиделись... Ну и ладно. Сел я в машину и поехал. Туманно, очень холодно, дождь моросил, да ещё и темно. А на повороте вдруг занесло. Я по тормозам, но из-за дождя машину повело и она заскользила. Остановилась примерно через 50 метров. А когда остановилась, я увидел мужика - прямо возле машины... бледного. Обматерил он меня тогда всего, а я и сам чуть живой был - руки-ноги тряслись. Но до вокзала я всё-таки доехал. А точно! Я же жену встречал! Вальку мою. Или не жену тогда ещё... или то Люська была... Нет! Валька уже была, точно.</text></string>

<string id="character_oper_7"><text>Собаки, собаки, кругом одни собаки... Чёрт бы их побрал! Прямо не Зона, а псарня какая-то. Перестрелять бы всех сук, чтобы не плодились так... \nКак-то входили на обыск в частный дом, я ещё тогда куртку порвал пока через забор перемахивал. Точно - высокий такой забор, новый совсем, но пара гвоздей не загнута, вот и порвал рукав. И куртка-то новая совсем... В доме кинулась собака, рука рефлекторно вытащила ствол. Только передёрнуть затвор успел, хозяйка кинулась на защиту собаки. А я прямо взбесился тогда то ли от злости на собаку, то ли от досады, что новая куртка совсем, денег стоит, а теперь опять ненужные растраты... Ну и дал предупредительный в воздух, и заорал, непонятно кому, собаке или бабе: "Стоять! Пристрелю!". Баба так и опешила, глядя на меня, на землю села. Я себе представляю зрелище! Мужикам не мог потом толком объяснить причину злости. А я что им объясню, что настолько жалко мне новой куртки стало? Так не поняли бы, сказали бы, что скаредный я, прижимистый или ещё что придумали... А я не жадный, я просто экономный всегда был...</text></string>

<string id="character_oper_8"><text>В Зоне практически у каждого есть ПДА. Многие думают - запаролил простым паролем и всё - как в сейфе. Вот и пишут туда координаты схронов, нычек, переговоры всякие оставляют. Идиоты, ничему жизнь не учит - нельзя такое хранить в ПДА, спалишься за милую душу и лишишься кровно нажитого... \nПодъезжаю я к управлению и привычно заруливаю на служебную стоянку. Тихонечко иду, заглядывая в окна первого этажа, где расположились наши "наркоманы", то есть отдел по борьбе с наркотрафиком в области. И вдруг скрип решётки на одном из окон... Распахивается окно и оттуда резво выскакивает оперуполномоченный Шурик, знакомый мне ещё по РОВД. Я останавливаюсь и наблюдаю, как со всех ног несётся опер, сжимая в одной руке какую-то папку, в другой что-то похожее на жёсткий диск. Захожу... Я как-то видел ФСБ-шный СОБР, но чтобы эти вурдалаки так по-хамски вели себя в святая-святых нашего управления - это нонсенс! Вижу наших орлов, которые стоят вдоль стеночки виновато глядя в пол. Вижу деловито шурующих в кабинетах дядей в сереньких костюмах, кучу уже опечатанных системников и поверх всего гневный взгляд замначальника, который жёг своим взглядом у меня в мозгу: "Скройся на хрен в кабинете, придурок!" Меня два раза не надо уговаривать... Заперся. Быстро всё "лишнее" сгрёб в мусорный мешок - все коньяки, коробки, странные конверты без содержимого, все письма, записочки и прочее... С компьютера скинул самое важное на флешку, диск поставил на "формат С" - ну поломалось что-то, я не виноват. Мешок за окно и ходу по следам Шурика... В тот день чекисты громили наркоманский отдел, слетело несколько голов, а остальных слава Богу миновала инквизиция. Отделались легко: только два строгача... А всё потому, что героический рывок старшего оперуполномоченного Шурика спас практически всех, ибо было вынесено всё палево от "всевидящего ока"... Я тогда перестраховался зато научился не доверять железкам и не хранить компромат на компе.</text></string>

<string id="character_oper_9"><text>Большинство приходят в Зону ради быстрой наживы. А меня что потянуло? Наверное, то же, что и многих... \nО Зоне я узнал от одного деляги, которого мы как-то крутили. Проходил он по каким-то махинациям, а называл себя сталкером. При обыске нашли у него странные вещицы. Он и рассказал о Зоне... Я тогда уже ушёл с областной управы. Не сработались кое с кем, вернее меня "ушли" - не поделился с кем нужно было. Взяли в РОВД. Жена постоянно свербела: прекрати брать, твои менты тебя вытурили, они же тебя и подставят... Так оно и вышло, в общем-то. Проворовался кто-то на самом верху области и залетел... Потянули за ниточку, ба! Да тут круговая порука. Нагрянула очередная проверка по всем РОВД. Я-то уже был стрелянный воробей - у меня всё чисто, но... откуда-то вдруг что-то всплыло, незначительное, но всё же. Потом я понял, что так или иначе нужен им был кто-то для галочки. К кому-то должны были быть "предприняты меры". Нашлись стрелочники, и я с ними. Меня просто выбрали и подставили. Вот так, мало того что всё начальственное ворьё отделалось испугом, так это оказалось ещё и злопамятное ворьё. Припомнили мне, когда я не стал делиться... Выперли, выжали из системы... Но жить надо как-то - кредиты, расходы... Жене я говорил что-то: "Надоело. Все кругом ворьё. Рука руку моет. Ни на кого не положиться. Нет тут настоящей жизни, настоящих отношений... Считай это отпуском, съезжу в деревню, отдохну, приду маленько в себя, встряхнусь..." А на втором плане мысль: "Полгода всего и надо - там можно быстро подняться. Деньги прямо на земле валяются, только не ленись искать. Главное унести суметь хабар." Это я от сталкера словечко такое услышал. Вот и встретился с тем сталкером, обсудили мой "поход". Он мне как раз должен был за отмаз... Так и попал в Зону. Мечты, мечты... "Главное суметь хабар унести..." Как глупо. Ноги бы суметь унести отсюда...</text></string>

<string id="character_bandit_0"><text>Наглость - второе счастье. Это правило работает везде и тут в Зоне тоже. Только тут нужно ещё чувство меры наглости, чтобы не перегнуть палку и не прилетела тебе в ответ на огромную наглость очень небольшая, но увесистая маслина... \nИз детства: я самый маленький во дворе был, но зато самый наглый. Мог переть на какого-нибудь дылду как моська на слона. Старшие ребята пользовались этим, для них это был бесплатный цирк. "Ну-ка, Тушканчик, пойди продай тому шкету окурок... А если что - бей сразу в рожу, мы рядом будем... гы-гы-гы". И я продавал, и бил ладошкой по лицу, смешно подпрыгивая, иначе не достать. А сзади гогот и одобрительные похлопывания по плечу: "Молоток, Тушканчик, мелкий, а наглый - так и надо", - ну и конфета или жвачка... Потом мы переехали, тех пацанов уже рядом не было, да и я как-то "остепенился". Но эта идея, что одной лишь наглостью можно чего-то добиться, засела в голове. Не нужно быть сильным или умным, нужно быть смелым и наглым. Как тут в Зоне...</text></string>

<string id="character_bandit_1"><text>В Зоне сплошь одно ворьё. Приходится считать каждую копейку, да если бы только копейку, каждый патрон приходится считать. Копишь-копишь, но вот однажды какая-то харя, не спросясь, может спокойно взять всё кровно нажитое... \nЖили мы бедно, я не мог себе позволить купить джинсы, кроссовки, у меня не было плеера. Сильно я из-за этого комплексовал, напрягал родителей, спрашивал: "Почему у других всё это есть, а у нас нету?" Они пытались что-то предпринимать, вернее мать, от отца толку мало - сам алкаш был и тянул всё из дома. Мать запирала все шкафчики. На карман, конечно, не давала, но покупали мне какое-то шмотьё. Только хорошие шмотки стоили хороших денег, а с этим у нас как раз был напряг, так что у неё это плохо получалось. Отец - простой сантехник, вечно пьяный или с похмелья, а мать то ли малярша, то ли штукатурщица... Короче, напряг с деньгами всегда был, вот и приходилось трястись над каждой копейкой, как сейчас...</text></string>

<string id="character_bandit_2"><text>В Зоне главное не зевать и не думать долго, схватил и беги - вот принцип, а там разберёмся... \nТо ли в школе, то ли на каникулах где-то с пацанами лазили через дыру в заборе на завод недалеко от дома. Из ящиков, что стояли на территории, утаскивали всякую хрень. Бежишь от сторожа, а над ушами только его камни как пули свистят... И чувствуешь одновременно и страх, и азарт какой-то. Это даже как испытание было - если ты не слазил за забор и не украл что-то на глазах у сторожа, значит не пацан. А заводишко-то так себе - фабрика игрушек, деревянных лошадок делали на качалке или на колёсиках. Или нет... это же в другом городе, а в этом какой-то гараж или мехколонна была... Ну да - мехколонна связи №4. Я ещё думал, что за мехколонна такая - с мехом, что ли... Тогда я и подворовывать начал.</text></string>

<string id="character_bandit_3"><text>Чем тут живут? Если посмотреть, артефакты для многих вовсе не на первом месте, можно вполне жить в Зоне и без них, занимаясь чем-то другим. Кто-то охотится, кто-то ворует, кто-то информацию продаёт, а кто-то подержанными шмотками приторговывает... \nНачало моей "трудовой" деятельности сразу после школы. Началась взрослая жизнь, но учиться было не по силам, а работать лень. Я вдруг узнал, что можно зарабатывать деньги, занимаясь банальной спекуляцией. Как-то сам допёр, что совсем необязательно горбатиться от звонка до звонка. Стал спекулировать шмотками, входить в какой-то полукриминальный мир. Даже придумал себе идеологическую платформу, лозунг в оправдание: "Впадлу жить на одну зарплату!" Казалось, что те, кто вкалывают на каком-нибудь заводе, - одни придурки и лохи. Да, тогда мы и решили с приятелем, что нужно уезжать в свободную Европу, а ещё лучше в Америку. Это Санёк мне все уши прожужжал - вот где свобода выбора, свобода предпринимательства, свобода ничегонеделания! Да я и сам не против был свалить куда-то из этого задрипанного городишки, было бы на что... Вот так - мечтаешь об одном, а получаешь другое, что заслуживаешь. Зону, например...</text></string>

<string id="character_bandit_4"><text>Не понимаю, что делают в Зоне солдаты. Это же не служба, это времяпровождение. Что они вспомнят потом? Как разводили на водку проходящих сталкеров? Забудут сразу, как только вырвутся отсюда... То есть, кому повезёт вырваться... \nПосле школы загремел и я в армию. Желания никакого не было, что и говорить, косил как мог, но... В близлежащей мехколонне связи мы постоянно тянули кабель, примелькались уже, иногда и за руку хватали, но худо-бедно удавалось урвать что-то. Жгли, сдавали медь, то есть как-то добывали себе карманные деньги. Как-то приволокли целую бухту, хорошо раздербанить успели быстро, а то чуть не повязали - оказывается глобальная телефонизация района намечалась. И тут вдруг грянула какая-то проверка, начали копать, кто тырит медь и кабель. Там и своих воров хватало, но надо ж им было спихнуть на какого-то все растраты... Пришёл ко мне дядька, шофёром там работал. Он ко мне нормально относился. Поговорили. В общем, он мне ясно дал понять: "Если не смоетесь куда-то, то могут свалить всё на вашу шпану, а вам уже по 18, на малолетство не спишешь, вот и прикидывай..." А тут как раз очередная повестка: "с вещами, документами, тыры-пыры..." Короче, выбор был простой - или слинять в армию, а за неимением под рукой стрелочника найдут другого, или повяжут и пришьют дело за расхищение. Я, конечно, не хотел, но выбрал первое. Так я и попал в стройбат... Настоящей службой это назвать нельзя было. Но кое-как откантовался и забыл сразу на веки вечные...</text></string>

<string id="character_bandit_5"><text>В Зоне, в общем, на самом деле нормально, жить можно, если голову иметь и не пихаться особо в разные дырки. Одно плохо - с бабами напряг... \nПосле армии не было у меня ни работы какой-то, ни желаний куда-то устраиваться. Но подвезло. Братва бывшая помогла. Устроили за девочками приглядывать. Подвести их к клиенту, договориться, если что - утрясти вопросы, когда начинал кто-то быковать или лебедей наших обижать. Сам я тоже не особо церемонился с бабами - любую брал, как зашевелится что-то. Ходил налево и направо, но не с нашими. Хозяин велел материал ему не портить, а то "к станку" потом её не поставишь. Но однажды прогнулся я сильно и он снизошёл: выбирай любую из своих. Мне уже тогда брюнеточка одна приглянулась, я всё ждал случая потискать её... Ну и оттянулся тогда. А потом в норму вошло - всех перещупал в итоге. Дети? Да какие у них дети! А от других - понятия не имею, я всё равно на шею себе никого сажать не собирался и о таких пустяках никогда не думал...</text></string>

<string id="character_bandit_6"><text>Есть в Зоне такие глухие места, что лучше не соваться одному. Пусть не монстры, а вот просто ногу подвернёшь и что делать? Орать - помогите, кто-нибудь? Бесполезняк... Чтобы кто-нибудь услышал, глотку нужно иметь лужёную. Да если и услышат, далеко не факт, что придёт кто-то... \nСожительствовал я с шалавой одной... Из себя она ни рыба, ни мясо, но мне тогда главное хата чтоб была и чтобы было всегда куда приткнуться, сама она мало меня интересовала. Если что, так мог я переспать с кем угодно. Но она меня терпела и я её не особо игнорировал. Иногда прижимал к себе - после пары стаканов... Но голосок у неё был - мама не горюй. Труба Иерихонская! Однажды спал я и тут нагрянули менты, а она как раз во двор выходила. Молодец, быстро сообразила - собаку выпустила, да как заорёт: "Воры, воры! Куда вы, суки, лезете!" Проход загородила, бой-баба. "Да чтоб вам пусто иродам было!.." Ну и понеслась... Это она специально, чтобы я услышал, у неё ж не глотка, а гудок пароходный, как тут не услышать... Я подскочил чуть не к потолку от такого белужьего рёва, во двор глянул, прикинул быстро, что по чём, шмотки сгрёб и сиганул в заднее окно. Оттуда через сарай и огородами, огородами. Я, вообще-то, считал, что чистый на тот момент был, но кто его знает, чего они припёрлись, бережёного Бог бережёт... И правильно я тогда сделал - кто-то капнул на меня. А не заорала бы - кто знает, куда бы я тогда загремел...</text></string>

<string id="character_bandit_7"><text>В Зоне иногда можно найти всякие бумажки, записочки разные, журнальчики, альбомчики... Казалось бы фигня - подтереться и выкинуть, но кто знает, что это? Может быть, кому-то эти бумажки очень нужны и он хорошо отстегнёт за них. Мало ли... Чего не бывает... \nБрали как-то хатку. Я вообще всегда избегал идти на откровенно криминальные дела. Мне больше по душе были "честные" способы Бендера. Но тут первый раз впрягся - очень надо было. Взяли меня в команду. Сделали всё технично - днём зашли в хату, как к себе домой. Расставили палево вокруг адреса и работали в хате спокойненько. Чинно собрали всё ценное и собрались уже на выход. Тут я и увидел книжный шкафчик, до верху набитый какими-то альбомами. Глянул - почтовые марки, для меня это бумажки просто - фигня какая-то. Машинально прихватил по ходу альбомчик. На следующий день разбили всё по долям, мне тоже отстегнули. И разбежались... А через месяц, наверное, уже сижу я у барыги одного, барахло сдаю, ну и альбомчик прихватил. То сё, я про него и забыл уже... Тут его заинтересовал этот альбомчик с марками. Он взял его в руки, посмотрел пару страниц, нервно поднялся и побежал за очками в прихожую. Напялил очки и принялся жадно рассматривать почтовые марки в альбоме. Вопрос ко мне: "А это... т-ты где взял-то вот ЭТО?!" Я, небрежно: "Да так, на толкучке прихватил". Барыга нервно: "Чё ты гонишь! Кто ТАКОЕ продаёт на толкучке? Ты хоть знаешь, сколько вот ЭТО стоит?!" И сумму назвал, да наверняка ещё занизил раза в три. Сижу не подаю вида, а сам кидаю кубы в уме, вспоминая тот шкафчик набитый такими же вот альбомчиками, да матерю себя за глупость... Но поздно уже было пить боржоми. Сразу нужно было бумажки те к рукам прибирать...</text></string>

<string id="character_bandit_8"><text>Жалко, что в Зоне нет машин. Может и можно было бы зилок завести, но куда на нём уедешь? Вляпаешься куда-нибудь в аномалию, тут бывает пешком-то по дороге не пройти... \nКак-то занялся я угоном. Не по-крупному, по мелочи. С навороченными тойотами или мерсами я не связывался. Не брал и тачки известных в городе людей, всё больше мелочёвка. Серьёзные машины - это не моя ниша. Я брал простые неприметные жиги или опели какие-нибудь не новые. Да, не густо давали, брали их только на запчасти. Но я и не нацеливался на крупный куш - мне хватало, и ладно. И так проще, меньше шансов засветиться. Ну кто, какой дурак будет искать жигу какого-то пенсионера или бухгалтера хлебозавода? Кому они нужны. Никто просто возиться не станет с такими делами. А мне того и надо. Однажды правда чуть не залетел. Дедок оставлял жигу во дворе и обычно, заходя домой, не запирал. О сигнализации он вообще, наверное, никогда не слышал. Я подождал, отсчитал в уме примерно столько, чтобы он поднялся на свой третий этаж, и пошёл спокойно брать тачку. И тут дедок открывает дверь подъезда и видит меня. Он оказывается забыл что-то в машине. Не прокол конечно, куда этому старперу до меня, не догнал бы в любом случае... Но неприятно. Я всегда был чистый, никогда не палился, а тут чуть не влетел... Обошлось. И на время я залёг на дно...</text></string>

<string id="character_bandit_9"><text>Есть же идиоты, которые с охотой в Зону идут! Кто-то считает даже такой поход романтикой, интересно им видите ли тут... Нет, я бы ни за что сюда не пошёл, если бы меня не припёрло. Пришлось... \nЯ по жизни не был каким-то матёрым уголовником, я просто умел всегда ловко всё провернуть так, чтобы нигде не засветиться. Я умудрялся обставлять дела так, что даже привода у меня ни одного не было. Ну не хотел я на нары, никак не хотел. Не было у меня никакого желание на зону попадать. И как-то хранил меня мой ангел. А тут, на тебе! Судьба-злодейка. Попал-таки в Зону. Не так, дак эдак. Он там, наверное, ржёт, глядя на меня сверху... Поневоле пришлось рвать когти. Кореш как раз вернулся из одного закрытого места - Зоной называется. Объяснял: "Главное не межуйся там. Попрут на тебя с пухой - не ссы, эти сталкерюги тока для понту быковать начинают, они сами тебя бояться будут, если поведёшь себя как надо... Да не дрейфь, там же не настоящая Зона, вертухаев нет, там свои порядки. Но тока показать себя первое время всё равно надо, чтобы в бригаду тебя взяли. Одному там хреново выживать, а в кодле - самое оно..." Как я не хотел! А куда деваться? Последнее предупреждение было явно последним, всё тело до сих пор болит и глаз левый только-только открылся... Обложили со всех сторон. Одни требуют порошок в срок, иначе кранты, другие бабки за него - с тем же результатом, если не верну вовремя. А где я возьму столько и где тот порошок искать? Дёрнул чёрт меня с наркотой связаться! Да если б я знал сразу, на что иду! Говорил же себе - не лезь в эти дела... И теперь надо было валить, срочно. Потому что никуда не деться, нигде не скроешься... Прикупил ствол у кореша, отстегнул ему нехило за наводку и пошёл указанной тропкой. Вот так, не хотел я на зону, а тут сам пошёл в Зону. Судьба...</text></string>

<string id="character_spec_0"><text>В Зоне приходится убивать людей. Не потому, что хочется, а потому что иногда случаются такие ситуации, и если не убьёшь ты, убьют тебя. Но порой видишь таких отморозков! И начинаешь уже первым стрелять, не ради самозащиты, а потому что таких козлов не грех и убить... \nЯ рано попробовал настоящее оружие. Очень рано. В детстве отец всё время водил меня в тир пострелять с воздушки. Я ещё даже в школу не ходил - ружьё больше меня. Но он сам заряжал, придерживал, наводил, мне оставалось только на спуск нажать. Как я радовался, когда медведь падал вниз головой или начинала крутиться мельница! Отца я редко видел, потому каждая встреча в радость. Однажды он меня с собой в настоящий стрелковый тир взял... это я уже, наверное, в школу пошёл, а может и нет. Чего ему в голову взбрело, может, выпил он с Петровичем: "Хочешь из револьвера стрельнуть?" Конечно, хочу! "Ладно, Петрович, угомонись. Пацан должен уметь владеть оружием - он же мужик, а не баба... Да я рядом буду, не ори ты..." Один патрон, отец сзади, держит за руку, потом отпускает "Нажимай плавно, не болтай стволом". Бах! Я испугался, я не ожидал такого грохота, не ожидал, что мне так дёрнет руку. И смех отца: "Да не ори ты Петрович, ну пристрелил бы тебя, ну и что? Такого козла как ты не грех и пристрелить... ха-ха, да шучу я, Петрович". Я почему-то подумал тогда, что если бы я убил того Петровича, мне бы ничего не было. И запомнились слова отца "нужно уметь владеть оружием" и "такого козла не грех и пристрелить"...</text></string>

<string id="character_spec_1"><text>Интересно, у контролёров в Зоне есть родители? Откуда-то они же взялись - не из пробирки, наверное. И как они их контролировали?.. \nМы не можем сравнить наших родителей ни с кем - они у нас одни и для каждого свои, обычно самые лучшие. Но я не знаю, повезло ли мне с родителями. Кое-что вспоминается, но не так уж и много: отец родом откуда-то с Прибалтики, мать - сибирячка. Отец был практически непьющим человеком, а мама постоянно была на работе и вечно куда-то опаздывала. Собственно и всё... Есть ещё чувство, что родители меня слишком баловали. Быть может, потому что редко меня видели. То у них работа, то у них турпоездка, то командировка, то одно, то другое, а я на попечении бабушек и дедушек. И полная бесконтрольность с их стороны - делай, что хочешь. Зато возвращались родители всегда с подарками. Вот и думай теперь, повезло ли мне с ними или наоборот они меня спихивали как обузу то на бабок, то на дедок. Надеюсь, узнаю когда-нибудь...</text></string>

<string id="character_spec_2"><text>Меня почему-то не сильно выматывают длинные походы по Зоне. Как будто я привычку к ним имею... \nВ одной из школ, где я учился, училка по биологии вывозила нас за город всем классом в поход. Через поле пешком, с поклажей за спиной. Тогда было интересно, опять же картошечка в кострах, лес... Но тогда недалеко ходили, а нам далеко и не надо было - пару километров от города и хорош. Городок небольшой, полчаса ходьбы - и ты уже в лесу за городом. Да и потом по жизни много я пёхом протопал, в армии марш-броски и после армии тоже. Привычное, в общем, дело... В каком-то из школьных походов девчонка всё стонала: помоги, тяжело. Потом вступилась вожатая или как там её... "Ну помоги ты Насте, ты же сильный мальчик, мужчина". Это какого хрена?! Ты знала, на что идёшь, ты сама напросилась в поход! Для чего - чтобы идти налегке, а за тебя вещи тащили? Нет уж! Впряглась так неси сама... Вот здесь в Зоне мне же некого просить: понеси мой рюкзак. Всё сам, только сам. И это справедливо...</text></string>

<string id="character_spec_3"><text>Интересно, что делают солдаты в Зоне? Тут же не зона вооружённого конфликта, не граница, а их сюда гонят и гонят. Условий тут никаких, нормальных казарм даже нет... И отказаться ведь не могут или закосить - подневольные люди... \nПосле школы решил я поступать в мореходку при Беломоро-Балтийском пароходстве. У меня кто-то из родственников плавал, так у него весь дом был забит импортной техникой. Мне тоже всего этого хотелось. Поступил я в училище, кажется, без напрягов. Но не думал, что попаду в казарму. Система была такая: живёшь два месяца в казарме, потом в течение года отпускают домой на субботу, воскресенье, а потом вообще можешь жить дома. В общем, отмучиться нужно было только пару-тройку месяцев. Но даже это было не для меня. В казарме вообще "быковские" понятия. Ничего мне там не нравилось - ни шуточки их, ни интересы, ни разговоры, ни тем более обстановка. Не помню, сколько и отучился, но не больше пары недель. Моё обострённое чувство справедливости не позволило бы мне дольше выполнять приказы и распорядок дня. По-моему, закосил я как-то и в итоге отчислился... Сейчас, конечно, жаль, всё равно ведь от судьбы не уйдёшь - всё равно казарму по жизни выбрал. Надо было перетерпеть тогда. Ходил бы по морю, мир бы повидал, а не топтал эту гнилую Зону...</text></string>

<string id="character_spec_4"><text>Хлюпикам не место в Зоне. Это ясно как дважды-два. Я вообще не понимаю, как неподготовленные люди лезут в это пекло. Какие-то мальчики в трениках, которые не то что пороха настоящего не нюхали, а и по жизни салаги и ссыкуны, а туда же - стоило ствол в руки взять и сразу пальцы врастопырку: "Э, мужик, ходи сюда, разговор есть". Смешно даже... \nВ армии было. На курсе молодого бойца я выделялся и силой, и сноровкой. Ну и конечно, заметили меня спецы. Так и попал в спецроту. Сказать, что гоняли нас по-чёрному, значит не сказать ничего. Нас просто держали в чёрном теле. Но мне нравилось. Нравилась форма, нравилась эта томная усталость к концу дня, когда засыпаешь как убитый, нравилось красоваться перед другими... Идёшь бывало мимо какой-нибудь автороты - малиновый берет набок, так чтобы чубчик торчал, верхние пуговицы расстёгнуты, чтобы шея видна была, ремень ослаблен... видно, что идёт спецназ второй спецроты пятого полка. Кто вякнет слово - сразу в репу! Тяжело было, конечно, кто-то ныл, кто-то не выдерживал, но я терпел, потому что знал - это удача, это счастливый билет. Если я всё это пройду, то на гражданке я царь и Бог! Кто попрёт против? В репу! Кто тут круче меня? В репу! Кто ещё не согласен? В репу!.. Хлюпикам не место в жизни! Сила решает всё.</text></string>

<string id="character_spec_5"><text>Тут в Зоне чуть что - придурки разные за оружие сразу хватаются и начинают разборки. Нет бы по-мужски выйти и решить вопрос один на один. На кулаках, с голым торсом. С пухой-то ты герой. А ты так выйди. Я уверен - на деле любой жлоб и двух ударов не выдержит... \nПосле армии подписался я под контрактом. Это и не удивительно. Я многому научился в армии, многое мог, многое знал. Но все эти знания не для мирной размеренной жизни. Специфические знания и навыки требовали специфического применения. Какое-то время была подготовка. Располагались мы на так называемых базах, а проще в лагерях. Дисциплина была, понятно, но время от времени расслаблялись - парни все молодые, горячие... Однажды в соседней деревне местные сцепились с нашими в клубе, наших двое и среди них друган мой, а местных чуть не вся деревня, ну и наших пацанов они помяли. Глупая пьяная деревенская драчка... Ох как я был зол - моего другана, спеца, помяла какая-то пьяная деревенщина! Мы прикатили на УАЗике - 8 рыл. Не в форме, но по нашим торсам и так было ясно, что мы не в библиотеках штаны протираем. Что могут полупьяные мужики против отделения спецназа? Мочили всех подряд... Я бил уже лежащего верзилу ногами, старался заехать в морду и всё орал: "Это тебе за Андрюху". А сзади держал наш водила и кричал в ухо: "Да угомонись ты, идиот, ты уже сломал ему всё, что можно!.." Кого-то тогда очень сильно покалечили, может, как раз того верзилу. Но ничего - старшой наш проникся ситуацией, ему и самому лишний шум не нужен был, и меня он специально подальше отправил с глаз долой. "Молите Бога, что никого не убили, придурки. А ты, я смотрю, засиделся без дела. Завтра же на точку... Будешь там свой праведный гнев на горцев изливать, а не на местную деревенщину..."</text></string>

<string id="character_spec_6"><text>Почему в Зоне нет баб? Казалось бы, все бабы дуры, но нет же - не лезут сюда, значит есть ещё частичка разума в их головах... \nТо, что с бабами нельзя разговаривать по-человечески, я понял ещё в молодости. Одна всё выёживалась передо мной. "Я девчонка наглая, но настырная... я такая вся растакая... Что ты мне сделаешь... Да ты не мужик". Думала, я терпеть её буду, а может, поиметь меня так хотела - на злость брала. Дура! Вмазал ей так, что отлетела на два метра. А ты как хотела, девочка? Ты думала, я тут стану выслушивать твои наезды или растаю, глядя на тебя?.. Хорошо и приложил тогда, нос сломал... сама виновата. Позже, с женой уже - тоже прикладывался от души. Иногда Маришка у меня по неделе не выходила из дому, не знала как синяки спрятать. А всё по делу! Курица безмозглая! Только пусти в магазин одну - кредиты, займы... Деньги как пух тополиный улетали. И всё "ла-ла-ла" - надо о детях подумать, надо дачу, надо машину, надо в будущее смотреть... Терпеть это сил не было уже - разбежались... Так потом и не женился, не нашёл для себя никого. Жил то с одной, то с другой, но недолго. А всё потому что все бабы одинаковые, все дуры...</text></string>

<string id="character_spec_7"><text>Иногда кто-то в тебя тычет ствол и сипит что-то, мол "ходи сюда, тока ствол спрячь" или наоборот "проваливай давай"... Заслонил проход и думает, что калаш ему поможет. Рэмбы тоже мне! Не стой у меня на пути! Вся твоя терминаторщина до поры до времени - можешь нарваться... \nГде-то в горах. Когда всё закончилось, начали считать потери. Своих трое, это мы уже знали. Чужих вытащили из всех щелей и снесли в центр аула, или как там селения их называются... Выложили в ряд - тел 20. Были там и старики, и подростки... А что делать? На войне как на войне. Да, наверное, можно было не проводить такую тотальную зачистку, но как ты их будешь отсортировывать? И зачем? Они убили троих наших, они до этого взорвали мост и только чудо спасло меня и ребят, они много ещё чего делали, и нужно было уже положить этому конец. Для меня они все враги, все. Вот эта старуха - она наверняка давала приют этим абрекам, кормила, поила, благословляла на праведную войну с неверными... Враг! Вот этот пацан - приносил какое-то пойло на блокпост за патроны, а потом пули с тех же патронов, выпущенные из их калашей, возвращались нам... Враг! Вот эта девчонка - она всё крутилась рядом, шпионила, рисовала расположение блиндажей, огневых точек... Враг! Они сами виноваты, могли пропустить нас, могли выйти и сдать оружие, но они встали у нас на пути и должны были поплатиться за это. Нет, мы и не собирались их рассортировывать, всё было сделано намерено... Как я их всех ненавижу!</text></string>

<string id="character_spec_8"><text>Нужно ли помогать каждому, кто орёт в Зоне "Дай аптечку"? Вот поможешь ты ему, а он тебе в спину, да ещё с тебя хабарок поимеет. Уж если вляпался - так сам виноват, значит не жилец ты и был. Зона не для тебя. И тут ничего личного - выживает сильнейший, это закон... \nГде-то на задании было: ползал два дня на брюхе. Для меня тогда начался обратный отсчёт. Не помню точно, на что я тогда подписался. Всё нормально было, до того момента, пока я не увидел это проклятое сообщение на ПДА. Я тогда даже не знал, кто я для них, преследователь или жертва. Или мутант какой-то, перешагнувший самое дорогое в жизни - человеческие отношения. Ну чего мне не хватало? Всё было - уважение, понимание, поддержка, и самое главное - человеческое отношение со стороны ребят, а тогда я был как загнанный зверь. Так и вижу: сижу за валуном и считаю оставшиеся патроны. Даже страшно подумать, для чего мне нужен этот боезапас... Но я хочу есть, я хочу жить, и снова буду убивать ради этой, пусть и прискорбной жизни. Стал замечать, что с каждым днём, всё меньше врагов на моём пути. Ну оно и понятно, моя решимость обострилась в разы, все чувства заточены на то, чтобы понять... А что понять - я и сам не знал тогда. Прямо как сейчас. У меня сейчас нет прошлого, жуткое настоящее, а о будущем я даже не думаю. А тогда... тогда я прошёл мимо умирающего. Ну и что? Я современный боец, трезво оценивающий свои ресурсы в трудной ситуации. Не было у меня и капли сентиментальности, человечности и всякой такой хрени, которая размягчает... Да. Всё как сейчас...</text></string>

<string id="character_spec_9"><text>Наверняка многие приходят в Зону добровольно. Они сами выбирают это, никто не насилует. Но есть ли кто-то, кто потом не жалеет об этом? А я сделал правильный выбор, придя сюда?.. \nБудь ты хоть каким крутым спецом, но рано или поздно становишься "отработанным материалом". Вот и я стал таким. Я никогда не убивал просто так ради денег, всегда это был или бой, или какая-то операция по ликвидации, или самозащита... Не знаю даже, почему я согласился. Позарился на крупный куш, а может захотелось чего-то "остренького", поиграть в кошки мышки? Или использовать наконец по полной все свои невостребованные знания, навыки... Не знаю. Дело было не простое - объект слишком заметная фигура, постоянно под охраной, подступиться к нему не просто. Но я справился. Я не испытывал никаких угрызений совести - ничего личного, это работа. Каждый человек сколько-то стоит, он стоил много... И вот в какой-то момент я вдруг понял, что тоже сколько-то "стою". Нутром понял, шестым чувством... по тому, как со мной говорил босс, по тому, как меня "вели", по припаркованному неподалёку автомобилю, по неплотно прикрытой входной двери в квартиру. Я не вошёл, всё было ясно. Я - отработан, нужно уходить... Перед отправкой Ястреб давал наставления, рассказывал про местные обычаи, правила, группировки, говорил, куда пристроиться сразу, как вести себя, какую снарягу брать, как выживать. Это меня не волновало, выживанию я и сам могу научить любого, меня больше волновал сам Ястреб. О моём уходе знал только он, я считал, что только ему могу доверять, но так ли это? Можно ли было после всего доверять хоть кому-то? В любом случае у меня не было выбора, кто-то должен был меня провести... И вот я в Зоне. Был ли это правильный выбор? Скорее всего. Кому я нужен там, за периметром? Там для меня всё ясно: не я - так меня, и рано или поздно это случится. А тут... тут я как рыба в воде.</text></string>

<string id="character_hunter_0"><text>Сколько нужно патронов, чтобы перебить всех монстров? Бесконечное количество. Сколько их не бей, они всё не убывают. Откуда берутся только? Проще игнорировать их и стараться обойти стороной... \nВ детстве ходили мы в лес, за черникой или уже за брусникой. Родители меня всё время брали с собой в лес. Отец показал: "Смотри, тут заяц свою заячью траву щипал, а тут мишка побывал, видишь кучу. Свежее ещё". Я ещё подумал, как он не боится, медведь же где-то рядом... А потом выходим на речку, а медведь на той стороне ягоды жрёт, вдруг прекратил и уставился на нас. Я чуть не заорал, речка та - ручей, не больше трёх метров. Отец шёпотом сказал, мол, тихо стой и не смотри на него, смотри чуть в сторону, не обращай на него внимания и не дёргайся. Медведь поводил рылом, понюхал воздух и пошёл себе вдоль берега. Отец потом объяснил, что сытый он, ягод полно, грибов и рыбы в реке, мы ему неинтересны, если сами не станем лезть на него. Каждый зверь живёт своей жизнью, у него свои звериные заботы и он меньше всего думает, как бы тебя сожрать, скорее сам уйдёт от греха подальше... Тут в Зоне звери особенные, но тоже не каждого ты интересуешь в качестве обеда...</text></string>

<string id="character_hunter_1"><text>Странные эти монстры зоновские. Откуда такие мутации? Это ж наследственность - ни одно поколение пройти должно. Хотя, чёрт его знает на самом деле, откуда у них свои монстрячьи способности... \nНам наследственность от родителей даётся. У меня вот тоже какие-то художественные способности имелись. И к музыке способности. Я вообще человек довольно способный, как будто знаю многое уже с рождения. То же самое с восприятием на расстоянии и знанием о том, когда и как надо действовать. Как-то всё складно у меня было всегда. Как сейчас - вот чувствую куда идти и что делать, и всё тут! Это мне в наследство досталось даже не от отца, а от деда. Да - тот бывало такие вещи вытворял... Хотя мне, скорее всего, его фокусы лишь казались чудесами. В детстве всё так кажется... Когда ж он умер? Мне лет 10 всего было. А похоронен на юге где-то. Мы-то жили на севере, а на юге видно родина деда была - потому и похоронен там. Но всё равно - что-то у меня с восприятием, и это не просто так, это наследственное...</text></string>

<string id="character_hunter_2"><text>Вот ведь как бывает - сделаешь нычку в Зоне, придёшь проверить, а туда уже какая-то падла свои шмотки сунула с запиской: "Моё. Возьмёт кто - убью!" Вроде как его нычка была. Ну не западло так подкладывать?! И ведь начнёт доказывать потом, права качать... \nБыл в школьные годы такой случай, летом, в каком-то детском лагере. Пацан один был предметом всеобщих насмешек. Как это обычно бывает - толпа негласно выбирает изгоя, кого можно безнаказанно чморить всем. В толпе подростков ведь как - главное сразу как-то показать себя, чтобы не стать как раз таким одним из всех. И купили, кажется, торт кому-то на день рождение, или праздник какой-то, неважно теперь... решили после ужина захавать все вместе. И вот мы с друганом одни в комнате. Я говорю: "Давай этому чморю под подушку положим. Все начнут искать где торт, и мы такие тоже, а потом опа - я случайно найду". Сделали... Как он потом орал надрывно: "Да не я это, не я!" Задыхался от обиды - слов не хватало, и размазывал по морде слёзы и кровь - кто-то уже вмазать успел. Мы не смогли и слово вставить, без нас разобрались, стояли только в сторонке, помалкивали и в окошко смотрели, потому что на того пацана глаз не могли поднять... А что он мог доказать тогда?..</text></string>

<string id="character_hunter_3"><text>Можно ли приучить зоновскую собаку? Было бы неплохо иметь такую для охоты. Настоящая охотничья собака дорого ценится настоящим охотником... \nПеред самой армией. Исполнилось мне 18 и дядя подарил мне ружьё. Оформили всё как надо. И решил я пойти в первую самостоятельную свою охоту с первым своим собственным ружьём. Дядька дал лучшую собаку, всё как положено... Ну и заплутал я по молодости. Долго бродил - уже дело к вечеру, темнеет. Наконец вышел на тропу. А Найды всё нет и нет. Я ору, кричу, свищу... Темно уже и дождь. Да ёлы-палы! Сам вышел, так собака куда-то по следу ушла. Что делать? Обычно в таких случаях примечают место и под ним портянки оставляют. На следующий день собаку там и найдёшь - никуда она от тех портянок не уйдёт. Так и сделал... Ох как дядька недоволен был, как расстраивался: "Да как ты мог собаку оставить! Я сам бывало голодный останусь, а последний кусок собаке дам. Это же не просто друг - лучший друг. Собака тебя никогда не бросит. А ты её оставил..." Ну а я молодой был, оправдывался. Что делать-то? Дождь, темно, воды, еды уже нет, спички я посеял где-то. Куда она денется? Завтра найдём... Но так и не нашли, всю неделю ходили, звали, запахи оставляли - ничего. Волки, наверное, зарезали. Дядька мне не простил потом - Найда любимая собака его была... Я потом к нему так больше и не ездил...</text></string>

<string id="character_hunter_4"><text>Есть ли какое-то подобие "дедовщины" в Зоне? То есть разделение на "ты только пришёл, а я тут уже 2 года топчу Зону..." Я не думаю, что такое возможно, когда у каждого ствол и патроны... Ну да, в каждой группе есть кто-то старший, типа сержанта, но это нормально - кто-то должен верховодить... \nВ армию я попал как многие - возраст и отсутствие отсрочек. Я считаю, что не зря провёл время, тем более что служил не где-то, а в "егерских" частях. Нас так называли егерями. На самом деле никакие мы не егеря были - обычная армия, но по историческим причинам полк какой-то больно известный был. Это как вэвэшников подмосковных чекистами называют. Не знаю как у других - у нас служба как служба. Но я не считаю, что зря провёл время, тем более что я был сержантом... Случай один был в учебке: начали шерстить все части насчёт дедовщины. Понятно, что для галочки, - дедовщина как была так и была. А тут и к нам заявились. Стали копать, выспрашивать, не было ли чего, не притеснял ли кто... Пацаны попросили помочь, раз такой случай. Говорят, скажи просто пару слов, что видел что-то, всего делов. Какой-то заносчивый был тот сержантик, слишком себя выпячивал. Я от него ничего плохого не имел, но "подписался", раз ребята просили... И вот все стояли на плацу, объявляли приказы после комиссии. Потом вывели того сержантика, сорвали лычки и отправили на глазах у всех рядовым в хозчасть. Когда на тебя, на твоё падение смотрит 300 человек, и ты ещё знаешь, что все они будут обсуждать это не один день, а пацану 2 месяца до дембеля оставалось... Я себе представляю, что он чувствовал... Ребята потом в "чайник" сводили, поддержали, сказали, что правильно сделал. А мне и самому тот сержантик не нравился...</text></string>

<string id="character_hunter_5"><text>Уговор дороже денег. Так везде, и в Зоне тоже. Взялся сделать что-то - делай, пообещал - выполняй, договорился - значит соблюдай правила договора. Тут разговор короткий, за несоблюдение договора можно и пулю схлопотать... \nУстроился я в заказник. Егерем. Охотиться там нельзя, но мы иногда позволяли себе отстрел для регулирования численности популяции. В тот день я шёл с напарником "регулировать популяцию уток" - так это мы называли. Дичи мало, вернее мало можно отстреливать - только по норме, потому уговор был такой: что бы ни случилось, как бы ни сложилось, но стреляем строго по очереди. Иначе - заряд дроби в ляжку. Такие вот правила. Посмеялись немного, но договорились. Всё было нормально, стреляли всё по договору. Но вот напарник чуть ушёл вперёд, и я слышу выстрел... "Ну что делать, прямо перед носом выпорхнул, рефлекторно ружьё вскинул... Брось дуться, зато смотри какой селезень, краса..." Он не договорил, я выстрелил. Заряд так себе - мелочёвка, четвёртый номер. И я тоже не дурак - не в кость, в мягкое место стрелял. Но как он смотрел на меня, он недоумевал, он просто представить не мог себе, что я так "подло" сделаю. А как ты хотел? С чего это подло? Договор есть договор, ты думал - это шутка, что ли? Нет. И это не я нарушил договор, а ты... Перевязал его, конечно, всё там обошлось в итоге. Но он так и не понял, для него этот выстрел был каким-то шоком. Директор тоже был в шоке, когда прибежал в фельдшерский пункт. "Идиот, кто же всерьёз такой договор принимает, это просто байка охотников... Под монастырь меня подвести захотел! Это же уголовное дело..." Но обошлось, напарник на себя взял, сказал, что по неосторожности. Правда, мне пришлось уйти, не поняли меня там, да и всё равно бы после этого случая мы бы уже не сработались...</text></string>

<string id="character_hunter_6"><text>Есть в Зоне враждующие группировки. И если ты хочешь оставаться свободным сталкером, то проворачивать свои делишки надо так, чтобы не обидеть ни тех ни других. А самое плохое, если одни узнают, что ты что-то против них делаешь для других. Очень тут осторожно вести дела надо, чтобы никто ничего не узнал. Иначе - развод с ними навеки... \nЖена узнала, что встречаюсь я с другой женщиной. Или наговорил кто, или выследила, или сама поняла - женским чутьём своим. Как-то вернулся я с очередной "охоты". "Ну что, наохотился? В охотку тебе с ней живётся?.." И смотрит так, мол, я всё знаю, можешь ничего не говорить. Хотел я уже начать выкладывать заготовленное объяснение, а она и рта не дала раскрыть, откуда-то из-за угла чемоданчик мне вытянула - вот, иди к своей... И запричитала: "Ты же говорил, ты клялся в любви... Ты обманул нас и всегда обманывал... Ладно мне ты наговоришь что-то, но Полинка - что ты ей скажешь, как ты ей измену объяснишь, её не обманешь..." И что ей втолкуешь? Как объяснишь, что мужики - самцы все, они по природе полигамные. Я же охотник, я знаю повадки зверей, а человек тоже часть природы - такой же зверь в своих инстинктах... Ну да, ну так вышло, но не катастрофа же вселенская, всё можно обсудить. Вы моя семья в конце концов. Нет и всё! Принципиальная она у меня очень, никаких компромиссов не признаёт. Ну разок-другой и сходил на сторону, так всё - изменил навеки... Хотел что-то ещё сказать, но тут Полинка вышла из комнаты: "Папа, ты другую тётю любишь, ты с нами больше не живёшь?.." И так посмотрела... А! Что тут объяснишь им ещё! Взял я чемоданчик и ушёл... А потом развод.</text></string>

<string id="character_hunter_7"><text>Что за жизнь! Цены в Зоне на некоторые услуги растут как на дрожжах. Что у них тут за инфляция бешеная? Думаешь - возьмёшь по одной цене, приходишь, а тебе то же самое втридорога уже заламывают. Рынок... \nКакой-то сезон на севере я работал, в заготконторе где-то. Осточертело уже всё к тому времени, самому лень уж задницу поднять было и заставить себя тащиться куда-то в лес. Что мне те белки, песцы, куницы... я их столько за жизнь перебил. И устроился перекупщиком вроде у эвенков или ненцев, чёрт этих лопарей разберёт... А тут проблемы навалились: машину разбил, нужно новую покупать, да ещё за старую кредит гасить. И дом зачем-то взялся строить, в общем, финансы поют романсы... А старый эвенк настырный такой, всё кряхтел и канючил: "Зачем мало так? Говорил многа дашь... Жена старый совсем, сын больной... Всё собрал тебе, нет зверя больше, ушёл зверь, до весны ушёл... Обещал по три... Зачем один даёшь? Как жить теперь?" Врал всё, конечно. Какая ещё жена, какой сын? Ничего я не обещал ему, ну были одни цены, теперь другие - это ж рынок, этим дикарям всё равно не понять. И откуда я знал, что у самого проблемы навалятся... А он ловкий охотник, что ему - чуть больше, чуть меньше, настрелял потом дичи... Наверное... Если не помер, они ж там все туберкулёзники или алкоголики, долго не живут...</text></string>

<string id="character_hunter_8"><text>Разные монстры в Зоне ценятся по-разному. Оно и понятно - притянуть пучок голов тушканьих или лапу гиганта - есть разница? Или контролёра руку притянуть... Завалить контру - это серьёзный успех. Редкие они очень и ценные, как тигры в уссурийской тайге. Их в пору в Красную книгу Зоны вписывать... \nГде-то на востоке в глухой тайге дело было. Егерем в заповеднике мой знакомый работал - Санька. Ему ехать куда-то срочно, к матери больной, что ли. Ну, встретились, поговорили о жизни, о том о сём, я и напел ему: "Только группу журналистов провести, показать им тигра. Съёмки у них натурные, документальные. Я сопровожу, ты ж меня знаешь, езжай не бойся. Всё тип-топ будет. У меня все их тропы помечены..." Поверил... Матёрого тогда взяли и сдали заказчику. Приличный куш вышел, я и не рассчитывал даже, да и впечатлений масса была с той охоты... А потом выпивали, прибежал откуда-то Санёк, кривой уже, ну и все впечатления испортил. Мол, гад я, да такой я растакой, да не только сам сволочью оказался, но и его подставил... По пьяне орал, понятно, по трезвому он бы так не завёлся, но пришлось отстегнуть и ему, чтобы угомонился. Вот только разошлись наши дорожки после того случая, навсегда... Ну и чёрт с ним, праведник тоже мне...</text></string>

<string id="character_hunter_9"><text>Есть ли в Зоне что-то интересное? Что может заинтересовать человека настолько, что он пойдёт в неё только ради этого интереса, ради того, чтобы развеять скуку? Наверняка что-то найдётся - интересных загадок тут полно. Но я пришёл сюда не только поэтому... \nСкучно - всё в жизни стало. И в городе скука, и в лесу уже не то... Сидишь полгода один в однокомнатной хрущёвке и ждёшь только открытия сезона охоты... Потом полгода в лесу, тоже один - не люблю напарников, все вечно чем-то недовольны, то им не так, то не эдак. Одному лучше, но порой скучно. На охоте бывает выпьешь в компании, поговоришь, расскажешь случаи из жизни... А один? Ну выпьешь, закусишь, а с кем говорить? Не очень со мной разговорчивые все стали. Почему-то все уходят от меня. Что им не нравится? Жена ушла, друзья... ну теперь уж и не друзья, бывшие коллеги тоже - так уж здороваются, но видно, что для приличия только... Вот так. Всё мне надоело, нужно было как-то встряхнуть себя, начать какое-то новое дело, попробовать себя в чём-то неординарном. Иначе с тоски повеситься же можно или спиться. Или так - сначала спиться, потом повеситься... А тут набирали охотников для работы на закрытой территории - в Зоне, то есть. На кой чёрт им охотники и за чей счёт "охота"? Но я потом узнал - какие-то институты, а в основном частные клиники, спонсировали необычный проект. Нужен им был разнообразный генетический материал, причём такой, какой в обычном лесу не найдёшь. Для очень необычного генетического материала нужны очень необычные зверушки, которые водятся в очень необычной зоне. И охотники нужны были тоже не простые. В общем, всё предвещало для меня что-то новое, интересное, неизведанное ранее. Только это могло развеять мою скуку. И, конечно, я подписался...</text></string>

<string id="character_igrok_0"><text>Как атакует псевдособака? У неё какой-то особенный тип атаки. У собак свой принцип, у тушканов свой, с этими понятно. А у псевды какой-то свой особенный принцип. Вот понять его - и в борьбе с ней всегда будешь в выигрыше... \nВ конце лета вечерами во дворе с пацанами пекли картошку в кострах. Ковыряешь её палочкой, а она такая обугленная уже. Но вкуснее той картошки поди поищи. Даже помню её вкус. Но пацанов много, а картошки мало, вернее сырой-то её полно, но вот такой уже готовой к употреблению на всех собравшихся у одного костра не хватает. Не будешь же сидеть один у своего костра и печь свою картошку. Одному не интересно. Поэтому приходилось разыгрывать, то на спичках, то на пробочках, то ещё как-то, вроде: "Кто попадёт с одного раза в дерево, тот берёт картошину". Обычно в выигрыше были ребята постарше, младшие почти всегда проигрывали. Мне иногда везло, иногда нет. Но на спичках я быстро понял принцип - обычно так: крайние чаще с краю или в середине, нужно тянуть не с самого краю, но и не из самой середины. В игре "попасть по дереву" тоже свой принцип был: главное не начинать первым, а выждать. Первые как правило промахивались... что-то такое, не помню точно почему. Главное я уяснил тогда: в любой игре надо понять принцип, тогда станет ясно, что делать, чтобы чаще выигрывать... В Зоне тоже свой принцип выживания. Надо его понять, чтобы дольше выигрывать.</text></string>

<string id="character_igrok_1"><text>Умников много в Зоне. Каждый норовит выпендриться, а особо випендрёжные начинают воспитывать и уму-разуму учить. Оружие опусти, этого не делай, того не делай, не воруй, солдат не задирай... Воспитатели, тоже мне... \nМать меня всё воспитывать пыталась. Родители вообще меня мало интересовали. Отца совсем не помню. Мать говорила, его и не было никогда. Она потом пыталась как-то устроить свою жизнь, ну и появился отчим. Я его побаивался. Мужик он был крутого нрава, чуть что не так - подзатыльник, а то и по харе может въехать ладонью. А ладонь у него ого-го - полбуханки хлеба в кулаке спокойно спрячет. Сначала отчим пытался мне всячески угодить, когда же понял, что я его ни во что не ставлю и выхожу из-под контроля, стал "учить" меня жизни, "воспитывать" по-своему. Потом, когда мы переехали в другой город, он, слава Богу, свалил куда-то. Вроде даже спился, но это я не застал, мать говорила. Мать ещё предпринимала какие-то попытки воспитать меня, но мне это не нравилось, и вообще, не хотел я принимать в этом процессе никакого участия. Так и пришли к негласному соглашению - я сам по себе, она сама по себе... Мне и тут такая позиция больше по душе: я сам по себе, и пошли все куда подальше!..</text></string>

<string id="character_igrok_2"><text>Как обеспечить в Зоне финансовую независимость, если всё самое нужное меняется на артефакты? Арты не грибы, сегодня есть - завтра нет. Это как лотерея, как игра - повезёт, не повезёт. Какая тут к чёрту независимость, если всё зависит даже не от удачи, а от прихотей Зоны... \nЯ уже в школьные годы получил первые приятные ощущения от выигрыша. Устроили у нас в городке зал игровых автоматов. Назвали клубом, а на самом деле понаставили одноруких бандитов. Народ повалил, и я тоже, конечно, попробовал. Сначала всё с переменным успехом. И вот в какой-то вечер мне повезло. Получил я несколько бонусов и ушёл из клуба с новенькой хрустящей купюрой. Следующим вечером я, конечно, был там. Купил жетонов на всё, закинул в автомат и через три часа выиграл в пять раз больше. Домой уехал с шиком - на такси. Мне казалось, что я нашёл формулу выигрыша: через каждые 10 минут менять игру, а получив какую-то сумму, снимать и садиться за другой автомат. Когда в третье посещение клуба я снова "взял банк", в моем мозгу случилось озарение: два-три раза в неделю можно в спокойной обстановке зарабатывать на жизнь. За месяц может получаться больше, чем получает мать на своём заводишке. С тех пор я стал в клубе частым гостем. Мне везло. "Система" работала... какое-то время. Иногда давала сбои, но я не унывал - по крайней мере я стал финансово независимым. Так мне казалось...</text></string>

<string id="character_igrok_3"><text>В Зоне как и везде находятся те, кто устраивает свою жизнь на азарте других. Когда видишь, как какой-нибудь сталкер ставит на кон последнее, невольно улыбаешься. Но чем я лучше?.. \nМне всегда нравилась игра, нравилась это предвкушение удачи, это везение... Но первый крупный проигрыш привёл меня в ужас. Спустив за вечер практически всё, что сумел накопить, я недоумевал. Как же так? Где я совершил ошибку? Выигранные деньги улетели очень быстро. Моя "система" дала сбой, и наступила тёмная полоса. Кончились свои деньги, начал занимать у друзей. Брать у матери я всё-таки не хотел, да и что там брать было - я за вечер проигрывал в разы больше, чем она могла мне дать. Впервые в жизни я осознал, что такое зависимость от других, зависимость от денег. Но пойти и вкалывать в какой-то конторе, как все, я не мог. Работа - скучная рутина, а мне нужна была своя доза азарта. После очередного проигрыша вышел я из клуба на подкашивающихся ногах и поплёлся домой по ночной улице. Болела голова, настроение ниже плинтуса, безысходность. В кошельке не было ни гроша. Я полквартала шёл за какой-то женщиной, на полном серьёзе решив напасть на неё, отобрать кошелёк и вернуться в клуб. Слава Богу, свои инстинкты удалось тогда сдержать. После этого какое-то время думал я только об одном - где достать денег... Но так или иначе эти мысли отошли на второй план - загремел я в армию, а там о деньгах уже некогда думать...</text></string>

<string id="character_igrok_4"><text>Бедные солдатики зоновские, что у них тут за служба... Скукотища, никаких развлечений, никаких увольнений. Вот и палят от скуки по собакам и тушканам. Стрельбы устраивают... \nЗнаю, что есть такие люди, которые сами хотят идти в армию, считают даже это своим долгом. Это не про меня. В армию я не стремился и отмазывался столько, сколько мог. Всё надеялся на удачу - вдруг про меня забудут, вдруг я не нужен им... Не забыли. Я считал, что время это вычеркнуто из жизни. Что там может быть интересного, азартного? Скукота. Единственное развлечение - стрельбище. И вот придумал я игру... Так уж получилось, что стреляли мы много - каждые две недели стрельбы, раз днём, раз ночью. Игра простая: на стрельбище два подхода, даётся по 15 патронов, всего три мишени, по 2 на каждую. Кто затратит меньше всего патронов, но не меньше 6 - тот выиграл. Я стрелял хорошо, иначе я и не придумал бы игру, зная заведомо, что буду в проигрыше. Но потом наловчились и другие, пришлось изменить правила - также по минимуму, но технично - точно по 2 на цель, да ещё и время засекаем... Старшина был недоволен, орал на нас, материл, неохота ему было потом пересчитывать и сдавать остатки после каждой нашей такой стрельбы: "Идиоты! Стрелять не умеете, дают обойму, ну и пали всё в воздух! Мне потом цинки обратно тащить!" Но у нас уже был азарт. Играли между собой, между отделениями, пара на пару, молодняк против стариков... По-разному. Сначала играли на масло, на сахар, на "кто ведёт в чайник", но что мне эта жратва. Я понял уже, как можно устроиться и придумал игру на наряд - проигравший в наряде, победитель в отмазке от наряда... Так что поработал я в нарядах только первую треть службы, потом я всегда старался быть в выигрыше...</text></string>

<string id="character_igrok_5"><text>Некоторые сталкеры лезут наобум, куда ни попадя, как дети. Если хочешь гарантированно добиться успеха, ты почитай инструкции, получи карты, изучи материалы, разработай свою систему. А потом уж иди подготовленным... \nПосле армии устроился я было на работу, но моя трудовая деятельность длилась недолго. Не было у меня никакого желания горбатиться от звонка до звонка, не было никакого интереса, никакого стимула. Это надо месяц ходить на какую-то неинтересную работу, плевать там в потолок и ждать дня получки, чтобы спустить её за вечер и снова проводить месяц в тупых ожиданиях получки... Нет уж. Это не для меня. Но мне улыбнулась удача. В тот день в нашем задрипанном городишке открылся первый компьютерный игровой клуб. Я, конечно, не мог пропустить такого события. И там впервые я узнал, что можно по сети играть в покер. Что оказывается имеются биржи, клубы... и всё не просто так, всё на реальные деньги с реальными ставками и выигрышами. И в тот же день я скупил в книжном магазинчике все пособия по карточным играм. Особенно меня интересовал покер. Я начал всё тщательно изучать и штудировать. Но этого было мало и я залез в сеть за инструкциями. Я погрузился в "учёбу". Конечно, я стал ходить в этот клуб, пробовать свои силы, но попутно я разрабатывал "свою систему". До того, как я начну ставить по-крупному, я должен быть подготовлен...</text></string>

<string id="character_igrok_6"><text>Есть простой способ решать сложные житейские вопросы - жребий называется. Подбросить монетку – орёл-решка - такой вот ручной генератор случайных чисел для принятия решения, такая простая игра. Тут в Зоне часто так приходится делать - пойти направо или налево... \nЯ ведь так и женился сдуру - привык на судьбу всё сваливать. Была Любаха - так себе деваха, но обеспеченная, а была Надюха - классная девчуха, но голытьба и сестёр ещё гарем целый. А я в сомнениях весь такой. Всё на случай полагался - как карта ляжет. Вот и кинул жребий, женился на Надюхе. Вот и пилили они меня всем своим гаремом - того мало, этого мало, ты такой, ты сякой, деньги из дома на игры свои тащишь... Но это бы ещё ничего, если бы не тёщенька. Сейчас бы встретил - пристрелил. Та ещё пила-поперечка! "Тунеядец, бездельник... Все люди как люди, только у тебя одни игрушки на уме, взрослый мужик, а штаны в клубах протирает. Ладно бы своё проматывал, так ни копейки не приносит ещё и из дома тащит..." Чёрт, только эту "лесопилку" и помню из всей своей "счастливой" семейной жизни. Больше и вспомнить-то нечего...</text></string>

<string id="character_igrok_7"><text>В Зоне нельзя терять счёт времени. Нужно знать, скоро ли ночь - ночью опасно, нужно знать, когда выброс и сколько продлится. Нужно рассчитывать силы, если берёшься за курьерское задание, чтобы успеть вовремя. Время в Зоне имеет значение... \nДыхание Интернета коснулось и меня, как многих. Жизнь шла своим чередом, волнами, то белой полосой, то чёрной, в зависимости от удачи. Но я умудрился купить компьютер и подключиться к сетке. И началась совсем другая жизнь. Теперь не надо было ходить "на работу" в клуб, теперь я сам решал, когда мне начинать рабочий день и сколько я могу "работать". Иногда я мог и заработаться. В какую-то неделю я чуть коньки не откинул. Я провёл за компьютером в общей сложности 6 дней по 18 часов... Я ставил и выигрывал, потом спускал практически всё, потом на остатки шёл ва-банк и снова выигрывал, я собирал огромный банк, думал, что вот-вот - и я выйду из игры, но прикуп опять был не мой и я пролетал... Так я качался как маятник с редкими перерывами на сон по 4-5 часов. Я ничего себе не готовил, пил чай и время от времени заказывал пиццу. Меня словно привязали к компьютеру, я был одержим игрой, азартом, жаждой наживы. Мир вокруг меня не интересовал, время остановилось, я не знал, что за окном - день или ночь... В ту неделю я измотался до предела и вышел из игры только потому, что прервалась связь. Оказывается, я потерял счёт времени и забыл заплатить провайдеру. Меня отключили. Я упал обессиленный и проспал целые сутки. Потом, когда подсчитал, понял, что получил лишь небольшой бонус, такой, как был в первый день игры. Получается, что я мог бы уже тогда закончить игру...</text></string>

<string id="character_igrok_8"><text>По-моему, в Зоне главное не найти жирные редкие артефакты, а суметь сбыть их потихоньку, чтобы остаться незамеченным. Чтобы никто не понял, почему вот тот сталкер был гол как сокол, а сейчас шикует. Значит что-то у него ещё есть. Откуда? Значит надо его пощупать, пусть поделится... \nУдача любит подготовленных. Где-то я слышал эту фразу, в каком-то кино. И это так... Однажды вечером в наш "молодёжный клуб по интересам" нагрянул ОМОН, дали им наводку, что крышуют этот игровой притон наркодельцы. Меня это не особо интересовало, я наркотиками никогда не баловался. Я забрёл туда по старой привычке, наведать знакомых. Меня интересовала одна лишь игра, азарт, надежда на успех, тот адреналин, который делает жизнь не такой унылой, как за пределами клуба. Так что, обыскали меня на выходе и выпустили как и остальных, кто пришёл по интересам... И вот я иду домой, пошёл прямой дорогой - через палисадник, у меня примета была уже - такой путь к удаче... Я не сразу понял, что нашёл, что за чемоданчик такой. Но когда открыл... Да! Это она! Удача. Птица счастья. Я всегда знал, что ухвачу её за хвост. Я был готов посадить её в свою клетку... Понять и сопоставить события было не сложно, я прекрасно понял, что это за деньги и почему так много в одном месте, но отказаться от них не было никаких сил. Неделю я терпел, потом, когда решил, что всё улеглось, начал тратить понемногу, потом побольше, а потом и вовсе загулял на широкую ногу... Но как жить при деньгах и не играя? Конечно, меня заметили, заметили какие ставки я ставлю, прошерстили по каналам, сопоставили события и факты и тоже поняли, что деньги эти мне не с неба свалились... Дальше всё просто. Серьёзный разговор с серьёзными людьми, требование вернуть "чужое", иначе... К тому времени у меня уже не оставалось и четверти от той суммы. И я решил отыграться. В тот день я поставил на банк всё...</text></string>

<string id="character_igrok_9"><text>Что людей больше тянет в Зону? Стремление уйти от своих проблем или жажда приключений, или желание быстро обогатиться, схватить крупный куш?.. \nБудь моя воля, я бы ни за что и никогда не пошёл сюда добровольно. Это каким нужно было быть идиотом, чтобы поверить всем тем басням, которыми ездили мне по ушам те типки на квартире у хромого под Киевом. Один такой прыщавый, а от второго воняло табачищем. Он всё курил непрерывно. Теперь-то я понимаю, что сами они вербовщики и рассказывали то, что им нужно было рассказывать... Только вот кому нужно? Кто те серые личности, которые завлекают сюда таких простофиль как я? И я-то дурак почему клюнул - не понимаю, хоть убей. У меня гудела голова, в глазах потемнение, я то ли пьян, то ли обдолбан... И я почему-то не боялся, и даже верил им про быстрый лёгкий заработок, про колоссальный джек-пот, который не возьмёшь ни в какой другой игре. И делать, мол, ничего не надо - само в руки богатство свалится. Но никак не пойму, кому один из них говорил: "Отработаешь всё, касатик, за долги... А ты не бери чужого. Ну ничего, там быстро поднимешься... С мёртвого тебя какой смысл, а так ты нам всё вернёшь с процентами, а для начала, то что есть с тебя возьмём - дарственную подпишешь". Что они ещё говорили, не могу вспомнить. Вроде пили что-то, у меня плыло перед глазами, что-то один из них мне шептал на ухо, а второй всё подсовывал листок какой-то и ручку... она у меня выпадала из рук, он поднимал, совал снова и всё пальцем показывал, где писать... Нет, будь я тогда в здравом уме, я бы сюда не попёрся...</text></string>
