<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<string id="outfit_soldier_name"><text>Куртка сталкера</text></string>
<string id="outfit_soldier_description"><text>$outfit_general_infoПлотная кожаная куртка, которую переправщики обычно впаривают втридорога новичкам под видом "защиты" перед пересечением периметра Зоны. Защитить способна разве что от ветра и дождя, да от особо колючих веток. Позволяет переносить до $carrying кг и меньше уставать при движении.</text></string>


<string id="novice_gaz_outfit_m1_name"><text>Куртка сталкера с противогазом</text></string>
<string id="novice_gaz_outfit_m1_description"><text>$outfit_general_infoОбычная плотная куртка с противогазом в комплекте. Имеет слабую защиту от телепатии, а в остальном способна защитить разве что от ветра, дождя и особо колючих веток. Позволяет дополнительно переносить $carrying кг и немного меньше уставать при движении.</text></string>


<string id="stalker_outfit_name"><text>Комбинезон сталкера</text></string>
<string id="stalker_outfit_description"><text>$outfit_general_infoПроизводимый народными умельцами комбинезон сталкера представляет собой эффективное сочетание легкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Неплохие показатели защиты по некоторым параметрам, но в целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьезных операций на севере Зоны. Рюкзак позволяет переносить $carrying кг.</text></string>


<string id="stalker_guard_outfit_name"><text>Облегчённый комбинезон</text></string>
<string id="stalker_guard_outfit_description"><text>$outfit_general_info Облегчённый вариант комбинезона "Заря". Представляет собой простой комбинезон из прорезиненной ткани с антипиреновой пропиткой и лёгкий кевларовый бронежилет, усиленный бронепластинами из стали. Не стесняет движение. \nПозволяет дополнительно переносить до $carrying кг.</text></string>


<string id="neytral_gaz_outfit_m1_name"><text>Комбинезон сталкера улучшенный КСу-1</text></string>
<string id="neytral_gaz_outfit_m1_description"><text>$outfit_general_infoПроизводимый народными умельцами комбинезон сталкера представляет собой эффективное сочетание легкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Неплохо защищает от многих напастей, но в целом из-за слабого пси-экранирования недостаточен для глубоких рейдов и серьезных операций на севере Зоны. Из-за кустарного производства слегка увеличено накопление усталости при движении. Рюкзак  позволяет переносить $carrying кг.</text></string>


<string id="neytral_gaz_outfit_m2_name"><text>Комбинезон сталкера улучшенный КСу-2k</text></string>
<string id="neytral_gaz_outfit_m2_description"><text>$outfit_general_infoУлучшенный комбинезон сталкера КСу-2k (командирский) представляет собой эффективное сочетание легкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Увеличена защита от аномальных воздействий и от телепатии. Из-за кустарного производства слегка увеличено накопление усталости при движении, но в целом вполне пригодный комбез для рейдов на севере Зоны. Рюкзак позволяет переносить $carrying кг.</text></string>


<string id="stalker_outfit_name_m1"><text>Комбинезон Призрака</text></string>
<string id="stalker_outfit_description_m1"><text>$outfit_general_infoХодят легенды о том, что призрачный сталкер никогда не носит с собой аптечки. Все на нем заживает, как на собаке. Говорят, что у него необычный комбинезон и что он его из аномалии достал. Брехня конечно, при рассмотрении. Обычная народная "вторая кэ-сэ-уха" да добротный старый "небовский" гермак со стандартным ПНВ. Разве что пропитка какая-то непонятная, и подпалить, и ножом порезать сложнее. Более вместительный рюкзак позволяет переносить $carrying кг.</text></string>


<string id="stalker_outfit_name_m2"><text>Комбинезон сталкера-туриста</text></string>
<string id="stalker_outfit_description_m2"><text>$outfit_general_info Бывший хозяин этой вещи был настоящим туристом, и, как видно, не раз хаживал в тяжёлые, на грани человеческих возможностей походы. Он знал, как правильно распределить вес, чтобы ничего не стесняло движение. Карманы на куртке и грамотно подобранный рюкзак позволяют нести больший вес и при этом меньше уставать. \nИмеется простой противогаз. \nПозволяет дополнительно переносить до $carrying кг.</text></string>


<string id="stalker_outfit_name_m3"><text>Комбинезон сталкера прочный</text></string>
<string id="stalker_outfit_description_m3"><text>$outfit_general_infoКакой-то уникальный, прочный комбинезон сталкера. Защита вроде стандартная, но сам комбез обладает повышенной стойкостью к повреждениям. Как и кто преобразовал обычный комбез в это чудо - неизвестно. Вроде пропитано чем-то, но чем - непонятно. И воняет. Не сильно, но.... Рюкзак позволяет переносить до $carrying кг дополнительно.</text></string>


<string id="scientific_outfit_name"><text>Скафандр научный "СЕВА"</text></string>
<string id="scientific_outfit_description"><text>$outfit_general_infoПроизводимый одним из оборонных киевских НИИ, данный скафандр предоставляет отличную альтернативу сталкерским комбинезонам, изготовленным в кустарных условиях. Представляет собой сочетание комбинезона, системы дыхания с замкнутым циклом, а также интегрированной системы подавления действия аномальных полей. Встроен добротный ПНВ с фильтрацией помех. Рюкзак позволяет переносить до $carrying кг. Увеличено накопление усталости при движении, скафандр - он и есть скафандр.</text></string>


<string id="exo_outfit_name"><text>Экзоскелет</text></string>
<string id="exo_outfit_description"><text>$outfit_general_infoБазовая модель производимого специально для ЧЗО военного экзоскелета. Неплохие характеристики, но электрозащита отсутствует как класс - датчики мышечных импульсов для работы сервоприводов подключаются напрямую к телу. Силовая установка позволяет переносить до $carrying кг дополнительно и почти не уставать при движении. Стандартный ПНВ. Установлены более ёмкие аккумуляторы, позволяющие на 10-12ч дольше обходиться без подзарядки.</text></string>


<string id="broken_exoskeleton_name"><text>Экзоскелет повреждённый</text></string>
<string id="broken_exoskeleton_description"><text>$outfit_general_infoСильно Б/У, но ещё способный послужить кому-нибудь экзоскелет. Главное достоинство это его цена. Все характеристики сильно упали. В Электру лучше не попадать - ходячая гора электроники с подключаемыми напрямую к телу датчиками гарантированно угробит владельца. Сохранилась грузоподъемность до $carrying кг.</text></string>


<string id="bandit_outfit_name"><text>Куртка черная</text></string>
<string id="bandit_outfit_description"><text>$outfit_general_infoТрадиционная одежда бандита - кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами. Почти не даёт никакой защиты, но в сочетании с кроссовками и трениками Адидас выглядит круто. Позволяет дополнительно переносить до $carrying кг и меньше уставать при движении.</text></string>


<string id="bandit_gaz_outfit_m1_name"><text>Куртка черная с противогазом</text></string>
<string id="bandit_gaz_outfit_m1_description"><text>$outfit_general_infoТрадиционная одежда бандита - кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами. Почти не даёт никакой защиты, хотя в сочетании с кроссовками и трениками Адидас выглядит круто. Противогаз с кустарным местным "экранированием" немного снижает пси-воздействие, но в серьёзные места лучше не соваться. Позволяет дополнительно переносить до $carrying кг и немного меньше уставать при движении.</text></string>


<string id="bandit_outfit_name_m"><text>Куртка черная кольчужная</text></string>
<string id="bandit_outfit_description_m"><text>$outfit_general_infoОбычный бандитский куртец со вшитым в подкладку кольчужным полотном. Сделать такой под силу почти каждому, но терпения хватит далеко не всем. Позволяет дополнительно переносить до $carrying кг и меньше уставать при движении.</text></string>


<string id="bandit_veteran_outfit_name"><text>Плащ коричневый</text></string>
<string id="bandit_veteran_outfit_description"><text>$outfit_general_infoПлащ ручной работы из кож болотных плотей. Тройные швы обеспечивают высокую прочность, что позволяет переносить до $carrying кг груза, а грамотный пошив с достаточно свободным покроем позволяет меньше уставать при движении. Особенностью шкур плотей является их способность эффективно противостоять резким ударным воздействиям, что обеспечивает неплохие показатели защиты от пуль и зубов монстров. Однако, эта же особенность превращает процесс изготовления и починки предметов из кожи плоти в тяжёлый кропотливый труд, доступный умениям только редких мастеров-самородков.</text></string>


<string id="bandit_veteran_outfit_gas_name"><text>Плащ коричневый с противогазом</text></string>
<string id="bandit_veteran_outfit_gas_description"><text>$outfit_general_infoПлащ ручной работы из кож болотных плотей. Тройные швы обеспечивают высокую прочность, что позволяет переносить до $carrying кг груза, а грамотный пошив с достаточно свободным покроем позволяет меньше уставать при движении. Особенностью шкур плотей является их способность эффективно противостоять резким ударным воздействиям, что обеспечивает неплохие показатели защиты от пуль и зубов монстров. Однако, эта же особенность превращает процесс изготовления и починки предметов из кожи плоти в тяжёлый кропотливый труд, доступный умениям только редких мастеров-самородков.\nВ наличии противогаз.</text></string>


<string id="bandit_veteran_outfit_m1_name"><text>Прочный коричневый плащ</text></string>
<string id="bandit_veteran_outfit_m1_description"><text>$outfit_general_info Плащ ручной работы из кожи плоти. Данный экземпляр особо тщательно прошит, что обеспечивает повышенную прочность. \nПозволяет дополнительно переносить до $carrying кг.</text></string>


<string id="bandit_master_outfit_name"><text>Плащ чёрный</text></string>
<string id="bandit_master_outfit_description"><text>$outfit_general_infoПлащ ручной работы из кож матёрых болотных плотей. Тройные швы обеспечивают высокую прочность, что позволяет переносить до $carrying кг груза и мало уставать при движении. Особенностью шкур матёрых плотей является их способность великолепно противостоять резким ударным воздействиям, что обеспечивает неплохие показатели защиты от зубов монстров и хорошую пулестойкость. Однако, эта же особенность превращает процесс изготовления и ремонта предметов из кожи плоти в тяжёлый кропотливый труд, доступный умениям только редких мастеров-самородков.</text></string>


<string id="bandit_master_outfit_gas_name"><text>Плащ чёрный с противогазом</text></string>
<string id="bandit_master_outfit_gas_description"><text>$outfit_general_infoПлащ ручной работы из кож матёрых болотных плотей. Тройные швы обеспечивают высокую прочность, что позволяет переносить до $carrying кг груза и мало уставать при движении. Особенностью шкур матёрых плотей является их способность великолепно противостоять резким ударным воздействиям, что обеспечивает неплохие показатели защиты от зубов монстров и хорошую пулестойкость. Однако, эта же особенность превращает процесс изготовления и ремонта предметов из кожи плоти в тяжёлый кропотливый труд, доступный умениям только редких мастеров-самородков.\nВ наличии противогаз.</text></string>


<string id="bandit_master_outfit_m"><text>Уникальный чёрный плащ</text></string>
<string id="bandit_master_outfit_description_m"><text>$outfit_general_infoЕдинственный в своем роде плащ. Его особенность - особая выделка шкур болотных плотей, которая, помимо сниженного веса плаща, придала материалу повышенную мягкость, что позволяет значительно меньше уставать владельцу при длительном движении. В наличии также противогаз с кустарно прикрепленным стандартным ПНВ\nПозволяет дополнительно переносить до $carrying кг.</text></string>


<string id="exo_bandit_outfit_name"><text>Экзоскелет "Мародёр"</text></string>
<string id="exo_bandit_outfit_description"><text>$outfit_general_infoСтандартная экза, переделанная под хомячьи нужды местных бандитов. Переделывалось прогрессивным методом - выдиранием защитных изолирующих слоёв и бронеплит в угоду весу. И нашивкой модных карманов на рюкзак. Беговая подсистема приводов заботливо отпилена в местах крепления болгаркой. В итоге чудо техники позволяет переносить $carrying кг и практически не уставать при движении. Чтобы свободно злодействовать под покровом ночи, оставлен шлем со стандартным ПНВ. Как и со всем экзоскелетами, от "Электр" лучше держаться подальше - при разряде ходячая гора электроники с подключаемыми напрямую к телу датчиками почти гарантированно угробит владельца.</text></string>


<string id="dolg_outfit_name"><text>Бронекостюм ПСЗ-9д</text></string>
<string id="dolg_outfit_description"><text>$outfit_general_infoКомбез "Персональная система защиты", стандартная экипировка бойцов "Долга". Модификация сталкерского комбеза под задачи группировки: за счёт снижения защиты от радиации и хим.воздействий увеличена защита от ударных, а также от зубов монстров. Бойцы "Долга" не действуют в одиночку, потому рюкзак не особо вместительный, позволяет переносить $carrying кг.</text></string>


<string id="dolg_outfit_gaz_m1_name"><text>Бронекостюм ПСЗ-9д-2</text></string>
<string id="dolg_outfit_gaz_m1_description"><text>$outfit_general_infoКомбез "Персональная система защиты", модель 9д-2, стандартная экипировка бойцов "Долга" для загазованных территорий. Модификация сталкерского комбеза под задачи группировки: за счёт снижения защиты от радиации и хим.воздействий увеличена защита от ударных, а также от зубов монстров. Встроенное экранирование шлем-маски неплохо блокирует пси-воздействие, но неудачная компоновка системы дыхания приводит к быстрому накоплению усталости при движении. Бойцы "Долга" не действуют в одиночку, потому рюкзак не особо вместительный, позволяет переносить $carrying кг.</text></string>


<string id="dolg_scientific_outfit_name"><text>Скафандр научный ПСЗ-9Мд</text></string>
<string id="dolg_scientific_outfit_description"><text>%c[255,1,255,255]Ожог ......................  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Электрошок ...........  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Разрыв ...................  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Радиация ...............  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Телепатия ..............  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Хим.ожог ...............  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Взрыв .....................  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Пулестойкость .......  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[100,255,255,0]• Грузоподъемность: 25 кг\n%c[default]Скафандр "Персональная система защиты", модель 9Мд, спец.эккипировка бойцов "Долга" для работы в зонах с высокой аномальной активностью. Удачное сочетание скафандра "СЕВА" и бронекостюма ПСЗ-9д. За счёт небольшого снижения защиты от аномальных воздействий увеличена защита от ударных, а так же от зубов монстров. Встроен добротный ПНВ с фильтрацией помех. Повышенная уставаемость при длительном движении, скафандр - он и есть скафандр.</text></string>


<string id="dolg_outfit_name_m1"><text>Бронекостюм  ПСЗ-9д-О</text></string>
<string id="dolg_outfit_description_m1"><text>$outfit_general_infoКомбез "Персональная система защиты", модель 9д-О(охотничий), спец.эккипировка бойцов "Долга" для рейдов по зачистке территорий от ходячих порождений Зоны. Модификация сталкерского комбеза: за счёт снижения защиты от радиации и хим.воздествий значительно увеличена защита от ударных и зубов монстров. В комплекте шлем-маска, экранирование которой неплохо блокирует пси-воздействие, но неудачная компоновка системы дыхания приводит к большему уставанию. Бойцы "Долга" не действуют в одиночку, потому рюкзак не особо вместительный, позволяет переносить $carrying кг.</text></string>


<string id="dolg_black_exoskeleton_name"><text>Экзоскелет "Долга"</text></string>
<string id="dolg_black_exoskeleton_description"><text>$outfit_general_infoМодификация базового экзоскелета для задач группировки "Долг". Перекомпоновка базовых элементов позволила значительно увеличить защиту от удара, разрыва и бронезащиту без ущерба для изолирующих слоёв. Электрозащита, как и у всех экзоскелетов, отсутствует. Силовая установка позволяет переносить до $carrying кг дополнительно и мало уставать при движении. Стандартный ПНВ.</text></string>


<string id="ecolog_outfit_name"><text>Скафандр ССП-99 "Эколог"</text></string>
<string id="ecolog_outfit_description"><text>$outfit_general_infoСозданный для работы в условиях Зоны костюм химической защиты ССП-99 "Эколог". Используется экспедициями ученых и работающими с ними сталкерами-проводниками. Высочайшая защита от аномального и пси-воздействия, но совсем не рассчитан на ведение боевых действий. Встроен добротный ПНВ с фильтрацией помех. Рюкзак позволяет переносить до $carrying кг. Увеличено накопление усталости при длительном движении, скафандр - он и есть скафандр.</text></string>


<string id="protection_outfit_name"><text>Скафандр ССП-99М "Вега"</text></string>
<string id="protection_outfit_description"><text>$outfit_general_infoСерийная модификация скафандра ССП-99 "Эколог" для экипировки групп сопровождения научных экспедиций. За счёт некоторого снижения защиты от аномального воздействия добавлена защита торса от пулевого и осколочного повреждения, а также уплотняющие вставки для защиты от зубов монстров и ударных воздействий. Встроен добротный ПНВ с фильтрацией помех. Рюкзак позволяет переносить до $carrying кг. Увеличено накопление усталости при длительном движении, скафандр - он и есть скафандр.</text></string>


<string id="killer_outfit_name"><text>Комбез наёмников</text></string>
<string id="killer_outfit_description"><text>%c[255,1,255,255]Ожог ......................  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Электрошок ...........  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Разрыв ...................  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Радиация ...............  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Хим.ожог ...............  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Взрыв .....................  %c[255,1,255,1]+60%\n%c[255,1,255,255]Пулестойкость .......  %c[255,1,255,1]+60%\n%c[100,255,255,0]• Грузоподъемность: 22 кг\n%c[default]Стандартная снаряга наёмников. За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счет специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. Великолепная бронезащита, а другое что-то наёмникам в Зоне редко когда требуется. И так как они не действуют в одиночку, стандартный рюкзак не особо вместительный.</text></string>


<string id="killer_gaz_outfit_m1_name"><text>Комбез наёмников с маской</text></string>
<string id="killer_gaz_outfit_m1_description"><text>%c[255,1,255,255]Ожог ......................  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Электрошок ...........  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Разрыв ...................  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Радиация ...............  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Телепатия ..............  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Хим.ожог ...............  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Взрыв .....................  %c[255,1,255,1]+60%\n%c[255,1,255,255]Пулестойкость .......  %c[255,1,255,1]+60%\n%c[100,255,255,0]• Грузоподъемность: 22 кг\n%c[default]Стандартная снаряга наёмников. За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счет специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. Великолепная бронезащита, а другое что-то наёмникам в Зоне редко когда требуется. В комплект также входит стандартный ПНВ. В этой модификации увеличена защита от радиации и в наличии маска для работы в загазованной местности. На стекла маски нанесен грязезащитный электростатический слой, но неудачная компоновка системы дыхания в целом немного увеличивает усталость.</text></string>


<string id="killer_outfit_name_m1"><text>Укреплённый комбез наёмников</text></string>
<string id="killer_outfit_description_m1"><text>%c[255,1,255,255]Ожог ......................  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Электрошок ...........  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Разрыв ...................  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Радиация ...............  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Телепатия ..............  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Хим.ожог ...............  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Взрыв .....................  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Пулестойкость .......  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[100,255,255,0]• Грузоподъемность: 25 кг\n%c[default]Стандартная снаряга наёмников. Хорошая бронезащита, а другое что-то наёмникам в Зоне редко когда требуется. В этой модели видимо требовалось, ибо за счёт бронеплит более низкого класса и снижения защиты от радиации установлены дополнительные уплотняющие вставки, предохраняющие от укусов монстров. В комплект также входит стандартный ПНВ. Стекла маски обработаны грязезащитным электростатическим слоем, что делает его незаменимым в длительных походах по особо загрязненным территориям. Но неудачная компоновка системы дыхания в целом слегка увеличивает усталость.</text></string>


<string id="merc_scientific_outfit_name"><text>Бронескафандр наёмников</text></string>
<string id="merc_scientific_outfit_description"><text>%c[255,1,255,255]Ожог ......................  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Электрошок ...........  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Разрыв ...................  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Радиация ...............  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Телепатия ..............  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Хим.ожог ...............  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Взрыв .....................  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Пулестойкость .......  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[100,255,255,0]• Грузоподъемность: 25 кг\n%c[default]Модификация научного скафандра "СЕВА" под задачи наёмников: увеличена бронезащита за счёт некоторого снижения защиты от аномальных воздействий. Стекло шлема обработано грязезащитным электростатическим слоем, встроен добротный ПНВ с фильтрацией помех. Увеличено накопление усталости при движении, скафандр - он и есть скафандр.</text></string>


<string id="killer_blue_exoskeleton_name"><text>Экзоскелет наёмников</text></string>
<string id="killer_blue_exoskeleton_description"><text>$outfit_general_infoМодифицированный под нужды наёмников стандартный экзоскелет. Упор сделан на боевое применение, основные бронеплиты заменены на плиты более высокого класса защиты без ущерба другим показателям бронекостюма. Электрозащита отсутствует как класс - датчики мышечных импульсов для работы сервоприводов подключаются напрямую к телу. Стекла шлема обработаны грязезащитным электростатическим слоем, а наличии стандартный ПНВ. Позволяет переносить до $carrying кг веса и практически не уставать при этом.</text></string>


<string id="svoboda_light_outfit_name"><text>Комбинезон "Ветер Свободы"</text></string>
<string id="svoboda_light_outfit_description"><text>$outfit_general_infoПроизводимый умельцами группировки "Свобода" вариант комбеза КСу-1. Легкий армейский бронежилет плюс накладные усиливающие кевларовые пластины. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности. Рюкзак комбинезона позволяет переносить до $carrying кг дополнительного веса. Весьма удачная компоновка позволяет меньше уставать при движении.</text></string>


<string id="svoboda_outfit_name_m1"><text>Комбинезон "Гром Свободы"</text></string>
<string id="svoboda_outfit_description_m1"><text>$outfit_general_infoПроизводимый умельцами группировки "Свобода" вариант комбеза КСу-1. Модифицирован для рейдов через зону "Тесла", вдвое увеличена защита от электроразрядов. В остальном - обычный "Ветер Свободы": легкий армейский бронежилет плюс накладные усиливающие кевларовые пластины. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности. Стандартный ПНВ. Рюкзак комбинезона позволяет переносить до $carrying кг дополнительного веса. Весьма удачная компоновка позволяет меньше уставать при движении.</text></string>


<string id="outfit_svoboda_gaz_m1_name"><text>Комбинезон "Ветер Свободы" усиленный</text></string>
<string id="outfit_svoboda_gaz_m1_description"><text>$outfit_general_infoПроизводимый умельцами группировки "Свобода" вариант комбеза КСу-1. Легкий армейский бронежилет плюс накладные усиливающие кевларовые пластины. Ткань комбинезона обработана специальным составом, который повышает прочность. Эта модификация имеет усиленную защиту от радиации и химических ожогов, а также маску другого типа. Стандартный ПНВ. Рюкзак комбинезона позволяет переносить до $carrying кг дополнительного веса. Весьма удачная компоновка позволяет меньше уставать при движении.</text></string>


<string id="svoboda_heavy_outfit_name"><text>Бронекостюм "Страж Свободы"</text></string>
<string id="svoboda_heavy_outfit_description"><text>$outfit_general_infoПроизводимый умельцами группировки "Свобода" усиленный бронекостюм. Средний армейский бронежилет плюс накладные усиливающие циркониевые элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков на различных дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Дает неплохую защиту от различных аномальных воздействий и радиации. Стандартный ПНВ, грузоподъемность рюкзака до $carrying кг.</text></string>


<string id="svoboda_heavy_gaz_outfit_m1_name"><text>Бронекостюм "Зов Свободы"</text></string>
<string id="svoboda_heavy_gaz_outfit_m1_description"><text>$outfit_general_infoПроизводимый ремесленниками группировки "Свобода" усиленный комбинезон сталкера. Средний армейский бронежилет плюс накладные усиливающие циркониевые элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков на различных дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Неплохая защита от различных аномальных воздействий и отличная защита от радиации и телепатии. Стандартный ПНВ, грузоподъемность рюкзака до $carrying кг.</text></string>


<string id="freedom_scientific_outfit_name"><text>Бронескафандр "Честь Свободы"</text></string>
<string id="freedom_scientific_outfit_description"><text>$outfit_general_infoГлубокая модификация скафандра "СЕВА" от ремесленников "Свободы" для научных исследований в Зоне. Система защиты с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Высокая защита от электрошока и радиации. Встроен добротный ПНВ с фильтрацией помех. В комплекте рюкзак на $carrying кг. Ну и в добавок умельцы "Свободы" даже из громоздкого скафандра умудрились сделать довольно удобную вещь, позволяющую чуть меньше уставать при движении.</text></string>


<string id="svoboda_exoskeleton_name"><text>Экзоскелет "Мощь Свободы"</text></string>
<string id="svoboda_exoskeleton_description"><text>$outfit_general_infoЕщё один продукт золотых рук кустарей из "Свободы", весьма удачная модификация стандартного экзоскелета для глубоких рейдов к центру Зоны. Увеличена защита от радиации и аномальных воздействий, но в "Электру" лучше не попадать - ходячая гора электроники с подключаемыми напрямую к телу датчиками почти наверняка угробит владельца. Сервоприводы и основные элементы конструкции покрыты специальным напылением, уменьшающим износ при беговом режиме экзоскелета. Силовая установка позволяет переносить до $carrying кг дополнительно и почти не уставать при движении. Стандартный ПНВ.</text></string>


<string id="outfit_soldier_m1_name"><text>Армейский бронежилет</text></string>
<string id="outfit_soldier_m1_description"><text>$outfit_general_info Стандартный комплект снаряжения солдата - легкий армейский бронежилет. Неплохо защищает от пистолетных пуль и осколков, а так же зубов монстров. Неэффективен против аномальных и других воздействий. Комплектуется рюкзаком с грузоподъемностью $carrying кг.</text></string>


<string id="specops_outfit_name"><text>Бронекостюм Берилл-5М</text></string>
<string id="specops_outfit_description"><text>%c[255,1,255,255]Ожог ......................  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Электрошок ...........  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Разрыв ...................  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Радиация ...............  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Телепатия ..............  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Хим.ожог ...............  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Взрыв .....................  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Пулестойкость .......  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[100,255,255,0]• Грузоподъемность: 25 кг\n%c[default]Модифицированная для работы в условиях Зоны экипировка армейского спецназа "Берилл-5М". В составе: армейский бронежилет с бериллиевым напылением, шлем "Сфера-08", стандартный ПНВ. Неудачная компоновка изолирующих слоёв немного увеличивает уставаемость при движении.</text></string>

<string id="military_outfit_name"><text>Бронескафандр "СКАТ-9М"</text></string>
<string id="military_outfit_description"><text>%c[255,1,255,255]Ожог ......................  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Электрошок ...........  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Разрыв ...................  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Радиация ...............  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Телепатия ..............  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Хим.ожог ...............  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Взрыв .....................  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Пулестойкость .......  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[100,255,255,0]• Грузоподъемность: 28 кг\n%c[default]Армейский бронескафандр, созданный для проведений штурмовых операций в зонах с повышенной аномальной активностью. В составе: тяжелый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12п, встроенный компенсационный костюм, шлем Сфера-12М, улучшенный ПНВ. Предоставляет хорошую защиту от пулевого и осколочного попадания, в наличии сбалансированная система защиты от аномальных воздействий. Неудачная компоновка изолирующих слоёв значительно увеличивает усталость при движении.</text></string>


<string id="militaryspec_outfit_name"><text>Бронескафандр "СКАТ-10"</text></string>
<string id="militaryspec_outfit_description"><text>%c[255,1,255,255]Ожог ......................  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Электрошок ...........  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Разрыв ...................  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Радиация ...............  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Телепатия ..............  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Хим.ожог ...............  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Взрыв .....................  %c[255,1,255,1]+60%\n%c[255,1,255,255]Пулестойкость .......  %c[255,1,255,1]+60%\n%c[100,255,255,0]• Грузоподъемность: 30 кг\n%c[default]Армейский специальный бронескафандр, созданный на базе хорошо зарекомендовавшего себя в услових зоны "СКАТ-9М", для проведений штурмовых и поисковых операций в зонах с высокой аномальной активностью. В составе: тяжелый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12СА, встроенный компенсационный костюм, усовершенствованный шлем Сфера-12ФЕ, улучшенный ПНВ. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, в наличии также сбалансированная система защиты от аномальных воздействий. Неудачная компоновка изолирующих слоёв значительно увеличивает усталость при движении.</text></string>


<string id="outfit_gravisak_name"><text>Уникальный гравикостюм</text></string>
<string id="outfit_gravisak_description"><text>$outfit_general_info Модифицированный с помощью антигравитационного артефакта "Булыжник" бронежилет. По слухам, такие должны позволять переносить огромное количество груза, но конкретно этот экземпляр не работает, и как его заставить работать - непонятно.</text></string>


<string id="cs_light_outfit_name"><text>Комбинезон ЧН-1</text></string>
<string id="cs_light_outfit_description"><text>$outfit_general_infoЛёгкий костюм группировки "Чистое Небо" для проведения исследований и поисковых операций в заболоченных областях с повышенным радиационным фоном. Помимо отличной химзащиты и радиозащиты, неплохо защищает от зубов монстров, а продуманная компоновка позволяет немного меньше, чем обычно, уставать при движении. В комплекте рюкзак на $carrying кг.</text></string>


<string id="cs_heavy_outfit_name"><text>Бронекостюм ЧН-3а</text></string>
<string id="cs_heavy_outfit_description"><text>%c[255,1,255,255]Ожог ......................  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Электрошок ...........  %c[255,1,255,1]+60%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Разрыв ...................  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Радиация ...............  %c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Телепатия ..............  %c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Хим.ожог ...............  %c[255,1,255,1]+60%\n%c[255,1,255,255]Взрыв .....................  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Пулестойкость .......  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[100,255,255,0]• Грузоподъемность: 32 кг\n%c[default]Некогда это была штатная экипировка членов группировки «Чистое небо», причём существовали варианты как для глубоких рейдов к центру Зоны, так и для ведения активных боевых действий. Данная модель скорее относится к первому классу, так как имеет высокую защиту от электроразрядов и хим.ожогов, а вот бронежилет способен остановить разве что пистолетную пулю. Очень ценится в сталкерской среде, так как помимо высоких показателей защиты имеет гермошлем с ПНВ нового поколения и вместительный рюкзак.</text></string>


<string id="monolit_outfit_name"><text>Комбинезон "Монолит"</text></string>
<string id="monolit_outfit_description"><text>$outfit_general_infoКомбинезон сталкера группировки "Монолит" по структуре напоминает широко распространенные комбинезоны КСу, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Гораздо лучше КСу защищает от аномальных воздействий и от зубов монстров, но защита от радиации слабая. Имеющийся рюкзак позволяет переносить до $carrying кг.</text></string>


<string id="monolit_gaz_outfit_m1_name"><text>Комбинезон "Монолит" с противогазом</text></string>
<string id="monolit_gaz_outfit_m1_description"><text>$outfit_general_infoКомбинезон сталкера группировки "Монолит" по структуре напоминает широко распространенные комбинезоны КСу, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Гораздо лучше защищает от аномальных воздействий и от зубов монстров, но шлем-маска без какого-либо пси-экранирования. В комплекте отличный ПНВ неизвестной конструкции. Рюкзак комбинезона позволяет переносить до $carrying кг, но неудачная компоновка изолирующих слоёв повышает уставаемость при движении.</text></string>


<string id="monolit_scientific_outfit_name"><text>Бронескафандр "Монолит"</text></string>
<string id="monolit_scientific_outfit_description"><text>$outfit_general_infoСобранный на базе скафандра "СЕВА" научный скафандр непонятного предназначения: отличная защита от радиации и ударно-разрывных воздействий, но какое-либо пси-экранирование отсутствует как класс. Исследуются версии, что мозг бойцов "Монолита" не реагирует на губительное воздействие гамма-волн и что все команды они получают телепатически, потому любая пси-защита им без надобности и даже во вред. В комплекте отличный ПНВ неизвестной конструкции. Увеличено накопление усталости при движении, скафандр - он и есть скафандр. Рюкзак позволяет переносить до $carrying кг.</text></string>


<string id="monolit_exoskeleton_name"><text>Экзоскелет "Монолит"</text></string>
<string id="monolit_exoskeleton_description"><text>$outfit_general_infoСудя по внешнему виду - модификация базового экзоскелета для тяжёлых штурмовиков группировки "Монолит". По слухам, видели таких всего один раз, в восточной части Припяти во время давней большой заварушки с участием военных. Но что эти ходячие танки там делали и куда потом исчезли - неизвестно. Конструкция имеет усиленную защиту от радиации и аномальных воздействий, но пси-экранирование отсутствует как класс. В отличие от стандартных экзоскелетов, здесь имеется дополнительный изолирующий слой из непонятного материала, предохраняющий от электроразрядов и не снижающий чувствительность мышечных датчиков. Более ёмкие аккумуляторы. Силовая установка позволяет переносить до $carrying кг и мало уставать при движении. В комплекте отличный ПНВ неизвестной конструкции. Экзоскелет весь покрыт каким-то непонятным напылением, заметно увеличивающим прочность.</text></string>


<string id="super_scientific_outfit_name"><text>Экспериментальная спецзащита</text></string>
<string id="super_scientific_outfit_description"><text>$outfit_general_info	Превосходный экспериментальный образец защитного костюма для научных изысканий в Зоне. Создан на основе специальных материалов, разработанных с применением артефактов. Уникальный экземпляр, однако очень дорогой в эксплуатации. \nИмеется герметичный шлем "Заслон-М" с встроенным ПНВ. \nПозволяет дополнительно переносить до $carrying кг.</text></string>


<string id="ecolog_outfit_m1_name"><text>КМ-2</text></string>
<string id="ecolog_outfit_m1_description"><text>$outfit_general_info Созданный для работы в условиях Зоны костюм опытной экспериментальной спецзащиты. Уникальность данной модели - экспериментальный генератор противофазного излучения, который позволяет защититься от действия Мозговыжигателя в течении нескольких минут.</text></string>
</string_table>

<string id="outfit_specnaz_m1_name"><text>Лечебный Берилл</text></string>
<string id="outfit_specnaz_m1_description"><text>$outfit_general_info Необычный экземпляр армейского бронекостюма "Берилл". Пропитан чем-то дурнопахнущим.</text></string>
</string_table>