<string id="dolg_000"><text>Запись: \nПри встрече передать Сане Орлову, важно. В субботу вечером, в районе схрона его квада видили Меченного. Вот и попался крысёныш...</text></string>

<string id="dolg_001"><text>Запись: \nКваду: завтра доставка боеприпасов группе Черепа. Просили побольше подствольных гранат. Да и хавчика захватить.</text></string>

<string id="dolg_002"><text>Запись: \nПогиб квад Шорникова на Армейских складах. Героически. Бой со "Свободой", а до этого их мутанты здорово потрепали. Не сдюжили мужики, а хорошие вояки были \nСообщить жене Мишки Ковтуна. Адрес, вроде, у Петренко.</text></string>

<string id="dolg_003"><text>Запись: \nНе забыть сменить таблицу координат схронов в Тёмной долине. \nСтарая недействительна с понедельника!!! \nСообщить об этом квадам, находящимся в рейдах.</text></string>

<string id="dolg_004"><text>Запись: \nБолота. Механический двор. Крыша. Трофеи после боя с отморозками Шрама припрятали на чердаке. Забрать в следующем рейде.</text></string>

<string id="dolg_005"><text>Запись: \nВ рейде на Болота заглянуть к Болотному доктору. Показать ногу. Это не просто "Жгучий пух". Это вообще хрень какая-то!</text></string>

<string id="dolg_006"><text>Входящее: \nСерёга, есть заказ от очкариков. Три снорка, живьём. Доставить на Янтарь в воскресенье. Возьмёмся?</text></string>
<string id="dolg_006_1"><text>Исходящее: \nЧто платят?</text></string>
<string id="dolg_006_2"><text>Входящее: \nАртефакты, что же ещё? Когда они чем-то другим платили? Пока не знаю, какие именно, главное в принципе решить - берёмся или нет.</text></string>
<string id="dolg_006_3"><text>Исходящее: \nНе, я пас, у меня дела. Козьмину свистни, может, он захочет? А вообще, пусть сталкеры ловят. С живыми возни много.</text></string>
<string id="dolg_006_4"><text>Входящее: \nНу как хошь.</text></string>

<string id="dolg_007"><text>Входящее: \nВСЕМ ЧЛЕНАМ ГРУППИРОВКИ!!! \nЧерез неделю у генерала День рождения. \nЮБИЛЕЙ!!! \nОфицеры приглашаются на празднование. Форма одежды парадная (то есть, никакого рванья). \nРядовым и сержантскому составу будет выдана дополнительная норма. \nВ коньячном эквиваленте.</text></string>

<string id="dolg_008"><text>Входящее: \nХай!</text></string>
<string id="dolg_008_1"><text>Исходящее: \nИ тебе того же! :)</text></string>
<string id="dolg_008_2"><text>Входящее: \nСлушай, а мы можем ПДА очкариков читать?</text></string>
<string id="dolg_008_3"><text>Исходящее: \nНе. Можно, но очень трудоёмко. Нерентабельно.</text></string>
<string id="dolg_008_4"><text>Входящее: \nФигасе - нерентабельно! Это ж золотое дно. Любые расходы окупятся!</text></string>
<string id="dolg_008_5"><text>Исходящее: \nНе факт. Могут окупиться, но только в том случае, если знать, у кого конкретно читать и что это ещё будет стоить.</text></string>
<string id="dolg_008_6"><text>Входящее: \nИ чё? Курочка по зёрнышку...</text></string>
<string id="dolg_008_7"><text>Исходящее: \nВ кваде Старого однажды стали их ломать, тоже думали - все секреты выведают, а там трёп про свойства "Электры". И что? Денег истратили уйму, а узнали то, что и так знали. \nА у тебя что-то конкретное?</text></string>
<string id="dolg_008_8"><text>Входящее: \nЯ так, из любопытства в основном... Есть, конечно, кое-что.</text></string>
<string id="dolg_008_9"><text>Исходящее: \nМного будем знать - не успеем состариться. :) Если у тебя что-то очень конкретное и выгодное - можно пробивать ресурсы у Папы. Но маловероятно.</text></string>
<string id="dolg_008_10"><text>Входящее: \nА я знаю, что там будет? У меня ещё нет ничего, просто намётки, что можно кое-что поиметь...</text></string>
<string id="dolg_008_11"><text>Исходящее: \nТы не сильно офишируй. Небось, без спросу берёшь :)).</text></string>
<string id="dolg_008_12"><text>Входящее: \nДа не дурак уж... Ладно, пока.</text></string>

<string id="dolg_009"><text>Исходящее: \nДоброе утро! Хочешь поржать?</text></string>
<string id="dolg_009_1"><text>Входящее: \nА то!</text></string>
<string id="dolg_009_2"><text>Исходящее: \nПомнишь, Олег вчера поспорил c Арни, что за день обернётся на Янтарь и обратно?</text></string>
<string id="dolg_009_3"><text>Входящее: \nДа, он сегодня должен до полудня вернуться. А что?</text></string>
<string id="dolg_009_4"><text>Исходящее: \nНе вернётся. :)</text></string>
<string id="dolg_009_5"><text>Входящее: \nА чего тут смешного? Погиб?</text></string>
<string id="dolg_009_6"><text>Исходящее: \nНе-а, жив и здоров, он сейчас на дороге с Дикой территории на Бар. Только до Арни он не дойдёт.</text></string>
<string id="dolg_009_7"><text>Входящее: \nПочему? Опять на блокпосту водочки обкушался?</text></string>
<string id="dolg_009_8"><text>Исходящее: \nДа тут на проходе две "Воронки" образовались, прямо рядышком. Обойти - никак. Только если через Склады рвануть. Или ждать до следующего выброса.</text></string>
<string id="dolg_009_9"><text>Исходящее: \nВот он стоит там и матерится. Наши все собрались с этой стороны и ржут. В общем, Олег наливает. :)))</text></string>
<string id="dolg_009_10"><text>Входящее: \nНу, это нечестно. Если б не аномалии, он выиграл бы.</text></string>
<string id="dolg_009_11"><text>Исходящее: \nПочему нечестно? Уговор был - за сутки из Бара на Янтарь и обратно в Бар. А про аномалии никто ничего не говорил. Это Зона, братан. :)))</text></string>
<string id="dolg_009_12"><text>Входящее: \nДа, прикол. Не свезло. :)</text></string>

<string id="dolg_010"><text>Исходящее: \nПривет. Я тут выяснил кое-что.</text></string>
<string id="dolg_010_1"><text>Входящее: \nЧто?</text></string>
<string id="dolg_010_2"><text>Исходящее: \nТы забыл? Помнишь, место то, где через "Холодцы" не пробраться? Так вот, мне тут один сталкер хвастался, что он знает способ, как по "Холодцу" ходить без проблем. Говорит, на Янтаре его информацией снабдили.</text></string>
<string id="dolg_010_3"><text>Входящее: \nНу, и?</text></string>
<string id="dolg_010_4"><text>Исходящее: \n20 тысяч просит за инфу.</text></string>
<string id="dolg_010_5"><text>Входящее: \nВот даёт, а! Хорошо, я сейчас свяжусь с очкариками. Потяни время. И Петренко оповести, надо будет этого шкурника публично казнить, если это неправда. В чём я, кстати, не сомневаюсь.</text></string>
<string id="dolg_010_6"><text>Исходящее: \nНе вопрос, я сказал, что завтра деньги соберу, а ты узнай пока. Тяни, только из виду этого хмыря не упускай, чтобы не ушёл. Он, может, "Свободой" подослан, мало ли.</text></string>
<string id="dolg_010_7"><text>Входящее: \nЛады.</text></string>

<string id="dolg_011"><text>Исходящее: \nПривет. Насчёт последней заварухи что думаешь?</text></string>
<string id="dolg_011_1"><text>Входящее: \nЯ так думаю, кто-то слил информацию заранее. А у тебя тоже сомнения? Не могли они вот так просто там оказаться. Точно кто-то продал.</text></string>
<string id="dolg_011_2"><text>Исходящее: \nЭто так, но на какого думать-то. Вроде не ты и не я. И не Василич же... Так кто - Ушастый или этот весть в прикиде новом? Он мне сразу не понравился.</text></string>
<string id="dolg_011_3"><text>Входящее: \nЭто ещё не факт. Могли ведь и наши нас же подставить. Помнишь на прошлой неделе по пьяне поцапались со вторым квадом?</text></string>
<string id="dolg_011_4"><text>Исходящее: \nТы чё, сдурел? Ну, бывает по пьяной лавочке базар всякий, но чтоб так вод потом своих подставлять... Это ты загнул... Точно тебе говорю тот, как его, кликуха ещё такая смешная. Надо его прижать малость и пощупать...</text></string>
<string id="dolg_011_5"><text>Входящее: \nНу давай, вечером подвалим к нему. Ты, я и Василича возьмём - почти все, кто там был, и побеседуем на чистоту.</text></string>
<string id="dolg_011_6"><text>Исходящее: \nДавай, а то смоется ещё... Подходи.</text></string>

<string id="dolg_012"><text>Исходящее: \nФедяй, ты мессагу от ботанов видал?</text></string>
<string id="dolg_012_1"><text>Входящее: \nЧего за ерунда такая?</text></string>
<string id="dolg_012_2"><text>Исходящее: \nНу, сообщение. В папке "входящие", в общем канале пошукай.</text></string>
<string id="dolg_012_3"><text>Входящее: \nА! Я в этом шайтан-аппарате не разберусь никак, я от тебя-то сообщения едва нашёл. Где искать в этом калькуляторе? Ну, что там за тема?</text></string>
<string id="dolg_012_4"><text>Исходящее: \nРазыскивают своего умника, который где-то у Янтаря сгинул. Нашедшим, как полагается, награда и почёт.</text></string>
<string id="dolg_012_5"><text>Входящее: \nА что за перец-то?</text></string>
<string id="dolg_012_6"><text>Исходящее: \nКакой-то Васильев. Ничего не слышал?</text></string>
<string id="dolg_012_7"><text>Входящее: \nПроходил какой-то мужик, шальной да ободранный весь. А комбез у него был этот... красный такой. Ну, в которых они шарахаются всегда. Позавчера дело было, после двух дня. К нам не подошёл, мимо протопал... вернее даже шёл на автопилоте. И фляжка у него в руке - чего-то мурчал. Я старшему доложил, мол, зомбированные, кажись, попёрли. Он мне ещё пистон вставил: "мол, кажись, да как бы - что за доклад от наблюдающего". Больше я не знаю ничего... А тот так и ушёл к бункеру.</text></string>
<string id="dolg_012_8"><text>Исходящее: \nНе, по времени, вроде, не он...</text></string>

<string id="dolg_013"><text>Входящее: \nСкажите, пожалуйста, что это за детский сад? Идеология какая-то... Группировки эти. Вам-то всё это зачем? Вы потеряете себя как учёный, занимаясь этими глупостями. У меня даже возникло подозрение, что это всё результат некоего излучения, полностью блокирующее критическое восприятие мира. Вы извините меня, но ваши эти социальные объединения по мировоззреческому принципу просто нелепы...</text></string>
<string id="dolg_013_1"><text>Исходящее: \nДорогой мой профессор, это не совсем так. В первую очередь мы ставим перед собой цель оградить мир от влияния и эманаций Зоны.</text></string>
<string id="dolg_013_2"><text>Входящее: \nНо коллега, позвольте пока мне вас ещё так называть, эти цели давно и успешно выполняют военные организации. Зачем лезть в сферу совершенно не вашего функционала?</text></string>
<string id="dolg_013_3"><text>Исходящее: \nВоенные неплохо справляются с этой задачей, но они выполняют чисто охранные функции, а вот распространение тех ж пресловутых артефактов им остановить не всегда удаётся, даже в основном не удаётся. И это не секрет. </text></string>
<string id="dolg_013_4"><text>Входящее: \nЗдесь не буду спорить с вами. Факты, как говорится, на лицо. Но вам-то это зачем?</text></string> 
<string id="dolg_013_5"><text>Исходящее: \nПрфессор, мы же с Вами неоднократно дискутировали по этому вопросу. Влияние артефактов на человеческий организм практически не изучено, а ведь их уже вовсю тащат за периметр, используют их там с их, как им кажется, выявленными свойствами. Это превратили в доходный бизнес, а как и чем это обернётся... задуматься над этим они не хотят. Вот и приходится кому-то, как бы пафосно это не звучало, вставать на стражу интересов человечества...</text></string>
<string id="dolg_013_6"><text>Входящее: \nБоже, как нелепо вот так всё бросить и пойти в какую-то шайку, прикрывающую свои делишки высокими идеалами и громкими лозунгами... И Вы купились на эти лозунги. Ведь гораздо большую пользу Вы приносили бы, занимаясь наукой...</text></string>
<string id="dolg_013_7"><text>Исходящее: \nНу вот, мы начали разговор сначала... Извините, мне пора.</text></string>

<string id="dolg_014"><text>Исходящее: \nМакс, ты дурак.</text></string>
<string id="dolg_014_1"><text>Входящее: \nЭто с чего бы? Не похмелился, что ли?</text></string>
<string id="dolg_014_2"><text>Исходящее: \nВы хоть соображаете, что творите, ёлки-моталки? Как можно тащить эту гадость из Зоны, пойми ты это, прокуренная твоя голова! А ну как какая-нибудь "Слизь" (тьфу ты, гадость, тоже выдумали название) завтра где-нибудь в Киеве жахнет так, что полгорода снесёт? Ты даёшь гарантии, что этого не произойдёт?</text></string>
<string id="dolg_014_3"><text>Входящее: \nЧувак, ты не прав. хошь, обосную? Смотри, есть у меня кент один, там, за периметром. Знаешь, он своего пацана моим именем назвал. А почему? А потому, что его жене год назад поставили диагноз в онкологии. И отправили домой её, дав группу по инвалидности, бессрочную. Это так делается, когда шансов нет никаких уже. Написал он мне об этом на мыло. Пришлось мне, конечно, серьёзно напрячься, ну, и я парней напряг, но ведь это того стоило. Зато теперь я точно знаю, что не зря здесь торчу, потому что помог другу. Какие варианты у него были без твоей "заразы из Зоны", скажи мне, чувак?</text></string>

<string id="dolg_015"><text>Входящее: \nГоворят, ты что-то этакое нашёл, от чего Сахаров в бункере третьи сутки вприсядку пляшет? А ну, колись! :)</text></string>
<string id="dolg_015_1"><text>Исходящее: \nНе я. Наши нашли где-то на Янтаре блокнотик. Драный как носок! И не разобрать уж, что там написано. Но кое-что я разобрал и на ПДА себе списал. Смотри: \n"...Предотвратить возможность проникновения в зону действия Объекта всех посторонних. Нам необходимо локализовать возможные последствия его работы. Персонал практически не управляет ситуацией. Объект воздействует на окружающую среду, и результаты уже имеют место быть. Объект локализовался в местном комплексе..."</text></string>
<string id="dolg_015_2"><text>Входящее: \nЧто за фигня?</text></string>
<string id="dolg_015_3"><text>Исходящее: \nСам ты фигня! Мужики блокнотик-то на растопку пустили, а мне за эти записи Сахаров приборчик обещал нового поколения. Все аномалии как на ладони видно. Как по парку гулять буду! Я ему специально всё не показывал ещё, сказал, что там много... А чего не хватит, сам допишу :) Вот, зырь, что там ещё было: \n"...Персоналу предписывается предпринять все меры. Также необходимо предотвратить доступ к Объекту и по возможности зафиксировать все случаи попадания под излучение местной флоры и фауны в месте прорыва. Применение технических средств должно быть сообразным степени опасности..."</text></string>
<string id="dolg_015_4"><text>Входящее: \nКруто... И ещё есть?</text></string>
<string id="dolg_015_5"><text>Исходящее: \nА то! \n"...не понимаю, почему нет никакой связи с центром? Мы здесь уже третью неделю, как на необитаемом острове  ...как с цепи сорвались. Впрочем, давно было ясно, что это рискованный эксперимент. Творится неизвестно что..."</text></string>
<string id="dolg_015_6"><text>Входящее: \nТы, наверное, сам и сочинил всю эту белиберду, а Сахаров повёлся :)) Ты у него ещё от мутантов трещотку спроси, пусть подарит. Покрутишь, потрещишь, и все разбегутся...</text></string>
<string id="dolg_015_7"><text>Исходящее: \nНе веришь - не надо, чего тогда и спрашивал...</text></string>

<string id="dolg_016"><text>Исходящее: \n"Свобода" - придурки все обкуренные. Слышал, что опять учудили?</text></string>
<string id="dolg_016_1"><text>Входящее: \nЭто ты про псину?</text></string>
<string id="dolg_016_2"><text>Исходящее: \nАга. И главное ведь, спецом показуху устроили, нате вот вам, должане, выкусите: провезём живую псевдопсину и вас не спросим! Да за периметр! Да в сопровождении охраны! Ещё бы с оркестром...</text></string>
<string id="dolg_016_3"><text>Входящее: \nКак только Сан Саныч допустил такое?</text></string>
<string id="dolg_016_4"><text>Исходящее: \nКак... вот так. Не знаешь, что ли? Нагнули из штаба. Приехал какой-то хлыщ по обмену опытом. Заграничным коллегам презент... Саныч злой, на своих орёт... Даже и к лучшему, что свободовцы зверюгу ловили, а то если бы у солдат были потери, Саныч этому хлыщу глотку бы выдрал, ты его знаешь...</text></string>
<string id="dolg_016_5"><text>Входящее: \nЗнаю. Это единственный плюс. Если Сан Саныча снимут, тут такой бардак начнётся, упаси Бог...</text></string>

<string id="dolg_017"><text>Входящее: \nСедьмой третьему. На связь! \nЧто у вас там? \nПочему по рации не отвечаете?</text></string>
<string id="dolg_017_1"><text>Исходящее: \nДа, это,допрыгались! Подошли почти вплотную ко второму строению, а там какая-то фигня летает. Прозрачная и неслышная. Славика накрыло кирпичами сразу же. Вместе с рацией. Похоже, эта хренотень их и кидает...</text></string>
<string id="dolg_017_2"><text>Входящее: \nТак бегом оттуда! К вам пятый квад уже идёт.</text></string>
<string id="dolg_017_3"><text>Исходящее: \nНикак. Выход завалило, нас заблокировало... Дали из подстволов залп - обвалилась часть стены и как раз в переходе, а в обход никак... </text></string>
<string id="dolg_017_4"><text>Входящее: \nНичего. Не в первый раз. Откопаем. Дождитесь только.</text></string>
<string id="dolg_017_5"><text>Исходящее: \nВ этот раз вряд ли...Генка и Санёк - всё, а у меня нога сломана... Я на промедоле пока... Эта хрень где-то рядом таскается... Всё, приплыл я... Зомбаки попёрли...</text></string>
<string id="dolg_017_6"><text>Входящее: \nТретий... отзовись...</text></string>
<string id="dolg_017_7"><text>Входящее: \nТретий... </text></string>
<string id="dolg_017_8"><text>Входящее: \nДа твою ж бога-душу-мать! Третий...</text></string>

<string id="dolg_018"><text>Входящее: \nАнтох, видел про подарки генералу нашему? Что скажешь? Давай ему флягу подарим, с гравировкой. Только что гравировать?</text></string>
<string id="dolg_018_1"><text>Исходящее: \nХы! Давай - волчий профиль и надпись: "Привет с Армейских складов" :)))</text></string>
<string id="dolg_018_2"><text>Входящее: \n:))) Только тогда вручать ты будешь - тебя он не пристрелит. :))) \nНу а серьёзно?</text></string>
<string id="dolg_018_3"><text>Исходящее: \nДа брось ты ерундой заниматься. Ему ребята уже приготовили, СВУ с инкрустацией. Красивая. Лещёв делал, золото с Янтаря взяли.</text></string>
<string id="dolg_018_4"><text>Входящее: \nА, ну тогда ладно. У нас что на завтра? А то мы хотели за "грибами" с утра рвануть.</text></string>
<string id="dolg_018_5"><text>Исходящее: \nДа вроде ничего. Идите, только пораньше и не очень надолго, а то мало ли.</text></string>
<string id="dolg_018_6"><text>Входящее: \nЕсть.</text></string>
<string id="dolg_018_7"><text>Исходящее: \nНа жопе шерсть. Есть.</text></string>

<string id="dolg_019"><text>Входящее: \nСтоило две недели полечиться на большой земле, как базу уже не узнать. Шо с Ареной?</text></string>
<string id="dolg_019_1"><text>Исходящее: \nПриказала долго жить. Вернее генерал приказал. Хватит, мол, тут тотализаторы устраивать.</text></string>
<string id="dolg_019_2"><text>Входящее: \nО как! А что же Арни?</text></string>
<string id="dolg_019_3"><text>Исходящее: \nАрни теперь менялой заделался. Можно сдать ненужного калибра патроны и взять те что надобны. А дальше там Юрко Лисапед обосновался. Оружие чинит. Вполне качественно, я тебе скажу. И недорого.</text></string>
<string id="dolg_019_4"><text>Входящее: \nПонятненько. Будем знать.</text></string>

<string id="dolg_020"><text>Запись: \nСовсем у бандюков мозги повыело. Вчера, на одного кабан напал. Тот вяло так отстреливается. А два другана рядом стоят, ниже пояса чешут. Цирк, мля.</text></string>

<string id="dolg_021"><text>Исходящие: \nА кто-нить из уважаемых варил эти самые "Электробусы"? В рецепте, что добыл, написано: нужна печень ЭХ. А Семёнов упоминал-таки почку. Как это понимать? Пытался варить в трёх разных "Снежках", и всё безрезультатно. Правда, "Мамкины бусы" у меня уже "выветрились". Может, новые нужны, или всё дело в правильной аномалии. Растолкуйте, пожалуйста.</text></string>
<string id="dolg_021_1"><text>Входящие: \nНу тебя явно кинули... Или тот, кто рецепт дал, или Семёнов, или "Мамины бусы", или "Снежка" подвела...А может и все вместе.</text></string>
<string id="dolg_021_2"><text>Исходящие: \nВам бы всё зубы скалить. А у меня трагедия, понимаш...</text></string>
<string id="dolg_021_3"><text>Входящие: \nТак ты рецептик-то опубликуй. Глядишь, всем миром и поможем...</text></string>
<string id="dolg_021_4"><text>Исходящие: \nАга, счаз! Идите в жопу, господа! Сам разберусь.</text></string>
<string id="dolg_021_5"><text>Входящие: \nА ведь так хорошо начал: "уважаемые..."</text></string>

<string id="dolg_022"><text>Запись: \nВ целом, эта дорога, что ведёт от Свалки к Бару, похожа на один большой овраг... И если смотреть со стороны перехода, то его правая отвесная часть, в некоторых местах, может служить неплохим укрытием... Даже если контролёр тебя замечает, достаточно лишь вовремя избегать его пси-атак, уходя из поля зрения за один из выступов. Ну а уверенный аргумент против контролёра, как всегда - граната. </text></string>

<string id="dolg_023"><text>Исходящие: \nГде этот чёртов Петренко? Иванцов уже неделю талдычит что он попёрся к Сахару артами спекулировать. Так нет его там, не поленился - проверил.</text></string>
<string id="dolg_023_1"><text>Входящие: \nГоворят, он на Янтаре девочку-снорка ловит для осуществления своих самых мерзких желаний...</text></string>
<string id="dolg_023_2"><text>Входящие: \nИли у Болотного Доктора последствия этих желаний лечит...</text></string>
<string id="dolg_023_3"><text>Исходящие: \nВам смешно, а мне по службе нужен.</text></string>
<string id="dolg_023_4"><text>Входящие: \nВсем острякам я сейчас и без Болотного Доктора усечение хотелок и желанок сделаю. А ты стой на месте. Через час буду.</text></string>

<string id="dolg_024"><text>Исходящие: \nКстати, спрошу тогда: меняла на Баре также берёт рецепты бумажные и ещё кое-какие предметы в обмен на патроны? Я за один рецепт взял больше 20 пачек(~600шт) не дешёвых патронов. Тут кидалова нет?</text></string>
<string id="dolg_024_1"><text>Входящие: \nПродаёт за них - ну и пусть, разве плохо? Может, он рецептами интересуется сильно.</text></string>

<string id="dolg_025"><text>Исходящие: \nНашёл методику обстрела псевдособак: надо стрелять им в голову, когда они стоят на месте и не видят тебя. Спасибо.</text></string>
<string id="dolg_025_1"><text>Входящие: \nОткрыл Америку...</text></string>
<string id="dolg_025_2"><text>Входящие: \nИ всё-то они лучше стариков знают...</text></string>
<string id="dolg_025_3"><text>Входящие: \nИ откуда такие берутся? Вас, что, выброс породил, что ли?</text></string>
<string id="dolg_025_4"><text>Входящие: \nАффтор жжёт.</text></string>
<string id="dolg_025_5"><text>Входящие: \nСпасибо, методика работает.</text></string>

<string id="dolg_026"><text>Входящие: \nОпять костюм в хлам...</text></string>
<string id="dolg_026_1"><text>Исходящие: \nТы ж только от ремонтника. Что случилось-то?</text></string>
<string id="dolg_026_2"><text>Входящие: \nДа, понимаешь, расслабился я. Пошёл до Султана обновку себе подобрать. И тут кабаний рык! Аж подпрыгнул от неожиданности и деру дал с перепугу. Не глядя и вляпался в "Холодец". Только потом дошло: ну откуда на территории "Долга" кабану взяться?</text></string>
<string id="dolg_026_3"><text>Исходящие: \nНу ты даёшь, комик.</text></string>

<string id="dolg_027"><text>Запись: \nСегодня в баре один вольный хвастался, дескать, не то что детекторами, но даже болтами не пользуется. Аномалии на слух различает. Говорит, что перестал им доверять после того, как писк детектора от "Холодца" перепутал с писком тушкана.</text></string>

<string id="dolg_028"><text>Исходящие: \nСообщение от Сахарова.  Дословно: "Коллеги, сталкеры! Призываю к осторожности - при наличии в подземных помещения крупно-габаритных окрашенных металлических конструкций, поверхностный  "Холодец" формирует в таких местах канцерогенную коллоидную взвесь, вдыхание которой приводит к необратимому поражению tracheia arteria".</text></string>
<string id="dolg_028_1"><text>Входящие: \nКумэ, а цэ про шо?</text></string>
<string id="dolg_028_2"><text>Входящие: \nТа якась известь у подземельях ядовита... тьфу!</text></string>

<string id="dolg_029"><text>Входящие: \nКомандирам квадов. Учёным приносить биоматериал по весу не менее: \nГолова тушкана - 300 гр. \nКопыто кабана - 800 гр. \nХвосты (псы, кошки) - 200 гр. \nГоленостоп снорка (со ступней) - 1 кг. \nОстальное - как получится. \nПетренко.</text></string>

<string id="dolg_030"><text>Входящие: \nКомандирам квадов. Для ремонта брони требуются металлы: титан, молибден, хром и прочие редкоземельные. Аномальные и радиоактивные металлы оставлять на блокпосту перед Баром до приезда эксперта. Броня, бывшая в употреблении, должна пройти санобработку. \nГенерал Воронин.</text></string>

<string id="dolg_031"><text>Исходящее: \nАбакан снайперский! Кто-нибудь с ним работал? Оптика нормальная. А вот стрельба в 1-2 выстрела (отсечка в два патрона). Тут люди из военных наверняка есть. Объясните, зачем отсечка у Абакана?</text></string>
<string id="dolg_031_1"><text>Входящие: \nВообще, у Абакана, отсечка по два патрона - это фишка его. Почитай в инете на сайтах по оружию. Для этого военным не очень надо быть.</text></string>

<string id="dolg_032"><text>Исходящие: \nКстати, больно непредсказуема эта зона "Тесла". Грузовик на входе взмывает в воздух, при этом все рядом погибают. Гранаты падают куда надо вроде бы, а взрыв происходит в небе над точкой падения.</text></string>
<string id="dolg_032_1"><text>Входящие: \nЗОНА, брат... Чем дальше - тем непонятнее...</text></string>
<string id="dolg_032_2"><text>Исходящие: \nОбъяснил, мля.</text></string>
<string id="dolg_032_3"><text>Входящие: \nГранату кидал - всех убил, в кого кидал?</text></string>
<string id="dolg_032_4"><text>Исходящие: \nНу да...</text></string>
<string id="dolg_032_5"><text>Входящие: \nТак чего ерепенишься, мля? Ты что, ботаник? Так иди к ним на янтарь пестики-тычинки собирать. А нет, так работай по заданию и меньше на всё лишнее внимания обращай! Усёк?</text></string>
<string id="dolg_032_6"><text>Исходящие: \nУсёк.</text></string>

<string id="dolg_033"><text>Входящие: \nВсем квадам в Тёмной долине. По сообщениям сталкеров замечена  крупная свора псевдособак. Сильный пси-удар. Тёмная долина, севернее фермы. Район большого валуна. Проверить и провести акцию по зачистке. Генерал Воронов.</text></string>

<string id="dolg_034"><text>Запись: \nУтром: получить довольствие на развед-квад. Склад №6. Стар. лейт. Юрьев. Бумаги у Хоменко.</text></string>

<string id="dolg_035"><text>Запись: \nЗаменить возвратную пружину. Четыре отказа. Указать в рапорте: боестолкновения со "Свободой" 4, 11, 13 и 21 числа согласно донесениям.</text></string>

<string id="dolg_036"><text>Запись: \nПатрульная тропа не безопасна! Две аномалии (метка 850 и между метками 1700-1750). Доложить на утреннем разводе.</text></string>

<string id="dolg_037"><text>Запись: \nДокладываю: \nВ ходе зачистки заводского комплекса "Янтарь" была обнаружена новая разновидность мутировавших особей. Вид - "зомби". При пулевом поражении, особь взрывается с поражающими факторами в виде ударной волны и осколочных элементов. Образцы особей не предоставлены, ввиду отсутствия таковых. Эффективность взрыва сравнима с гранатой Ф-1. Рекомендую вести огонь на поражение с расстояния не менее 50 метров. </text></string>

<string id="dolg_038"><text>Запись: \nЭто обычный патрон с дозвуковой скоростью. Нет у него никакого запирания пороховых газов в гильзе и т.п. Так что там глушитель и стоит. Глушитель, который и запирает пороховые газы, ну и вспышку, естественно, скрывает тоже. Ну а сам дозвуковой патрон облегчает почти полное заглушение звука, в отличии от более мощных патронов. Поковыряй инфу в инете, её вполне достаточно. Зато стрелок получает весьма тяжёлый боеприпас с тяжёлой пулей и очень крутой баллистической кривой. Вообще от него не в очень большом восторге у нас в армии. В силах правопорядка не знаю. Не находил отзывов.</text></string>

<string id="dolg_039"><text>Входящие: \nПятый, ну что там у тебя?</text></string>
<string id="dolg_039_1"><text>Исходящие: \nПорядок, командир, клиент наш, взяли по-тихому, кодла и бровью не повела, сидят в сторонке хабар делят.</text></string>
<string id="dolg_039_2"><text>Входящие: \nПотери?</text></string>
<string id="dolg_039_3"><text>Исходящие: \nПотерь - нет, у Лохматого нос набок, Боб ПДА посеял, искать некогда, валить надо, пока кодла не всполошилась.</text></string>
<string id="dolg_039_4"><text>Входящие: \nЧто Кочерга?</text></string>
<string id="dolg_039_5"><text>Исходящие: \nПытался шуметь, пришлось успокоить, идём на Базу.</text></string>
<string id="dolg_039_6"><text>Входящие: \nЖдём, номер готов, думаю гостю понравится. В эфир не выходить.</text></string>

<string id="dolg_040"><text>Письмо: \nСлепыши поодиночке не страшны, даже трусливы, могут броситься, если только очень голодны. В стае опасны, даже для более крупных противников. Их  извечные враги кабаны, бюреры. Ну и люди, конечно. Очень часто их можно встретить вместе с пвсевдопсами. Если на пути попалась такая стая, то лучше её обойти подальше. А стрелять лучше одиночными и только в голову. При попадании в корпус уходит от 3 до 6 патронов, а это равно гибели, так-как слепыши очень быстры и часто наносят пси-удары. Самое эффективное оружие против них для дальнего боя - автоматическое оружие с оптикой. Для ближнего подойдут дробовики. </text></string>
