<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<string id="binoc_tutorial"><text>Для того чтобы использовать бинокль, нужно выбрать его ($$ACTION_wpn_5$$) и нажать "огонь" для приближения.</text></string>
<string id="binocular"><text>Бинокль</text></string>
<string id="crouch"><text>Приседания</text></string>
<string id="crouch_down_tutorial"><text>Для того чтобы пригнуться низко, нужно присесть ($$ACTION_crouch$$) + (Shift)</text></string>
<string id="crouch_tutorial"><text>Для того чтобы присесть, нужно низко пригнуться ($$ACTION_crouch$$). Чтобы присесть ниже ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$).</text></string>
<string id="hide_weapon"><text>Выбор оружия</text></string>
<string id="hide_weapon_tutorial"><text>Некоторые сталкеры не захотят говорить, если тыкать им оружием в лицо. Чтобы спрятать оружие, достаточно взять болт ($$ACTION_wpn_6$$).</text></string>
<string id="jump"><text>Прыжки</text></string>
<string id="jump_tutorial"><text>Прыжки помогут забираться на невысокие препятствия. Для того чтобы прыгнуть ($$ACTION_jump$$).</text></string>
<string id="move_tutorial"><text>Способы передвижения</text></string>
<string id="overload"><text>Перегрузка</text></string>
<string id="overload_tutorial"><text>Человек не грузовик, и нести на себе тонну не сможет. Чем он больше несёт, тем больше усталость и тем быстрее теряет силы. В конце концов, если вещей слишком много, будет сложно сдвинуться с места.</text></string>
<string id="radiation"><text>Радиация</text></string>
<string id="radiation_tutorial"><text>Если находиться в зоне с высоким радиационным фоном или носить с собой радиоактивный артефакт, появляются признаки радиоактивного поражения. При этом начинает уменьшаться здоровье. Для снятия эффекта радиационного поражения нужно воспользоваться антирадом или водкой.</text></string>
<string id="relation"><text>Отношения</text></string>
<string id="relation_tutorial"><text>Оказание помощи всегда предполагает улучшение в отношениях, в сталкерском сообществе, и повышение репутации в целом. При наличии хорошей репутации торговцы станут предлагать товары со скидкой. Если же репутация плохая, то как минимум стоит приготовиться к высоким ценам.</text></string>
<string id="sleep_tutorial"><text>Здесь можно выспаться, переждать ночь или просто дождаться назначенного часа. Для того чтобы проснуться в определённое время, надо достать часы и установив время на циферблате, завести будильник. В указанное время сон прервётся.</text></string>
<string id="sprint"><text>Ускорение</text></string>
<string id="sprint_tutorial"><text>В некоторых случаях ускорение может спасти жизнь. Бежать ($$ACTION_sprint_toggle$$). Во время ускорения человек не только быстрее бежит, но и дальше прыгает. Правда, быстрее при этом устаёт и не может точно стрелять из оружия.</text></string>
<string id="starvation_tutorial"><text>Со временем появляется чувство голода. Когда голод становится сильным, начинает наваливаться усталость и медленно уменьшается здоровье. Для того чтобы прекратить негативные процессы, надо поесть. Утолить сильный голод можно консервной или свежей колбасой, а перекусить хлебом.</text></string>
<string id="tutorial"><text>&#160;Обучение</text></string>
<string id="weakness"><text>Усталость</text></string>
<string id="weakness_tutorial"><text>Если нести много тяжёлых вещей, понемногу начинает накапливаться усталость. Когда усталость сильная, станет невозможно ни бегать, ни ходить некоторое время. Частично силы можно восстановить, стоит только немного отдохнуть стоя на месте. Полностью силы восстановит только сон.</text></string>
<string id="weapon"><text>Состояние оружия</text></string>
<string id="weapon_tutorial"><text>У любого оружия есть параметр прочности. Чем ниже прочность оружия, тем чаще его клинит. Для того чтобы вновь из него стрелять, надо его перезарядить (кнопка $$ACTION_wpn_reload$$). От выстрелов прочность оружия постепенно уменьшается. Попавшая пуля или взрывная волна могут привести оружие в полную негодность.</text></string>
<string id="wound"><text>Открытые раны</text></string>
<string id="wound_tutorial"><text>При попадании по телу (пули, когти зверей и прочее) начинается кровотечение. Кровотечение - постоянная потеря здоровья. Чем более серьёзное кровотечение (зелёная иконка - слабое кровотечение, красная - сильное), тем больше здоровья теряется в единицу времени. Лишь незначительные кровотечения проходят сами собой, в основном их можно остановить с помощью бинтов.</text></string>
<string id="pda_diary_tutorial"><text>В ПДА погибшего сталкера нашлись его наблюдения за аномалиями в тоннеле. Оказывается, он обнаружил закономерность в их появлении. Можете прочитать эту информацию в своём ПДА, в разделе "Дневник".</text></string>
</string_table>
