<string id="killer_000"><text>Запись: \nЗа последний заказ доплата так и не поступила. Разберитесь с заказчиком.</text></string>

<string id="killer_001"><text>Запись: \nЗападный схрон. Янтарь \nПополнить: \nпатроны (автомат) \nмедикаменты \nремкомплекты \nЗабрал последнее.</text></string>

<string id="killer_002"><text>Запись: \nПерехват (от maxek@iborn.com): \nКараван - 4 носильщика (ликвидировать). Синий кейс на цепочке. Не вскрывать. \nТочка выхода на цель: Болота, Сгоревший хутор. Три дня. \n5000 баксов (аванс 1500)  </text></string>

<string id="killer_004"><text>Запись: \nСергачов!!! \nЗаказы не брать. На контакт не идти. Возможна подстава (работа на спецуру? Проверить).</text></string>

<string id="killer_005"><text>Запись: \nБар. Султан. Спецоружие. \nПопробовать сделать заказ через подставного (Бешенный? Рычагирский?).</text></string>

<string id="killer_006"><text>Входящее: \nЯ приветствую.</text></string>
<string id="killer_006_1"><text>Исходящее: \nДобрый день.</text></string>
<string id="killer_006_2"><text>Входящее: \nНу что там? Докладывайте</text></string>
<string id="killer_006_3"><text>Исходящее: \nДа ничего не получилось.</text></string>
<string id="killer_006_4"><text>Входящее: \nКак так?!</text></string>
<string id="killer_006_5"><text>Исходящее: \nА вот так. Вы думаете, там всё так просто? Вмешались заинтересованные люди, всё застопорилось...</text></string>
<string id="killer_006_6"><text>Входящее: \nЧто ты несёшь?! Какие тут ещё люди, заинтересованнее нас?</text></string>
<string id="killer_006_7"><text>Исходящее: \nНу, не могу же я их называть сейчас! При встрече...</text></string>
<string id="killer_006_8"><text>Входящее: \nТы соображаешь?! Что это за люди, которые в это могут вмешаться так, чтобы всё застопорилось?! Ты в своём уме?!</text></string>
<string id="killer_006_9"><text>Исходящее: \nНе надо меня нервировать. Говорю Вам, есть вмешательство. Преодолеть его я не в силах. И Вы тоже. Форс-мажор, Причём люди очень серьёзные, не Вам с ними бодаться. Будем рыпаться - от нас с Вами только перья полетят.</text></string>
<string id="killer_006_10"><text>Входящее: \nЕсли там всё сегодня сорвётся, от меня перья точно полетят. И будь уверен - от тебя тоже!</text></string>
<string id="killer_006_11"><text>Исходящее: \nСомневаюсь... Можете сказать своему главному как есть, пусть он решает с ними. Он должен знать, кто это.</text></string>
<string id="killer_006_12"><text>Входящее: \nКак деньги брать - это ты не сомневаешься. Всё, ты меня разозлил. Будет чудо, если ты до послезавтра доживёшь.</text></string>
<string id="killer_006_13"><text>Исходящее: \nНу, чудеса случаются иногда... У меня времени нет с Вами препираться. Извините, я с Вами не знаком.</text></string>
<string id="killer_006_14"><text>Входящее: \nНу-ну... Так запел? Ищи бункер попрочнее, мразь.</text></string>
<string id="killer_006_15"><text>Исходящее: \nГрубо разговариваете. С Вами сегодня свяжутся, скажут, куда за такое хамство деньги принести. Всё.</text></string>

<string id="killer_007"><text>Входящее: \nДобрый день!</text></string>
<string id="killer_007_1"><text>Исходящее: \nЗдравствуйте. Слушаю Вас.</text></string>
<string id="killer_007_2"><text>Входящее: \nС завтрашнего дня начинаем операцию по массовой скупке артефактов.</text></string>
<string id="killer_007_3"><text>Исходящее: \nНаша задача?</text></string>
<string id="killer_007_4"><text>Входящее: \nВо-первых, необходимо устранить возможность сбыта Шинкарю, чтобы артефакты шли только через нас.</text></string>
<string id="killer_007_5"><text>Исходящее: \nНачинаем заварушку?</text></string>
<string id="killer_007_6"><text>Входящее: \nДа. Но не переусердствуйте. Ваша задача: наблюдать и вмешиваться в критических ситуациях. Воевать будет Череп со своими отморозками.</text></string>
<string id="killer_007_7"><text>Исходящее: \nПродолжительность операции?</text></string>
<string id="killer_007_8"><text>Входящее: \nНедели две-три. Думаем, что за это время рынок сумеем обрушить и  успеем закупить у сталкеров артефакты по устраивающим нас ценам.</text></string>
<string id="killer_007_9"><text>Исходящее: \nА не боитесь, что появятся новые скупщики вместо нейтрализованных?</text></string>
<string id="killer_007_10"><text>Входящее: \nЭто не ваши заботы. Занимайтесь своим делом. Победить не должна ни одна из сторон. Особенно Череп. Но на складах должно быть опасно и очень.</text></string>
<string id="killer_007_11"><text>Исходящее: \nА если Череп возьмёт верх?</text></string>
<string id="killer_007_12"><text>Входящее: \nНи в коем случае! "Свобода" нам нужна здесь для поддержания стабильности в районе. Возникнет необходимость - череповцев ликвидировать!</text></string>
<string id="killer_007_13"><text>Исходящее: \nЯсно.</text></string>
<string id="killer_007_14"><text>Входящее: \nЧерез ваш блокпост массово потянутся одиночки. Не препятствовать. Распустите слух, что дорога к нашему бункеру разведана и безопасна.</text></string>
<string id="killer_007_15"><text>Исходящее: \nА она действительно безопасна?</text></string>
<string id="killer_007_16"><text>Входящее: \nДа. Отмечена вешками. Но пропускать только одиночек.</text></string>
<string id="killer_007_17"><text>Исходящее: \nА что с остальными делать?</text></string>
<string id="killer_007_18"><text>Входящее: \nНаиболее вероятно, что на вас могут выйти люди Борова и посланцы от того же Бармена с предложением пропустить их курьера с артефактами к нам. Не соглашайтесь.</text></string>
<string id="killer_007_19"><text>Исходящее: \nЛиквидация?</text></string>
<string id="killer_007_20"><text>Входящее: \nНет. Предложите, чтобы они артефакты продали Вам. Цену назначьте разумную, своего Вы всё равно не потеряете.</text></string>
<string id="killer_007_21"><text>Исходящее: \nКто начинает первыми: мы или люди Черепа? И как координировать действия?</text></string>
<string id="killer_007_22"><text>Входящее: \nНикак. Черепа разыгрываем втёмную. Подкинута деза, что Лукаш планирует нападение на хутор. Так что, ждите начало заварушки завтра к полудню.</text></string>
<string id="killer_007_23"><text>Исходящее: \nВас понял, готовимся к операции.</text></string>
<string id="killer_007_24"><text>Входящее: \nЖелаю успеха! Связь по этому каналу, но в крайнем случае.</text></string>

<string id="killer_008"><text>Входящее: \nЗдравствуйте.</text></string>
<string id="killer_008_1"><text>Исходящее: \nТы кто?</text></string>
<string id="killer_008_2"><text>Входящее: \nЯ от Чёрного. "Над розой летят облака..."</text></string>
<string id="killer_008_3"><text>Исходящее: \nЯсно. Ближе к делу.</text></string>
<string id="killer_008_4"><text>Входящее: \nЗаказы ещё принимаете?</text></string>
<string id="killer_008_5"><text>Исходящее: \nУже нет. Руководство не любит, когда отвлекают от дела.</text></string>
<string id="killer_008_6"><text>Входящее: \nЖаль...</text></string>
<string id="killer_008_7"><text>Исходящее: \nСтой! Поговорим. Заказы разные бывают. Не обязательно всё знать наверху.</text></string>
<string id="killer_008_8"><text>Входящее: \nПонятно... 50. Всё на вашем месте.</text></string>
<string id="killer_008_9"><text>Исходящее: \n100!</text></string>
<string id="killer_008_10"><text>Входящее: \n70.</text></string>
<string id="killer_008_11"><text>Исходящее: \nПойдёт. Инструкции?</text></string>
<string id="killer_008_12"><text>Входящее: \nТам же. Ничего необычного, только один не ходите, возьмите ещё людей - троих как минимум. И желателен снайпер.</text></string>
<string id="killer_008_13"><text>Исходящее: \nЭто "ничего необычного"? Не пойдёт, давайте сразу обговорим.</text></string>
<string id="killer_008_14"><text>Входящее: \nНу, для вас ничего необычного... Хорошо, я согласен на 100.</text></string>
<string id="killer_008_15"><text>Исходящее: \nТеперь я не согласен. У нас порядок - никаких стычек с армией.</text></string>
<string id="killer_008_16"><text>Входящее: \nДа бросьте, не на базаре. Это последняя цена. И это не армейцы. Уверяю, ничего серьёзного, просто для гарантии советую людей.</text></string>
<string id="killer_008_17"><text>Исходящее: \nХорошо. 100 и оружие - всё на прежнем месте. И чёткие инструкции. А если что не так... потом поговорим.</text></string>
<string id="killer_008_18"><text>Входящее: \nВсё там будет так. Инструкции будут. Срок - 2 суток, начиная с этого времени. До свидания.</text></string>

<string id="killer_009"><text>Входящее: \nДивная погода, не правда ли?</text></string>
<string id="killer_009_1"><text>Исходящее: \nЧто-то случилось? Есть новости?</text></string>
<string id="killer_009_2"><text>Входящее: \nДаже две. С какой начинать? Как водится?</text></string>
<string id="killer_009_3"><text>Исходящее: \nХарош уже... давайте ближе к делу.</text></string>
<string id="killer_009_4"><text>Входящее: \nВ общем, даю собранную информацию с предварительным анализом. Итак. Давным-давно, примерно года полтора или два назад на Болотах нарисовалась группа с поэтическим названием "Чистое небо" под командованием некоего господина Лебедева...</text></string>
<string id="killer_009_5"><text>Входящее: \nИ сия группировка решала практические задания по изучению Зоны. Это были простые сборщики информации на первый взгляд. Однако, что они собирали, покрыто туманом. В общем, учёные, не учёные, не пойми кто. И вот появляется среди них некто...</text></string>
<string id="killer_009_6"><text>Исходящее: \nУже интересно...</text></string>
<string id="killer_009_7"><text>Входящее: \nИ этот некто вдруг почему-то начинает активно работать с этими учёными. Наверное, он был очень заинтересован в укреплении позиций этого клана.</text></string>
<string id="killer_009_8"><text>Исходящее: \nИ что?</text></string>
<string id="killer_009_9"><text>Входящее: \nНекто заимел вдруг огромное желание проникнуть в центр Зоны, и с этого момента наш господин Лебедев взъелся на него самого и сколоченную им группку, несмотря на всю предыдущую помощь некто этой группировке...</text></string>
<string id="killer_009_10"><text>Исходящее: \nТак к чему всё это, не возьму в толк...</text></string>
<string id="killer_009_11"><text>Входящее: \nА вот к чему... Этот субъект Лебедев вызывает очень нехорошие ощущения. Мне, знаешь ли, намекнули ТАМ, что эта фамилия им знакома. И более чем. Тем более, что соратники Лебедева Каланча и Суслов также известны и числятся уверенно погибшими. Ты понимаешь?</text></string>
<string id="killer_009_12"><text>Исходящее: \nНе совсем. Уверенно погибшие это как?</text></string>
<string id="killer_009_13"><text>Входящее: \nЭто зафиксированный факт смерти. Их нет, и родня рыдает, но они есть! Суть не в них, а в Лебедеве, ибо от него до сих пор фиксируют сообщения. Куда? Кому? Откуда? Откуда взялся Лебедев после своей первой смерти и куда делся после предположительно второй?</text></string>
<string id="killer_009_14"><text>Входящее: \nНо самое интересное на сладкое: из сообщений ясно, что он говорит об интересующем нас предмете. И говорит так, как будто он у него ЕСТЬ!</text></string>
<string id="killer_009_15"><text>Исходящее: \nЕго сообщениям можно верить?</text></string>
<string id="killer_009_16"><text>Входящее: \nЭто уже неважно. Важна реальная зацепка... Поэтому на данный момент я считаю первоочередным найти этого перца и посмотреть на него. Ох, как интересно.</text></string>
<string id="killer_009_17"><text>Исходящее: \nТогда нам нужно больше данных об этих "голубых", я имею в виду "Чистое небо". О том, что за некто там нарисовался и почему Лебедев на него вдруг взъелся... Ну и, где их искать. Обоих.</text></string>
<string id="killer_009_18"><text>Входящее: \nОтрабатываем. Ждите указаний.</text></string>

