<string id="freedom_000"><text>Запись: \nВажно. Скинуть код от входа в подземную лабораторию Шинкарю. 614170.</text></string>

<string id="freedom_001"><text>Запись: \nСвежий кумар у Макса. Надо пообщаться.</text></string>

<string id="freedom_002"><text>Запись: \nШуруп душ на базе наладил. Надо бы наведаться после Барьера. Помыться... Да и штаны застирать.</text></string>

<string id="freedom_003"><text>Запись: \nХутор. Склады. Замечено шевеление долговцев. Группа 5-6 человек.</text></string>

<string id="freedom_004"><text>Запись: \nНа Кордоне заскочить к Сидоровичу. Проверить счёт.</text></string>

<string id="freedom_005"><text>Запись: \nНа Болотах бабу видели. Брехня? Проверить.</text></string>

<string id="freedom_006"><text>Исходящее: \nПривет. Что хотел?</text></string>
<string id="freedom_006_1"><text>Входящее: \nПривет. На Радар не собираешься?</text></string>
<string id="freedom_006_2"><text>Исходящее: \nСобираюсь. Что?</text></string>
<string id="freedom_006_3"><text>Входящее: \nТам надо с человеком встретиться, в лесу он, у него для меня кое-что есть.</text></string>
<string id="freedom_006_4"><text>Исходящее: \nКто такой?</text></string>
<string id="freedom_006_5"><text>Входящее: \nДа так, знакомый. Неважно. Возьмёшь у него хабарок для меня?</text></string>
<string id="freedom_006_6"><text>Исходящее: \nНет важно. Кто он? Одиночка? "Долг"?</text></string>
<string id="freedom_006_7"><text>Входящее: \nНе, не совсем...</text></string>
<string id="freedom_006_8"><text>Исходящее: \n"Монолит"?! Пошёл ты знаешь куда!</text></string>
<string id="freedom_006_9"><text>Входящее: \nДа тебе не пофиг? Не положит он тебя, не боись. Главное, чтобы и ты его не положил ненароком.</text></string>
<string id="freedom_006_10"><text>Исходящее: \nНет, я сказал - нет. С меня Лукаш голову снимет, ты что?!</text></string>
<string id="freedom_006_11"><text>Входящее: \nНу, если будешь направо и налево трепаться - снимет, конечно.</text></string>
<string id="freedom_006_12"><text>Исходящее: \nНет, не проси. Ни за какие деньги.</text></string>
<string id="freedom_006_13"><text>Входящее: \nНу, ладно. Тогда так: он делает нычку, ты забираешь. Координаты он тебе скинет, я ему твои контакты дал.</text></string>
<string id="freedom_006_14"><text>Исходящее: \nДа ты баран, что ли?! Нас пасти могут!!! Прямо сейчас списывайся с ним, чтобы он не вздумал со мной контачить!!! И вообще - иди ты на хрен, я с тобой больше никаких дел не хочу иметь, мне жизнь дорога. Всё, отвали!</text></string>

<string id="freedom_007"><text>Входящее: \nЗдоров! Знаешь, что голованы про артефакты говорят?</text></string>
<string id="freedom_007_1"><text>Исходящее: \nВ смысле?</text></string>
<string id="freedom_007_2"><text>Входящее: \nКороче, говорят, долго нельзя их держать при себе, какая-то энергия излучается.</text></string>
<string id="freedom_007_3"><text>Исходящее: \nРадиация? Так это давно известно.</text></string>
<string id="freedom_007_4"><text>Входящее: \nНе. Другое что-то. Можно сильно психически расстроиться... Вон слышал про сталкеров: про Картавого и про Гундосого тоже что-то говорили. А ещё наш Ванька Шестипалый, помнишь? И этот, как его... косоглазый такой.</text></string>
<string id="freedom_007_5"><text>Исходящее: \nДа что ты всех в кучу намешал, мало ли у кого какие заморочки. Ванька вообще, говорят, от передоза ласты склеил. А сталкеры сами безголовые - лезут куда попало... Так чего там конкретно-то, что именно нельзя долго держать?</text></string>
<string id="freedom_007_6"><text>Входящее: \nА я знаю? Мне не так и важно, я ж при себе не держу - сдаю всё или нычу. Я думал, ты знаешь, ты ж у нас "чёрный пояс" :)</text></string>
<string id="freedom_007_7"><text>Исходящее: \nНе, я не слышал ничего.</text></string>
<string id="freedom_007_8"><text>Входящее: \nТак сгоняй к ботанам на Янтарь, узнай, потом расскажешь. :)</text></string>
<string id="freedom_007_9"><text>Исходящее: \nТы что, сдурел? Кто меня пустит туда?</text></string>
<string id="freedom_007_10"><text>Входящее: \nНу, напряги кого-нибудь, кто тут без дела шатается.</text></string>
<string id="freedom_007_11"><text>Исходящее: \nПосмотрим.</text></string>

<string id="freedom_008"><text>Исходящее: \nПривет. Надумал, нет?</text></string>
<string id="freedom_008_1"><text>Входящее: \nНе знаю... Стрёмно как-то. У вас там порядки свои.</text></string>
<string id="freedom_008_2"><text>Исходящее: \nДа какие порядки?.. Я тоже поначалу решил. В первый раз пришёл такой, а мне на входе часовой: "Ты ещё кто? Пушку сдавай или вали отсюдова!" И пальцем в меня тычет... Лапы грязные, сам воняет. А на вышке снайпер - орёт и палит в белый свет, то ли по воронам, то ли оттого, что колёс нажрался. Ну, думаю, и компашка...</text></string>
<string id="freedom_008_3"><text>Входящее: \nЧасовые есть всё-таки? Значит - служба...</text></string>
<string id="freedom_008_4"><text>Исходящее: \nДа не, они тут больше для форсу. А сами дань собирают с проходящих - патронами да водкой. А так этим "часовым" ничего не стоит с поста уйти бухать куда-нибудь.</text></string>
<string id="freedom_008_5"><text>Входящее: \nТак старший-то есть кто?</text></string>
<string id="freedom_008_6"><text>Исходящее: \nВесь смак, что конкретно никто. Не как у долгарей - квады там всякие со старшим, со служебной лестницей. Тут такого, чтобы приказали и кровь из носу выполняй, вообще нет. Есть чувак один - Лукаш. Он тут за главного, типа. Так он выйдет, скажет: "Братва! Надо подежурить. Сами же понимаете, что дряни всякой по окрестности шляется и сюда забрести могут". "Чуваки, - говорит, - я тоже могу вахту стоять, если хотите"...</text></string>
<string id="freedom_008_7"><text>Входящее: \nИ сам стоит на посту? Врёшь ты всё...</text></string>
<string id="freedom_008_8"><text>Исходящее: \nИ встал бы... но мужики ему: "Да брось, батька! Мы подежурим"... Им же самим выпить охота, а он всё ж таки за командира как бы, так сам понимаешь, когда рядом начальство хоть какое-никакое, то и в рот не идёт... А вообще, он мировой дядька, с ним всё по-простому. Давай, ты же хотел. Никакой обязаловки и всякой там пурги долговской.</text></string>
<string id="freedom_008_9"><text>Входящее: \nЯ туда собираюсь как раз. Подойду, ты мне больше расскажешь, что и как.</text></string>
<string id="freedom_008_10"><text>Исходящее: \nЖду... Пяток пузырей захвати. Сразу проставишься - мужики тебя как родного примут. :)) </text></string>

<string id="freedom_009"><text>Входящее: \nЧто там за перец у вас нарисовался?</text></string>
<string id="freedom_009_1"><text>Исходящее: \nА тебе уж сказали? Пришёл тут один чувак - с виду хипанутый, а так ничего, поговорить о том о сём интересно с ним.</text></string>
<string id="freedom_009_2"><text>Входящее: \nХипанутый - это как?</text></string>
<string id="freedom_009_3"><text>Исходящее: \nНу, прикид у него такой. В жилетке замшевой, шляпа у него ковбойка со шнурком таким... весь в фенечках, в очочках круглых, патлатый, да ещё и пацифист, прикинь :))</text></string>
<string id="freedom_009_4"><text>Входящее: \nВ смысле пацифист?</text></string>
<string id="freedom_009_5"><text>Исходящее: \nБез оружия ходит. Мы офигели, когда он сказал, что оружие не признаёт и не хочет жизнь у Зоны отнимать... Пустой вообще ходит. Только нож :)</text></string>
<string id="freedom_009_6"><text>Входящее: \nНифигасе, я тащусь! И его никто не слопал, пока он до вас добирался?</text></string>
<string id="freedom_009_7"><text>Исходящее: \nТак он с провожатым пришёл, сталкера какого-то нанял. Поближе к центру захотелось ему, энергия тут больше, видите ли... Он вообще на своей волне - когда пришёл к нам: "Здрасьте, люди, я Чапа, поживу у вас, можно?" И в тот же вечер вышел с базы за забор, встал там, руки растопырил в стороны и глаза закрыл. Два часа стоял. Мы думали, это он по накурке. А он нам потом сказал, что он с Зоной так разговаривал. :)</text></string>
<string id="freedom_009_8"><text>Входящее: \nИ как поговорил? :))</text></string>
<string id="freedom_009_9"><text>Исходящее: \nНормально поговорил. На следующий день ушёл куда-то и притаранил "Вспышку", обменял у нас на жрачку. Так что, если таскать так станет каждый день, то мы теперь марципаны в шоколаде вкушать будем. :)</text></string>
<string id="freedom_009_10"><text>Входящее: \nОбана! А мужичок-то непростой... надо бы и мне с ним потолковать. Может, замолвит Зоне за меня словечко :)</text></string>

<string id="freedom_010"><text>Входящее: \nТы чего вчера на того сталкера наехал? Не поделили что?</text></string>
<string id="freedom_010_1"><text>Исходящее: \nЯ? Наехал? Правда, что ли?</text></string>
<string id="freedom_010_2"><text>Входящее: \nНе помнишь, как орал: "Да я в гробу видал вашего Меченного!" И сталкеру тому в рожу залепил. Он-то при чём? Вот и бил бы рожу Меченному тому... И я тебе под раздачу попал...</text></string>
<string id="freedom_010_3"><text>Исходящее: \nМда... Ну, ладно, мой косяк, признаю. Тебе-то чего? Ты чего дуешься?</text></string>
<string id="freedom_010_4"><text>Входящее: \nЧего? Залепил и мне сапогом в глаз и, типа, извини, я нечаянно? Западло так делать...</text></string>
<string id="freedom_010_5"><text>Исходящее: \nЧто, правда? Эх, я не помню ничего, чесслово. Птичья болезнь - пЕрепил... и опять же - у меня ж у самого бланш под глазом, неспроста же...</text></string>
<string id="freedom_010_6"><text>Входящее: \nДа уж, славно погуляли...</text></string>

<string id="freedom_011"><text>Входящее: \nПривет, какие новости у вас там?</text></string>
<string id="freedom_011_1"><text>Исходящее: \nПо-прежнему. А у вас что?</text></string>
<string id="freedom_011_2"><text>Входящее: \nСанча тут весточку передал. Он в районной больничке сейчас, в хирургии тащится. Лёг туда влёгкую, сунул в приёмном покое девчонкам пару червонцев, так с него теперь пылинки сдувают.</text></string>
<string id="freedom_011_3"><text>Входящее: \nА доку сказал, что на охоте его продырявили. :) Ну, тот мужик с понятием... Кстати, намекает на то, что не прочь и сам "поохотиться".</text></string>
<string id="freedom_011_4"><text>Исходящее: \nЭто тема. Надо тащить этого дока сюда, вместе с медсестричками. :))</text></string>
<string id="freedom_011_5"><text>Входящее: \nСанча сказал, что обработает его, и, будь спок, он заявится к нам :)</text></string>
<string id="freedom_011_6"><text>Исходящее: \nГуд. А то Болотный совсем оборзел, только сталкеров ремонтирует, а к нам и носа не кажет...</text></string>

<string id="freedom_012"><text>Входящее: \nЗдаров! Слышал, что наши укурки отчудили?</text></string>
<string id="freedom_012_1"><text>Исходящее: \nНе. Ты о чём?</text></string>
<string id="freedom_012_2"><text>Входящее: \nА! Не слышал ещё!? Ну, садись удобнее, читай :)) \nКомпашка Макса недавно ходить стала с такими рожами загадочными "Ах, чё мы знаем, а вам не скажем"... Шушукались, мутили что-то и куда-то свалили всей толпой. Макс и сам не понял, куда пропали. Потом - хопа! Нарисовались через день. Голышом. Абсолютно голые, в чём мамка родила и всё тут!</text></string>
<string id="freedom_012_3"><text>Исходящее: \nДа не может быть! Гонишь...</text></string>
<string id="freedom_012_4"><text>Входящее: \nДа на базе все присутствовали. Эх и ржач стоял, до посинения. Лукаш думал их гопники разули, а те мычат, молчат и всё тут. Мы их с пацанами пытаем: колитесь, мол, может, вы так закинулись сурово, и приход был такой, что голяком прискакали?</text></string>
<string id="freedom_012_5"><text>Исходящее: \nТаки выяснили? Не томи..</text></string>
<string id="freedom_012_6"><text>Входящее: \nМакс всё-таки расколол их. Нашли они неподалёку мох. Фиолетовый какой-то и блестит. Эти ж экспериментаторы всё перепробовали, вот этот мох и курнули...</text></string>
<string id="freedom_012_7"><text>Исходящее: \nИ что, так реально задвигает?</text></string>
<string id="freedom_012_8"><text>Входящее: \nНе то слово, улёт полный! Но это они не от закидона так голышом припёрлись, а это мох у них всё и сожрал, прикинь? Они в леске его нащипали, там и пыхнули сразу, ну и упали, аж умерли. А мох, он и костюмы съел, и автоматы, всё-всё, кроме их самих.</text></string>
<string id="freedom_012_9"><text>Исходящее: \nЭто как в "Жадинке"?</text></string>
<string id="freedom_012_10"><text>Входящее: \nНе... по-другому как-то. Макс говорит: когда они очухались, думали глюк у них. Тока не глюк это оказался, а так и пришлось реально мудями до базы трясти. Хорошо никто по дороге не схавал их...</text></string>
<string id="freedom_012_11"><text>Исходящее: \nА! Так вон откуда мужик голый свалился! Ну, помнишь, заявился к нам? Тока он, видать, так обкурился, что до сих пор сидит мычит...</text></string>
<string id="freedom_012_12"><text>Входящее: \nТеперь на ту поляну паломничество будет, точно тебе говорю. Чуйская долина :)) Лукаш уж репу чешет, как народ не пустить...</text></string>
<string id="freedom_012_13"><text>Исходящее: \nТак разве удержишь :) Всем теперь шило в заднице свербеть будет, пока не попробуют :)</text></string>

<string id="freedom_013"><text>Входящее: \nПрочти это сообщение и передай другому! \nЧуваки, свободные сталкеры! Есть конкретная тема. Берёте "Медузу", скоблите аккуратно ножом. Нужно с половину спичечного коробка. Потом этот коробок неделю держите возле "Слизи". Что получится, смешивается с табаком. И всё - дуйте на здоровье! :) Чёткий приход гарантирован! Прямой выход в космос и к Джа! \nСпасибы присылайте водкой :)</text></string>

<string id="freedom_014"><text>Исходящее: \nГоворят, в Тёмной долине братва долговцев заловила. Так?</text></string>
<string id="freedom_014_1"><text>Входящее: \nДа вроде так... Те чего-то вынюхивали там, а пацаны их и сцапали.</text></string>
<string id="freedom_014_2"><text>Исходящее: \nИ чего с ними? Выкупать будут?</text></string>
<string id="freedom_014_3"><text>Входящее: \nДа кому сдались эти дебилы? Их начальнику походу вообще пофиг - одним больше, другим меньше... Нового мяса наберут, дураков хватает.</text></string>
<string id="freedom_014_4"><text>Входящее: \nМне кореш один знакомый шепнул: в клетке там их держат. Они же психованные, сам знаешь, сразу мочить лезут.</text></string>
<string id="freedom_014_5"><text>Исходящее: \nАга, "маачииы!" - это они любят :)) А потом противогаз на башку надевают и прыгают :)</text></string>
<string id="freedom_014_6"><text>Входящее: \nТочняк! :)</text></string>

<string id="freedom_015"><text>Входящее: \nСлышал, Саньку Весёлому ногу оторвало?</text></string>
<string id="freedom_015_1"><text>Исходящее: \nГде? Сам-то живой?</text></string>
<string id="freedom_015_2"><text>Входящее: \nЖивой, только плох очень. На Барьере зомбаки попёрли, его зацепило осколком, раздробило ногу начисто. Парни его обкололи, перемотали, да какими-то артами обложили. Он держится, только, между нами говоря, лучше бы сразу наглухо. Без ноги куда он теперь?</text></string>
<string id="freedom_015_3"><text>Исходящее: \nЖалко мужика. Я к пацану одному обращусь, он вроде знает кого-то, кто врачом работал... или фельдшером, точно не скажу. Я к нему схожу, потолкую насчёт Весёлого, шанс небольшой, а вдруг...</text></string>
<string id="freedom_015_4"><text>Входящее: \nСходи, конечно. Арты артами, а реальная медпомощь понадёжнее будет. Может и получится чего.</text></string>

<string id="freedom_016"><text>Исходящее: \nЭй, мэн! Я знаю, что ты это принимаешь. Думаешь, здесь одни наркоши обдолбанные и тебя не заметили? Мы тут всяких повидали. А ты вынюхиваешь, чтобы подсмотреть и доложить? Это ж твой долг, ага? Так я тебе сам скажу и передай бугру своему: если не мы, вам всем там карачун придёт сразу! Барьер-то, кто защищает?</text></string>
<string id="freedom_016_1"><text>Входящее: \nДебилы одни!</text></string>
<string id="freedom_016_2"><text>Исходящее: \nНо это наши дебилы. Вот ваши соплежуи постреляют бандюков с пистолетиками, да пару собак вдесятером шлёпнут и орут сразу: "Мы защитники от Зоны!"</text></string>
<string id="freedom_016_3"><text>Входящее: \nДа пошёл ты, торчок гундявый!</text></string>
<string id="freedom_016_4"><text>Исходящее: \nТы, срань господня, лаяться прекрати и возле базы-то не трись, а прогуляйся к Барьеру и глянь, чего там за зверушки валяются. Ты ведь таких и не видел даже. Иди, мэн, и не отсвечивай своим троекратным биноклем, тебя видно сквозь прицел очень хорошо. Да, и комбез тебе Воронин паршивый выдал. У нас даже новички в таких фуфайках не ходят. Пока, чувырло! И памперс смени - аж сюда воняет.</text></string>

<string id="freedom_017"><text>Входящие: \nГде "Бабкины бусы" пошукать можно? Подскажи. Будь ласка.</text></string>
<string id="freedom_017_1"><text>Исходящие: \nСбрендил? Их не искать, их варить надо.</text></string>
<string id="freedom_017_2"><text>Входящие: \nНу дак ить, делись рецептом.</text></string>
<string id="freedom_017_3"><text>Исходящие: \nНе говори мне, что делать, и я не скажу, куда тебе идти... Ценой вопроса поинтересоваться не хочешь?</text></string>
<string id="freedom_017_4"><text>Входящие: \nО как! И это друган закадычный... Тьфу на тебя! Слюной!</text></string>

<string id="freedom_018"><text>Исходящие: \nЁшкин кот! Задолбал этот грёбаный неуловимый Шерстюк!</text></string>
<string id="freedom_018_1"><text>Входящие: \nЯ же тебе сказал: его только днём зацепить вне комплекса можно, если твари не шалят. А ночью он сидит и отстреливается вместе со всеми в здании НИИ.</text></string>
<string id="freedom_018_2"><text>Исходящие: \n Да нашёл я прапора. Только ничего у него не выведал - не в теме он. Ну хоть водяру на гранаты выменял, и то ладно.</text></string>
<string id="freedom_018_3"><text>Входящие: \nНу если бы у бабушки были яйца, то она была бы дедушкой.</text></string>
<string id="freedom_018_4"><text>Исходящие: \nЭто ты к чему так красиво сказал?</text></string>
<string id="freedom_018_5"><text>Входящие: \nТупенький ты наш... Если бы Шерстюк всё знал, то не прапором бы был, а генералом!</text></string>
<string id="freedom_018_6"><text>Исходящие: \nДошло... Но расхититель военного имущества - почище любого генерала будет...</text></string>

<string id="freedom_019"><text>Запись: \nЗа спички три сотни советских фантиков - вполне реальная цена в таких местах. Вот джинсы клёш со стразами в Зоне будут дешевле, а спички - вещь необходимая, потому и цена соответствующая.</text></string>

<string id="freedom_020"><text>Входящие: \nИ ящика там нет...</text></string>
<string id="freedom_020_1"><text>Исходящие: \nЕсть! На ящик пивася спорим? \nТуристы....</text></string>

<string id="freedom_021"><text>Исходящие: \nОколо Барьера, когда на базу возвращался, нашёл светящийся гаусс - взять не могу. Обидно. Пытаюсь взять - аномалия маленькая безобидная "Жадинка" возникает. Самого жаба давит - не могу отойти и взять не получается.</text></string>
<string id="freedom_021_1"><text>Входящие: \nВижу тебя с вышки в оптику. Как ты там танцуешь на одном месте. Давай дуй резво на базу!</text></string>
<string id="freedom_021_2"><text>Исходящие: \nА как же гаусс?</text></string>
<string id="freedom_021_3"><text>Входящие: \nДа брось ты его на хрен! Ещё "Монолит" накличешь...</text></string>
<string id="freedom_021_4"><text>Исходящие: \nВот был бы ты рядом, на твой хрен и бросил бы... Ладно, иду.</text></string>

<string id="freedom_022"><text>Исходящие: \nЕсть способ искать мины?</text></string>
<string id="freedom_022_1"><text>Входящие: \nА на кой ляд тебя на минное поле несёт?</text></string>
<string id="freedom_022_2"><text>Исходящие: \nПоздно девушке у мамы разрешения спрашивать, когда уже не девушка. На минном поле я.</text></string>
<string id="freedom_022_3"><text>Входящие: \nУкумарился, что ли?</text></string>
<string id="freedom_022_4"><text>Исходящие: \nДа где там... Решил путь на Барьер сократить. А похоже, жизнь сократил.</text></string>
<string id="freedom_022_5"><text>Входящие: \nЛадно, не прощайся раньше времени. Болт - он и на минном поле лучший друг сталкера. Болтом мину не подорвёшь, но при попадании слышится характерный щелчок.</text></string>
<string id="freedom_022_6"><text>Исходящие: \nОкеюши! Понял. Приступаю к метанию.</text></string>

<string id="freedom_023"><text>Исходящие: \nКстати да, ребята, в какой "Снежке" (она ж, вроде, как одна на вид) можно выварить "Пружину"? Ничего не получается - уже и навесиком, и "из-под юбки", и в центре сидя задом бросал - никак... Что за секрет?</text></string>

<string id="freedom_024"><text>Исходящие: \nСлышал от охотников, что можно незаметно подобраться к стае монстров в удачный момент, когда они вповалку лежат - то ли дрыхнут, то ли что, шут их знает. И гранатой их всех и накрыть разом! Патроны экономятся просто отлично.</text></string>
<string id="freedom_024_1"><text>Входящие: \nЭто ты здорово придумал... \nТолько учти: на "ба-бах!" пол Зоны монстряков сбежится, посмотреть, чего ты там учудил...</text></string>

<string id="freedom_025"><text>Входящие: \nВсе бабы - кАзлы!!!</text></string>
<string id="freedom_025_1"><text>Исходящие: \nБольной. Их в Зоне не бывает.</text></string>
<string id="freedom_025_2"><text>Входящие: \nкАзлов?</text></string>
<string id="freedom_025_3"><text>Исходящие: \nБаб.</text></string>
<string id="freedom_025_4"><text>Входящие: \nНу да! Одна, говорят, по Болотам так и скачет.</text></string>
<string id="freedom_025_5"><text>Исходящие: \nЭто как?</text></string>
<string id="freedom_025_6"><text>Входящие: \nКак: кАзлом!</text></string>

<string id="freedom_026"><text>Исходящие: \nМужики, в Рыжем лесу, возле ворот кров сидит в клетке. Не шмаляйте. Он типа приручённый. Киньте лучше что-нить: водочки, колбаски. Сигаретку тоже выкушает...</text></string>
<string id="freedom_026_1"><text>Входящие: \nО как! Уголок Дурова, мля. И выпьет, и закусит, и сигареткой придавит...</text></string>
<string id="freedom_026_2"><text>Входящие: \nУвижу - пристрелю! Нечего над животинкой измываться.</text></string>

<string id="freedom_027"><text>Входящие: \nТы у летёхи-военсталкера агрегат видел?</text></string>
<string id="freedom_027_1"><text>Исходящие: \nНеа. Он при мне не оправлялся.</text></string>
<string id="freedom_027_2"><text>Входящие: \nДубина! Я про ствол!</text></string>
<string id="freedom_027_3"><text>Исходящие: \nА... Снайперский? Если такой, как у Шерстюка, то "видал" я такой снайперский. С него фиг попадёшь. Носить только для форсу.</text></string>
<string id="freedom_027_4"><text>Входящие: \nУ летёхи пиндоский какой-то ствол был. Красивый...</text></string>
<string id="freedom_027_5"><text>Исходящие: \nА чего на него смотреть? Не баба в бане...</text></string>

<string id="freedom_028"><text>Запись: \nА всё-таки я оказался прав насчёт красного пятна на малой голове. Слабое это место у химер! Вчера возле Кровососовки присмотрел одну. Лежит на солнышке и прямо в мою сторону башку эту малую повернула. А пятно - ну точно мишень красная. Ну я и долбанул с СВД. Один выстрел - один коготь. </text></string>

<string id="freedom_029"><text>Исходящие: \nНашёл гнездо химер. Две взрослые и три, эти как их, подъярка. Теперь в раздумьях: как с ними за раз справиться?</text></string>
<string id="freedom_029_1"><text>Входящие: \n"Винторез" и пара гранат уравняют шансы...</text></string>
<string id="freedom_029_2"><text>Входящие: \nИли выбрать время, когда они спят. Подкрасться и каждую - в ухо. Но тока с глушаком, абы живых не потревожить.</text></string>
<string id="freedom_029_3"><text>Входящие: \nА лучше сразу самому застрелиться, чтобы не мучиться. :)</text></string>

<string id="freedom_030"><text>Запись: \nИду по мостику на Болотах с запада по направлению к мехдвору. Никого не трогаю. Вдруг с одной стороны мостка кабан несётся и с другой тоже свинтус на полной скорости. Я сигаю в воду (радиация выйдет, а эти убьют сразу) - кабаны бьются лобешниками и падают дохлыми. Причём один отлетает метров на 10 откуда бежал. Первый раз такое увидел. Как бы ещё котиков плавать поучить, достали, ей-богу.</text></string>

<string id="freedom_031"><text>Запись: \nНеправильные какие-то зомби со стороны Янтаря попёрли. От гранат врассыпную бегают, за укрытия прячутся и из-за них вприсядку выходят. Если с оружием, то палят прицельно очень и не очередью веером, а с отсечкой. Может, я чего не понимаю, но вроде они должны быть тупыми. Откуда столько умных действий? Или нам свежие попадаются, у которых ещё мозг не до конца сгнил?</text></string>

<string id="freedom_032"><text>Запись: \nАК-103 - реальная тема! Взял с неделю назад у Султана, теперь и в ходки хожу без опаски.</text></string>

<string id="freedom_033"><text>Входящие: \nА ещё надо использовать патроны СП-5, от них износ меньше, чем от ПАБ-9.</text></string>
<string id="freedom_033_1"><text>Исходящие: \n-Действительно, в описании ПАБ-9 было сказано что "... дешёвый аналог патрона СП-5, сильно "засерает" ствол и для ВСС и "Вал" не применяется". Проверено на практике, бронебой и снайпер, износ в 2-2,5 раза меньше. Так что баланс ВСС и "Вал" оправдан, учитывая их убойность. Но вот по поводу Грозы, тут явно что-то не так, все же это штурмовое оружие и не может так быстро подводить владельца. </text></string>
<string id="freedom_033_2"><text>Входящие: \nЭто ЗОНА! Тут много чего не так.</text></string>

<string id="freedom_034"><text>Входящие: \nГоворят, что в Кишке колбасу можно достать чудесную - не портится, сытная. Только меняют её умельцы на части монстров, а на какие - так толком и не сказали. Мясника, мол, искать надо. Из чего же её делают, колбасу эту? На месте выясню.</text></string>
<string id="freedom_034_1"><text>Исходящие: \nЛучше не выясняй. А то в рот эту колбаску не вломишь...</text></string>

<string id="freedom_035"><text>Исходящие: \nБратцы, кто рядом, помогите!</text></string>
<string id="freedom_035_1"><text>Входящие: \nЧего орём?</text></string>
<string id="freedom_035_2"><text>Исходящие: \nТолько от собак отстрелялся, патронов почти что и не осталось, а тут тушканьё стаей как из-под земли выскочили! Еле успел на дереве схорониться. </text></string>
<string id="freedom_035_3"><text>Входящие: \nТак вот чего ты на дереве сидишь. А я-то смотрю в окуляр и думаю...</text></string> 

<string id="freedom_035_4"><text>Исходящие: \nТы бы не смотрел, а помог лучше.</text></string>
<string id="freedom_035_5"><text>Входящие: \nСлухай сюда. Там рядом с твоим деревом типа домик стоит. Две стены и полкрыши. Но там вижу на полу "Холодец" бурлит. Перелезь вон по ветке слева на чердак, тушканы за тобой внизу побегут и в аномалию вляпаются. Если сдохнут не все, то оставшимся уж точно не до тебя будет.</text></string>
<string id="freedom_035_6"><text>Исходящие: \nА ты сам подойти и пострелять их не можешь?</text></string>
<string id="freedom_035_7"><text>Входящие: \nНе, братка, мне из СВД по такой мелочи как-то не охота патроны тратить. Ты лезь давай, а то пока рассуждаешь, ещё и химеры набегут.</text></string>

<string id="freedom_036"><text>Входящие: \nЭто полковник Петренко. Передаю всем сталкерам: приходите в Бар. "Долг" предоставляет сталкерам для выживания в Зоне качественное снаряжение. В обмен на артефакты, которые затем передаются учёным для исследований.</text></string>
<string id="freedom_036_1"><text>Исходящие: \nНу да, к Сахару без лопаты теперича не пройти-всё артами прям завалено, не разгрести...</text></string>
<string id="freedom_036_2"><text>Входящие: \nА за грязные инсинуации и дискредитацию тяжёлой, но благородной миссии "Долга" по спасению человечества в чей-то наркоманский костёр может прилететь лимонка. Вдруг. Или ещё чего похлеще...</text></string>
<string id="freedom_036_3"><text>Входящие: \nТак, прекращаем дразнить сохатых, мало проблем у вас, что ли... Непонятливые пойдут на Барьер недельки на две, без смены. Плотям и химерам о справедливости задвигать.</text></string>
<string id="freedom_036_4"><text>Исходящие: \nЛадно, ладно...</text></string>
