<string id="treasure_1000_1"><text>Схрон: Вагон над мостом \nВо время перегруппировки спрятал боеприпасы в вагоне. Не забыть.</text></string>
<string id="treasure_1000_2"><text>Схрон: Вагон над мостом \nПід час перегрупування сховав боєприпаси у вагоні. Не забути.</text></string>
<string id="treasure_1000_3"><text>Схрон: Вагон над мостом \nКабан за мной пагнауся ды у анамалию папау. Бабахнула не слаба, а кали падышоу ближэй паглядеть, то абнаружыу Ломоть мяса. Эта артэфакт таки. Прыхавау ад граху у вагоне што над насыпам.</text></string>

<string id="treasure_1001_1"><text>Схрон: Вещи погибшего \nСрисовал как кровосос сталкера высушил. Хабарок жмура так себе.. Решил припрятать до поры.</text></string>
<string id="treasure_1001_2"><text>Схрон: Вещи погибшего \nВозле железнодорожного тоннеля в лесу накрылся в аномалии сталкер, шмотки его спрятал. Кожаная куртка, да дробь.</text></string>
<string id="treasure_1001_3"><text>Схрон: Вещи погибшего \nБачив, як біля залізничного тунелю в лісі накрився в аномалії якийсь сталкер. Шмотки нібито непогані були.</text></string>

<string id="treasure_1002_1"><text>Схрон: Крест у лагеря бандюков \nБіля табору бандитів під хрестом я сховав хабар.</text></string>
<string id="treasure_1002_2"><text>Схрон: Крест у лагеря бандюков \nОдиночка попался борзый, решил Вспышку закрысить, а мог бы жить. Теперь лежит под крестом и Вспышку стережет.</text></string>
<string id="treasure_1002_3"><text>Схрон: Крест у лагеря бандюков \nРазвели лоха на арты. Пока не свалим пусть лежат.</text></string>

<string id="treasure_1003_1"><text>Схрон: Бандитский склад \nУ Митяя хабар слямзил. Пока не запалили, решил сховать...</text></string>
<string id="treasure_1003_2"><text>Схрон: Бандитский склад \nПерехоплена бандитами скриня виявлена на горищі центральної будівлі. Треба підготувати загін і відбити її.</text></string>
<string id="treasure_1003_3"><text>Схрон: Бандитский склад \nЗавтра пахан явится за общаком. Не обломится ему мой Ломоть мяса.</text></string>

<string id="treasure_1004_1"><text>Схрон: Под крестом \nЗажмурили вояку. По хабару фуфло совсем, но маслят как грязи. Часть решили прикопать.</text></string>
<string id="treasure_1004_2"><text>Схрон: Под крестом \nОтработал у сталкера два Выверта, в общак кидать жаба душит. Спрятал тут.</text></string>
<string id="treasure_1004_3"><text>Схрон: Под крестом \nКоли ми з братухами відбивалися від собак у погонах, я зарив деяке добро під хрестом. Нехай полежить.</text></string>

<string id="treasure_1005_1"><text>Схрон: Убежище на чердаке \nРюкзак я сунув на горище. Повернуся якось потім, бо поки - ніяк.</text></string>
<string id="treasure_1005_2"><text>Схрон: Убежище на чердаке \nБачыу як ваенны празрачную хавау. Фига яму, а не гарэлачка.  Схавау на крыше аднаго з дамоу. Потым з хлопцами пасядим, ваяку таму спасиба скажам.</text></string>
<string id="treasure_1005_3"><text>Схрон: Убежище на чердаке \nХабар засунул на чердак. Вернусь потом, пока никак.</text></string>

<string id="treasure_1006_1"><text>Схрон: Сейф на ферме \nНа ферме нашёл полузакопанный сейф, буду пока там хранить добро. Пока сховал куртку, ремкомплекты оружейные, ТОЗ и 40 дроби.</text></string>
<string id="treasure_1006_2"><text>Схрон: Сейф на ферме \nНа фермі знайшов напівзакопаний сейф - поки що зберігатиму добро у ньому.</text></string>
<string id="treasure_1006_3"><text>Схрон: Сейф на ферме \nВояки - гады... Подстрелили. Ханку сам не упру. Пока не оклемаюсь придется бросить тут.</text></string>

<string id="treasure_1007_1"><text>Схрон: Контейнер в вагоне \nРебятки шепнули, что в вагоне на мосту кто-то что-то прячет, надо заглянуть на обратном пути. Узнать бы что..</text></string>
<string id="treasure_1007_2"><text>Схрон: Контейнер в вагоне \nВчера тёрли с Хоботом за жизнь, так этот фраерок лоханулся, брякнул про шмот на Кордоне, в вагоне.</text></string>
<string id="treasure_1007_3"><text>Схрон: Контейнер в вагоне \nХлопчики шепнули, що у вагоні на мосту хтось щось ховає. Треба подивитися на зворотньому шляху. Довідатися б, чиє воно...</text></string>

<string id="treasure_1008_1"><text>Схрон: Товар сталкера \nСховав товар під самим дахом, у будиночку біля мосту.</text></string>
<string id="treasure_1008_2"><text>Схрон: Товар сталкера \nСпрятал товар под самой крышей, в домике возле моста. "Капля", "Выверт" и патронов малость.</text></string>
<string id="treasure_1008_3"><text>Схрон: Товар сталкера \nВояки совсем оборзели. Пришлось рвать когти от облавы. Весь навар оставили на крыше.</text></string>

<string id="treasure_1009_1"><text>Схрон: Вещи около моста \nВо фортануло. Собаки вояку раздербанили. Все его пожитки сныкал тут.</text></string>
<string id="treasure_1009_2"><text>Схрон: Вещи около моста \nШмаття сховав в одному з ящиків неподалік мосту. Усе, зав'язую. Іду з Зони, прощайте, братчики! Не забуду маму рідну!</text></string>
<string id="treasure_1009_3"><text>Схрон: Вещи около моста \nЧе та я очкую за имущество. Братва косо поглядывает. Припрятал часть от греха.</text></string>

<string id="treasure_1010_1"><text>Схрон: Рюкзак возле деревни \nНедалеко от лагеря новичков сгинул какой-то сталкер, надо бы посмотреть его добро. Он, говорят, из рейда пёр.</text></string>
<string id="treasure_1010_2"><text>Схрон: Рюкзак возле деревни \nМне тут Вася один наметочку дал на рюкзачок, говорил мол проклятый он, поэтому мало охотников брать. Что уж там такого ценного не знаю.</text></string>
<string id="treasure_1010_3"><text>Схрон: Рюкзак возле деревни \nНедалеко від табору новачків загинув якийсь сталкер… треба б подивитися його добро.</text></string>

<string id="treasure_1011_1"><text>Схрон: Чердак в деревне \nНа горищі схованка, я довідався в Лихого. Він багато язиком теліпав, то ми його і пришили.</text></string>
<string id="treasure_1011_2"><text>Схрон: Чердак в деревне \nНа чердаке, в доме Вергаса организовал себе НЗ на черный день.</text></string>
<string id="treasure_1011_3"><text>Схрон: Чердак в деревне \nНа чердаке тайник, узнал у Лихого. Он много языком ляпал, мы его и пришили. Положил туда его плащ, ханку с тушенкой сожрали.</text></string>

<string id="treasure_1012_1"><text>Схрон: Удобное место \nОтличный тайник приметил, на чердаке. Положил замануху проверить знает кто о нём или нет.</text></string>
<string id="treasure_1012_2"><text>Схрон: Удобное место \nЗнайшов на горищі чудову схованку, почекаю, поки хтось туди щось покладе.</text></string>
<string id="treasure_1012_3"><text>Схрон: Удобное место \nОтличный тайник приметил, на чердаке. Положил замануху проверить знает кто о нём или нет.</text></string>

<string id="treasure_1013_1"><text>Схрон: Тайник Ворпала \nНа чердаке тайник сталкерский, узнал от Ворпала. Наши разведку местности проводили. Проверим.</text></string>
<string id="treasure_1013_2"><text>Схрон: Тайник Ворпала \nКузнецову собирал, да не пригодилось.</text></string>
<string id="treasure_1013_3"><text>Схрон: Тайник Ворпала \nНа горищі схованка, довідався від Ворпала. Наші розвідку місцевості проводили. Перевіримо.</text></string>

<string id="treasure_1014_1"><text>Схрон: Ценности командира \nКажуть, у командира є хитра шухляда в кабінеті, то там коштовного добра навалом!</text></string>
<string id="treasure_1014_2"><text>Схрон: Ценности командира \nГоворят, у командира есть хитрый ящик в кабинете, и там ценного добра навалом.</text></string>
<string id="treasure_1014_3"><text>Схрон: Ценности командира \nГоворят, у командира есть хитрый ящик в кабинете, и там ценного добра навалом.</text></string>

<string id="treasure_1015_1"><text>Схрон: У сельской дороги \nКовальчук говорил вчера у лагеря новичков накрылся сталкер, под мостом хорошим хабаром хвастался.</text></string>
<string id="treasure_1015_2"><text>Схрон: У сельской дороги \nНеподалік від табору новачків загинув якийсь сталкер, треба б подивитися, що він ніс. Хто таких узагалі сюди пропускає?</text></string>
<string id="treasure_1015_3"><text>Схрон: У сельской дороги \nВитюня сказывал, один умник за дорогой организовал себе схрон среди камней. Закрысил небось хабар то.</text></string>

<string id="treasure_1016_1"><text>Схрон: Воровской чердак \nНа чердаке спрятал хабар, принесла нелёгкая бандюков.. Теперь бы улучить момент и забрать. Там "Медуза", "Колючка" и "Слизь". Пропадут с этими выбросами..</text></string>
<string id="treasure_1016_2"><text>Схрон: Воровской чердак \nУ Вялого подрезал приборчик, впарю кому левому.</text></string>
<string id="treasure_1016_3"><text>Схрон: Воровской чердак \nНа горищі в бандитів сховав хабар, поки їх не було. Тепер би вибрати момент і забрати.</text></string>

<string id="treasure_1017_1"><text>Схрон: Газовая труба \nЗнайшов у трубі, недалеко від ферми. От гауптвахта закінчиться - обов'язково повернуся.</text></string>
<string id="treasure_1017_2"><text>Схрон: Газовая труба \nЧудам падстрэлиу ваеннага. Ён па мне першы страляць начау. Яго снарагу прыхавау у ржавай трубе. Буду возвращацца да таргоуца, абмяняю на што-небудзь палезнае.</text></string>
<string id="treasure_1017_3"><text>Схрон: Газовая труба \nОбнаружил инвентарь в трубе, недалеко от фермы. Вот гауптвахта закончится - обязательно вернусь, заберу.</text></string>

<string id="treasure_1018_1"><text>Схрон: Спрятанные вещи \nВ перевернутой машине видел рюкзак рядом с трупами, надо бы глянуть что в нём, только вот радиация там ого-го.</text></string>
<string id="treasure_1018_2"><text>Схрон: Спрятанные вещи \nНедалеко від поста скинув рюкзак… треба скоріше забрати, поки командир не перевів нас на інше місце.</text></string>
<string id="treasure_1018_3"><text>Схрон: Спрятанные вещи \nНаблюдау расправу ваенных над бандытами. Салдаты пабрезговали абыскивать тела. Пасля таго як салдаты сышли, з аднаго з трупау зняу касцюм Доуга.</text></string>

<string id="treasure_1019_1"><text>Схрон: Вышка на КПП \nЯщик с хозяйством на вышке. Забрать во вторник, перед сменой.</text></string>
<string id="treasure_1019_2"><text>Схрон: Вышка на КПП \nЗабыл бинокль свой на вышке у Свалки, когда гавриков высматривали.</text></string>
<string id="treasure_1019_3"><text>Схрон: Вышка на КПП \nНа вишці тимчасово залишив ящик. Заберу, коли зможу.</text></string>

<string id="treasure_1020_1"><text>Схрон: Рюкзак на дереве \nДостали крысы всё тащить из ящика у костра. Своё тут буду хранить.</text></string>
<string id="treasure_1020_2"><text>Схрон: Рюкзак на дереве \nКум сегодня брехал у костра, шо закинул котомку с хабаром на дерево рядом с деревней.</text></string>
<string id="treasure_1020_3"><text>Схрон: Рюкзак на дереве \nШкуру закинул на дерево, от глаз завидущих.</text></string>

<string id="treasure_1021_1"><text>Схрон: Ящичек в тумбочке \nБойцы Серого хранят боеприпасы в тумбочке у автомата с газировкой.</text></string>
<string id="treasure_1021_2"><text>Схрон: Ящичек в тумбочке \nЛожился спать в ангаре на диванчике и убрал арт в тумбочку, а выброс как разбудил ночью, так и забыл его там. Всё никак не вернусь забрать.</text></string>
<string id="treasure_1021_3"><text>Схрон: Ящичек в тумбочке \nВ ангаре у Серого когда кантовался, видел, что сталкер один неплохой ствол хранил в тумбочке.</text></string>

<string id="treasure_1022_1"><text>Схрон: Старый кран \nМи із Васею ходили дивитися, що там та як… там Васю і наздогнала ментівська куля. А я тут ні при чому. Куля - дура. Барахло схоронив на крані у трубі.</text></string>
<string id="treasure_1022_2"><text>Схрон: Старый кран \nТяпа ночью сорвался в Чащу, с кем то встреча там у него. Просил присмотреть за трубой на кране.</text></string>
<string id="treasure_1022_3"><text>Схрон: Старый кран \nМы с Васей ходили посмотреть чо как, тут Васю и настигла ментовская пуля. А я тут не при чём. Пуля - дура. Вещички схоронил на кране в трубе.</text></string>

<string id="treasure_1023_1"><text>Схрон: Вещи Гризли \nНа Свалке в железнодорожном тоннеле за дизелем со всем своим барахлом накрылся Гризли. Жаль парня. Он "Кристальные колючки" на продажу тащил - надо забрать.</text></string>
<string id="treasure_1023_2"><text>Схрон: Вещи Гризли \nНа Смітнику в залізничному тунелі за дизелем із усім своїм барахлом накрився Грізлі. Шкода хлопця.</text></string>
<string id="treasure_1023_3"><text>Схрон: Вещи Гризли \nУ Хмурого крыша совсем поехала - снёс общий хабар в тонель за дизелем, там фонит, так, шо яйцы светятся.</text></string>

<string id="treasure_1024_1"><text>Схрон: Труба на северной куче \nХабар прятанул в трубе на свалке. На случай "ядерной войны" - антирадов и водки.</text></string>
<string id="treasure_1024_2"><text>Схрон: Труба на северной куче \nПрилагаю координаты на нычку с хабаром. Главное, яйца свои там не поджарь - фон зашкаливает.</text></string>
<string id="treasure_1024_3"><text>Схрон: Труба на северной куче \nХабар заховав у трубі на Смітнику.</text></string>

<string id="treasure_1025_1"><text>Схрон: Заначка в металлоломе \nРечі лежать на Смітнику, в одній трубі. Якщо не знати, де точно, нізащо не знайдеш.</text></string>
<string id="treasure_1025_2"><text>Схрон: Заначка в металлоломе \nКидали в аномалию всякий мусор и по ошибке закинули трубу, внутри которой прятали хабар. Так она там и лежит, пылится.</text></string>
<string id="treasure_1025_3"><text>Схрон: Заначка в металлоломе \nВещи лежат на свалке, в одной трубе. Если не знать, где точно, ни за что не найдёшь. А там Beretta 92-я и полсотни бронебойных к ней.</text></string>

<string id="treasure_1026_1"><text>Схрон: Чугунка возле цистерн \nКое-что припас на обратный  путь, когда бегал  к  Лёхе старьёвщику.</text></string>
<string id="treasure_1026_2"><text>Схрон: Чугунка возле цистерн \nСховав барахло в металевій трубі поблизу двох цистерн. Треба б забрати, але нема коли.</text></string>
<string id="treasure_1026_3"><text>Схрон: Чугунка возле цистерн \nСпрятал барахло в металлической трубе возле двух цистерн. Надо бы забрать, но некогда. Ствол и дробь.</text></string>

<string id="treasure_1027_1"><text>Схрон: Труба на восточной куче \nЩеманули сталкера. Прожорливым оказался. Часть хавки сныкали в трубу.</text></string>
<string id="treasure_1027_2"><text>Схрон: Труба на восточной куче \nСреди радиоактивного мусора, где мало кто шастает, спрятаны кое-какие полезные вещи.</text></string>
<string id="treasure_1027_3"><text>Схрон: Труба на восточной куче \nСеред радіоактивного сміття, де мало хто ходить, заховано трохи корисних речей.</text></string>

<string id="treasure_1028_1"><text>Схрон: Ничейный рюкзак \nУ низині валяється чийсь рюкзак, навколо аномалії. Як би до нього дістатися?</text></string>
<string id="treasure_1028_2"><text>Схрон: Ничейный рюкзак \nШёл с Тёмной долины, увязалась стая собак, как я там проскочил через аномалии один только Юра Семенецкий знает. Рюкзак с моей поклажей там остался.</text></string>
<string id="treasure_1028_3"><text>Схрон: Ничейный рюкзак \nЧтобы хабар не достался врагам, зашвырнул рюкзак в кучу аномалий.</text></string>

<string id="treasure_1029_1"><text>Схрон: Вещи убитого \nЗамочили стукача на болоте, там мы его и прикопали. А хабарок его под крестом оставили, не до того было. Комбинезон сталкера и патроны под 5.45.</text></string>
<string id="treasure_1029_2"><text>Схрон: Вещи убитого \nЗамочили стукача на болоті, та там його і прикопали. А хабарок під хрестом лишили, не до того було.</text></string>
<string id="treasure_1029_3"><text>Схрон: Вещи убитого \nНа медне Тяпа балакал, шо сховав маслины на Свалке. Гутарил про крест у болота.</text></string>

<string id="treasure_1030_1"><text>Схрон: Трухлявый пень \nВ пеньке тайник, хорошее место. Я туда Сайгу заныкал и к ней 60 дроби.</text></string>
<string id="treasure_1030_2"><text>Схрон: Трухлявый пень \nВ леске, что за болотцем в пень сунул про запас, чтоб к Вергасу лишний раз не переться.</text></string>
<string id="treasure_1030_3"><text>Схрон: Трухлявый пень \nУ пеньку схованка, гарне місце.</text></string>

<string id="treasure_1031_1"><text>Схрон: Бревно в лесу \nУ лісі колода, всередині - дірка. У ній скарб, час його забрати.</text></string>
<string id="treasure_1031_2"><text>Схрон: Бревно в лесу \nВыходил из леса на Свалке, услышал  выстрелы, гопники обували кого то. От греха подальше сложил хабар тут. Надо бы вернуться до выброса.</text></string>
<string id="treasure_1031_3"><text>Схрон: Бревно в лесу \nВ лесу бревно, внутри - дыра. Как раз влезли три "Капли".</text></string>

<string id="treasure_1032_1"><text>Схрон: Склад группы Стрелка \nПетренко говорил, что есть информация про тайник группы Стрелка на Свалке. Тут в низине должен быть люк. Он рассказал, как его надо хитро открывать. Как успокоится всё, надо туда смотаться.</text></string>
<string id="treasure_1032_2"><text>Схрон: Склад группы Стрелка \nДиггеры рассказывали, что где-то в этом районе по слухам был тайник группы Стрелка. Клыка там видели.</text></string>
<string id="treasure_1032_3"><text>Схрон: Склад группы Стрелка \nПетренко передав, що є інформація про схованку групи Стрільця на Смітнику. Тут на рівнині в низині має бути люк… він розповів, як його треба хитро відкривати. Як заспокояться усі, змотаємося туди.</text></string>

<string id="treasure_1033_1"><text>Схрон: Тайник в машине \nЗапрятал в машину, Длинный говорил, хорошее место. Положил туда "Грозу" и патронов 9х39.</text></string>
<string id="treasure_1033_2"><text>Схрон: Тайник в машине \nПатроны схоронил в "Запорожце", недалеко от стоянки брошенной техники.</text></string>
<string id="treasure_1033_3"><text>Схрон: Тайник в машине \nЗаховав у машину - Довгий казав, гарне місце.</text></string>

<string id="treasure_1034_1"><text>Схрон: Рюкзак сталкера в автобусе \nВ автобусі поклав рюкзак… наче не помітно.</text></string>
<string id="treasure_1034_2"><text>Схрон: Рюкзак сталкера в автобусе \nВ автобусе положил рюкзак, вроде незаметно. 47-ой и патроны к нему, мне ещё пригодятся.</text></string>
<string id="treasure_1034_3"><text>Схрон: Рюкзак сталкера в автобусе \nСемён пьяный бахвалился, что через неделю Султан ему волыну знатную обещал. В автобусе, говорил, на Свалке заберешь.</text></string>

<string id="treasure_1035_1"><text>Схрон: Сортирные запасы \nВряд ли кто подумает, что тайник в параше можно спрятать, так что я почти спокоен.</text></string>
<string id="treasure_1035_2"><text>Схрон: Сортирные запасы \nЗапас склав у ящику, у дивній будівлі за рогом. Дотепер не розумію, для чого вона була колись, та будівля.</text></string>
<string id="treasure_1035_3"><text>Схрон: Сортирные запасы \nЗапас сложил в ящике, в странном домике за углом. До сих пор не пойму, для чего та постройка. Запас небольшой, но для начала сойдёт.</text></string>

<string id="treasure_1036_1"><text>Схрон: Сейф на южной куче \nПожалели одиночку, дали бинта... Со Свалки коцаным плелся, думали откинется. В качестве спасибы дал наводку на схрон.</text></string>
<string id="treasure_1036_2"><text>Схрон: Сейф на южной куче \nНа куче мусора полузакопанный сейф, там-то оно всё и лежит. Не забыть бы.</text></string>
<string id="treasure_1036_3"><text>Схрон: Сейф на южной куче \nНа купі сміття напівзакопаний сейф, ото там воно усе й лежить. Не забути б іще.</text></string>

<string id="treasure_1037_1"><text>Схрон: Схрон в металлоломе \nНа купі сміття у трубі поклав хабар.</text></string>
<string id="treasure_1037_2"><text>Схрон: Схрон в металлоломе \nНа куче мусора в трубе положил хабар. 2 заряда ВОГ-25, 2 Ф1, 2 РГД и подствольный гранатомет ГП-25.</text></string>
<string id="treasure_1037_3"><text>Схрон: Схрон в металлоломе \nВ трубу на Свалке отложил заначку на черный день. Фонит сильно.</text></string>

<string id="treasure_1038_1"><text>Схрон: Запас в ящике \nСталкеры на стоянке брошенной техники держат там свои запасы.</text></string>
<string id="treasure_1038_2"><text>Схрон: Запас в ящике \nНачальник по рації передав - відхід. Я набрів на ящик, скинув у нього зайву вагу та відкотився налегці.</text></string>
<string id="treasure_1038_3"><text>Схрон: Запас в ящике \nКомандир по рации приказал отходить. Я набрёл на ящик, скинул в него лишний вес и отошёл налегке. Оставил пару сотен бронебойных под 5.45.</text></string>

<string id="treasure_1039_1"><text>Схрон: Труба у автобуса \nХабар сунул в трубу на свалке, рядом со знаком "Радиактивность". Долго он там не пролежит.</text></string>
<string id="treasure_1039_2"><text>Схрон: Труба у автобуса \nЗанычил сухпайки, как на Болота соберусь, надо захватить. </text></string>
<string id="treasure_1039_3"><text>Схрон: Труба у автобуса \nХабар сунув у трубу на Смітнику. Довго він там не пролежить.</text></string>

<string id="treasure_1040_1"><text>Схрон: Рюкзак в развалинах \nВ развалинах хорошо запрятал рюкзак. Надеюсь, забрать будет легко, если бандиты не помешают. Там у меня Дигл, что выменял на Складах и патроны к нему.</text></string>
<string id="treasure_1040_2"><text>Схрон: Рюкзак в развалинах \nВзяли на гоп-стоп сталкера. С центра шел. Бабло распилили, а арты в нычку грузанули.</text></string>
<string id="treasure_1040_3"><text>Схрон: Рюкзак в развалинах \nУ руїнах добре заховав рюкзак. Сподіваюся, забрати буде легко, якщо бандити не завадять.</text></string>

<string id="treasure_1041_1"><text>Схрон: Ящик на блокпосте \nПока долговцы стрелялись, припрятал хабар в вагончике. Надо как-то зайти, забрать. И сказать спасибо "Долгу".</text></string>
<string id="treasure_1041_2"><text>Схрон: Ящик на блокпосте \nПоки «долгівці» стрілялися, заховав хабар у вагончику. Треба якось зайти, забрати - а «Долгу» сказати спасибі.</text></string>
<string id="treasure_1041_3"><text>Схрон: Ящик на блокпосте \nЗапасы поста "Долга".</text></string>

<string id="treasure_1042_1"><text>Схрон: Рюкзак Дохляка \nГоворят, Дохляк на Свалке скопытился, надо наведаться, хабар глянуть. А то желающих много набежит, а он тащил "Ломоть мяса", я-то знаю.</text></string>
<string id="treasure_1042_2"><text>Схрон: Рюкзак Дохляка \nМужики у костра рассказывали как третьего дня там в низине порвало сталкера в аномалии, прямо у них на глазах. Вроде как с Чащи шел. Но за рюкзаком лезть никто не решился.</text></string>
<string id="treasure_1042_3"><text>Схрон: Рюкзак Дохляка \nКажуть, Здохляк на Смітнику накрився. Треба навідатися, хабар глянути. А то бажаючих багато набіжить.</text></string>

<string id="treasure_1043_1"><text>Схрон: Авоська в люке \nУ люку поки сховаю добро, либонь не знайдуть.</text></string>
<string id="treasure_1043_2"><text>Схрон: Авоська в люке \nВ люке пока спрячу добро, авось не найдут. Пригодится ещё куртка с противогазом и саёжка.</text></string>
<string id="treasure_1043_3"><text>Схрон: Авоська в люке \nПока  плоти спали, сложил  хабар  тут, надёжное  местечко, плоти постерегут.</text></string>

<string id="treasure_1044_1"><text>Схрон: Под ковшом \nВо поперло, дык поперло. С дрыща Вспышку подрезал. Как бы свои не урыли. Спрячу тут.</text></string>
<string id="treasure_1044_2"><text>Схрон: Под ковшом \nБіля екскаватора хтось загинув в аномалії: рюкзак видно, а дістати важко.</text></string>
<string id="treasure_1044_3"><text>Схрон: Под ковшом \nТормознули охотника. Парняга колбаской свойской "поделился". Часть пришлось сныкать.</text></string>

<string id="treasure_1045_1"><text>Схрон: Заначка под бетонными блоками \nЕле пролез под балками, зато хорошо рюкзак спрятал, никто сюда не полезет. Хавку и плащ - всё, что для похода нужно.</text></string>
<string id="treasure_1045_2"><text>Схрон: Заначка под бетонными блоками \nСменял у сталкеров на патроны артефактов, спрятал в развалинах. А то Петренко снова всё ботанам на Янтарь упрёт.</text></string>
<string id="treasure_1045_3"><text>Схрон: Заначка под бетонными блоками \nЛедве проліз під балками, зате добре рюкзак сховав - ніхто сюди не дістанеться.</text></string>

<string id="treasure_1046_1"><text>Схрон: Тайник Серого \nВ тоннеле, в трубе сложил гранат и патронов к АК полторы сотни. Там хорошо, мало кто про место знает, да и аномалии отобьют охоту лезть.</text></string>
<string id="treasure_1046_2"><text>Схрон: Тайник Серого \nПрижали сталкера одного из тех, что в ангаре, он нам нычку их слил в тоннеле. Сказал там есть чем поживиться.</text></string>
<string id="treasure_1046_3"><text>Схрон: Тайник Серого \nСхованка наша поки в тунелі; усе добро лежить у трубі. Там добре, мало хто про місце знає, та й аномалії відіб'ють бажання лізти.</text></string>

<string id="treasure_1047_1"><text>Схрон: Дырявый пень \nУ пеньку сховав, поблизу тунелю. Дірка там зручна.</text></string>
<string id="treasure_1047_2"><text>Схрон: Дырявый пень \nВ пенек рядом со знаком "Радиактивность" сховал арты.</text></string>
<string id="treasure_1047_3"><text>Схрон: Дырявый пень \nВ пеньке спрятал, возле тоннеля. Дырка там удобная. Как раз влезли "Вспышка" и "Бенгальский огонь".</text></string>

<string id="treasure_1048_1"><text>Схрон: Заначка под крестом \nПод крестом, возле куста закопал провизии чуток. Немного, но на неделю хватит в случае чего: медицина, консервы, да пару пузырей водки.</text></string>
<string id="treasure_1048_2"><text>Схрон: Заначка под крестом \nПід хрестом, біля куща, закопав трохи хабара</text></string>
<string id="treasure_1048_3"><text>Схрон: Заначка под крестом \nВсё, что осталось от Димки Коваля, скидали под крестом с противогазом. Недалеко от вышки стоит.</text></string>

<string id="treasure_1049_1"><text>Схрон: Рюкзак под деревом \nСкинул рюкзак под поваленным деревом. Там и оставалось-то всего ничего: пара консерв, 3 армейки, но главное - "Ломоть мяса" и "Каменный цветок". Забрать до выброса.</text></string>
<string id="treasure_1049_2"><text>Схрон: Рюкзак под деревом \nПосле выброса так колбасило, что бросил свой рюкзак под поваленным деревом. Как встану на ноги, вернусь и заберу.</text></string>
<string id="treasure_1049_3"><text>Схрон: Рюкзак под деревом \nСкинув рюкзак під упалим деревом.</text></string>

<string id="treasure_1050_1"><text>Схрон: Рюкзак трубочиста \nРюкзак засунув у трубу біля фабрики. Ніхто не знайде.</text></string>
<string id="treasure_1050_2"><text>Схрон: Рюкзак трубочиста \nДля Шерстюка, 12 флаконов.</text></string>
<string id="treasure_1050_3"><text>Схрон: Рюкзак трубочиста \nРюкзак с артами засунул в трубу, возле фабрики. Никто не найдёт. А найдёт - ему же хуже, фонят дай боже..</text></string>

<string id="treasure_1051_1"><text>Схрон: Ящик на крыше \nЯщик снычковал на крыше фабрики, там никто не увидит. Вот только не заржавели бы под дождём патрончики мои - 5.45 и ещё для кольта 40 патронов.</text></string>
<string id="treasure_1051_2"><text>Схрон: Ящик на крыше \nЯщик заникав на даху фабрики, там ніхто не побачить. Хіба під дощем заіржавіє.</text></string>
<string id="treasure_1051_3"><text>Схрон: Ящик на крыше \nНа крышу фабрики в ящичек сложил ремкомплекты на черный день.</text></string>

<string id="treasure_1052_1"><text>Схрон: Рюкзак пьяницы \nВояки рейд устроили невовремя, как всегда, пришлось улепётывать налегке. Скинул рюкзак у вагона, а там столько добра было.</text></string>
<string id="treasure_1052_2"><text>Схрон: Рюкзак пьяницы \nСтреляли, пришлось бросить рюкзак под вагоном, за колесом. За артами надо вернуться, до выброса. Да и водку жалко..</text></string>
<string id="treasure_1052_3"><text>Схрон: Рюкзак пьяницы \nСтріляли, то довелося кинути рюкзак під вагоном, за колесом. Зате відірвався. Потім повернуся, заберу.</text></string>

<string id="treasure_1053_1"><text>Схрон: У трёх цистерн \nПід хрестом сховав, за цистернами. Покопай трохи, однак не захоплюйся.</text></string>
<string id="treasure_1053_2"><text>Схрон: У трёх цистерн \nНочью у вояк сперли херовину и патроны к ней, закопали под крестом.</text></string>
<string id="treasure_1053_3"><text>Схрон: У трёх цистерн \nПод крестом, за цистернами.</text></string>

<string id="treasure_1054_1"><text>Схрон: Рюкзак в иллюминаторе \nНа фабрике рюкзак с хабаром положил сверху, так что снизу не увидать. Только вот точно не помню, что там было. Вроде три "Колючки", дроби несколько пачек и консервы.</text></string>
<string id="treasure_1054_2"><text>Схрон: Рюкзак в иллюминаторе \nНа фабриці поклав рюкзак нагорі - так, що знизу не побачити. Тільки не пам'ятаю вже точно, що в ньому.</text></string>
<string id="treasure_1054_3"><text>Схрон: Рюкзак в иллюминаторе \nНаменял у прапора патронов, лишние сложил в рюкзак, закинул на окно.</text></string>

<string id="treasure_1055_1"><text>Схрон: Радиоактивный ящик \nВнутри фабрики, в ящике спрятал вещички. Комбез хороший и пяток аптечек.</text></string>
<string id="treasure_1055_2"><text>Схрон: Радиоактивный ящик \nДюдяй пуху свою любимую отписал, спрятал ее на фабрике. Осторожно, там фонит сильно.</text></string>
<string id="treasure_1055_3"><text>Схрон: Радиоактивный ящик \nУсередині фабрики, у ящику сховав манатки.</text></string>

<string id="treasure_1056_1"><text>Схрон: Ящик в пролёте \nПід сходами в ящику схованка.</text></string>
<string id="treasure_1056_2"><text>Схрон: Ящик в пролёте \nСталкеры с фабрики под лесенкой общак свой держат, при случае надо бы лукнуться.</text></string>
<string id="treasure_1056_3"><text>Схрон: Ящик в пролёте \nПод лестницей в ящике сложил патронов ПМ-овских, пачек 10, наверное. Надо будет у Арни в Баре обменять потом на что путёвое.</text></string>

<string id="treasure_1057_1"><text>Схрон: Фабричный ящик \nВ ящичке ремкомплекты спрятал, всё равно никто проверять не будет.</text></string>
<string id="treasure_1057_2"><text>Схрон: Фабричный ящик \nУ ящичку сховав: все одно ніхто не перевірятиме.</text></string>
<string id="treasure_1057_3"><text>Схрон: Фабричный ящик \nНеведомая штуковина. Узнать надо в Баре кому можно сплавить.</text></string>

<string id="treasure_1058_1"><text>Схрон: Сумка на опоре \nСкинул сумку за окном, заберу потом. Там жрачка, пяток гранат и патроны к АК.</text></string>
<string id="treasure_1058_2"><text>Схрон: Сумка на опоре \nРюкзак на фабрике, закинул в переходе на опору.</text></string>
<string id="treasure_1058_3"><text>Схрон: Сумка на опоре \nСкинув сумку за вікном, заберу її потім.</text></string>

<string id="treasure_1059_1"><text>Схрон: Ящик мусора \nМи з Коляном на Агропромі непогано погуляли, мотлоху різного набрали, але частку довелось приховати. Ящик поклали до сміттєвого контейнера.</text></string>
<string id="treasure_1059_2"><text>Схрон: Ящик мусора \nС Коляном на Агро неплохо погуляли, хлама долговца того положили в мусорном контейнере.</text></string>
<string id="treasure_1059_3"><text>Схрон: Ящик мусора \nГрохнули одиночку с хабаром некислым. Решил приныкать до случая.</text></string>

<string id="treasure_1060_1"><text>Схрон: Сейф под деревом \nПод поваленным деревом нашёл сейф, хорошее место. Влезла бронь, что у вояк выменял, дробь, и консервы с аптечками. </text></string>
<string id="treasure_1060_2"><text>Схрон: Сейф под деревом \nПід поваленим деревом знайшов сейф, поки буду там усе ховати.</text></string>
<string id="treasure_1060_3"><text>Схрон: Сейф под деревом \nКапитан Елтышев всё с этим сейфом носился, пока его в другой квадрат не перекинули. Найдёшь - глянешь, что там есть стоящего.</text></string>

<string id="treasure_1061_1"><text>Схрон: Вещи в трубе \nВ трубу кинул вещи, потом заберу. Патроны бы не намокли, водке ничего не будет.</text></string>
<string id="treasure_1061_2"><text>Схрон: Вещи в трубе \nРюкзак с бронью закинул в трубу на болоте.</text></string>
<string id="treasure_1061_3"><text>Схрон: Вещи в трубе \nДо труби кинув речі, потім заберу. Та таке… були обставини, а то б із собою забрав, звісно. Лише б не змокли.</text></string>

<string id="treasure_1062_1"><text>Схрон: Не используется \nНе используется</text></string>
<string id="treasure_1062_2"><text>Схрон: Не используется \nНе используется</text></string>
<string id="treasure_1062_3"><text>Схрон: Не используется \nНе используется</text></string>

<string id="treasure_1063_1"><text>Схрон: Сейф под кустом \nПод кустом полузакопанный сейф, шмотки хорошо хранить. Сложил запасной комбез, ствол, что Митяй подогнал и патроны к нему.</text></string>
<string id="treasure_1063_2"><text>Схрон: Сейф под кустом \nПатроны к АК, медицина.</text></string>
<string id="treasure_1063_3"><text>Схрон: Сейф под кустом \nПід кущем напівзакопаний сейф, там усе ховаю.</text></string>

<string id="treasure_1064_1"><text>Схрон: Архивный бокс \nЯщик знайшли під опорою, хтось його тяг аж із НДІ. Почекаємо вертольота, тоді заберемо.</text></string>
<string id="treasure_1064_2"><text>Схрон: Архивный бокс \nИз НИИ упёрли ящик, тяжелый, собака, бросили под опорой. Там костюмчик славный - "Охотничий", винчестер 1300-й - и жаканы к нему.</text></string>
<string id="treasure_1064_3"><text>Схрон: Архивный бокс \nПод опорой, где упавшее дерево, в ящике. Три штуки.</text></string>

<string id="treasure_1065_1"><text>Схрон: Под люком \nВ железной байдовине спрятал вещички. Спальник, жратву и на всякий случай аккумулятор, а то скоро в поход.</text></string>
<string id="treasure_1065_2"><text>Схрон: Под люком \nУ залізній байді сховав шмаття.</text></string>
<string id="treasure_1065_3"><text>Схрон: Под люком \nС Болот притащили несколько артов, скинул в люк.</text></string>

<string id="treasure_1066_1"><text>Схрон: Под кустом у стены \nКакой-то Вася со Свалки топал.. Все его манатки теперь тут. Надо будет разобрать потом что куда, арты через Чекана спущу, волыну можно и себе оставить..</text></string>
<string id="treasure_1066_2"><text>Схрон: Под кустом у стены \nПод носом у вояк полузакопанный сейф, там всё прячу. С последнего рейда сложил туда арты.</text></string>
<string id="treasure_1066_3"><text>Схрон: Под кустом у стены \nПід кущем напівзакопаний сейф, там усе ховаю.</text></string>

<string id="treasure_1067_1"><text>Схрон: Институтский ящик \nЗручний ящик, щоб зайве барахло скидати.</text></string>
<string id="treasure_1067_2"><text>Схрон: Институтский ящик \nСтарый калаш умельцы восстановили, в патруле не раз спасал меня.</text></string>
<string id="treasure_1067_3"><text>Схрон: Институтский ящик \nУдобный ящик, чтоб лишнее барахло сбрасывать.</text></string>

<string id="treasure_1068_1"><text>Схрон: Агросейф \nВ сейфе спрятал, а пришли военные. Не достать теперь добро. Жалко, только у Сида выменял, муха не сидела.</text></string>
<string id="treasure_1068_2"><text>Схрон: Агросейф \nУ сейфі сховав, а прийшли військові. Не дістати тепер добро.</text></string>
<string id="treasure_1068_3"><text>Схрон: Агросейф \nВ сейфе сложил "излишки" патронов и медицины, потом сталкерам загоню при случае.</text></string>

<string id="treasure_1069_1"><text>Схрон: Кузов грузовика \nСтепаненко придумал ныкать водку в кузов грузовика у КПП. Теперь дежурства стали душевнее.</text></string>
<string id="treasure_1069_2"><text>Схрон: Кузов грузовика \nДо труби кинув шмаття, потім заберу.</text></string>
<string id="treasure_1069_3"><text>Схрон: Кузов грузовика \nУ сталкеров выменял артефакт какой то, командировка закончится надо не забыть забрать.</text></string>

<string id="treasure_1070_1"><text>Схрон: Гнилое бревно \nЗабрати речі зі спорохнявілої колоди.</text></string>
<string id="treasure_1070_2"><text>Схрон: Гнилое бревно \nВ кустах приметил бревно баское с дуплом и там  сталкер  какой-то копошился. Надо проверить.</text></string>
<string id="treasure_1070_3"><text>Схрон: Гнилое бревно \nЗабрать вещи из трухлявого бревна. А то подберут мой новенький АКС-74у вместе с патронами.</text></string>

<string id="treasure_1071_1"><text>Схрон: Ящик завхоза \nВ ящик для институтского хозяйственного инвентаря сложил АКМ и ремонтную дребедень.</text></string>
<string id="treasure_1071_2"><text>Схрон: Ящик завхоза \nЗручний ящик, щоб зайве барахло скидати. Колись у ньому зберігався інститутський господарський інвентар.</text></string>
<string id="treasure_1071_3"><text>Схрон: Ящик завхоза \nСнаряга караула.</text></string>

<string id="treasure_1072_1"><text>Схрон: Инвентарь слесаря \nЗаначка.</text></string>
<string id="treasure_1072_2"><text>Схрон: Инвентарь слесаря \nУдобный ящик для небольших вещей, я в таком слесарные инструменты дома держал. Всё, что наменял у сталкеров сложил туда.</text></string>
<string id="treasure_1072_3"><text>Схрон: Инвентарь слесаря \nЗручний ящик для невеликих речей - я в такому слюсарні інструменти вдома тримав.</text></string>

<string id="treasure_1073_1"><text>Схрон: Бандитский общак \nБандиты что-то прячут под трубой, надо наведаться. Из разговора, вроде бы, запасы харчей.</text></string>
<string id="treasure_1073_2"><text>Схрон: Бандитский общак \nБандити щось ховають під трубою, треба навідатися. З розмови ясно, що там якісь їхні припаси.</text></string>
<string id="treasure_1073_3"><text>Схрон: Бандитский общак \nС Сиплым сложили в общак арты, что с лохов нащипали. Впору контейнер раздобыть, а то придеться свинцовые треники одевать.</text></string>

<string id="treasure_1074_1"><text>Схрон: Рюкзак в закоулке \nБатарейки в фонаре садятся - надо выбираться отсюда, спрятал рюкзак с лишними шмотками за кусками бетона, пойду налегке. Лучше буду голодный, но живой.</text></string>
<string id="treasure_1074_2"><text>Схрон: Рюкзак в закоулке \nНаткнулся на хабар чей-то в подземке, тайник весь в паутине, явно уже не нужен. На обратном  пути загляну.</text></string>
<string id="treasure_1074_3"><text>Схрон: Рюкзак в закоулке \nСховав рюкзак за шматками бетону, піду налегці. Краще буду голодний, але живий.</text></string>

<string id="treasure_1075_1"><text>Схрон: Ящик кровососа \nЯщик за іржавою бочкою у підземеллі, все там лежить. Я туди повертатися не збираюся, дзуськи! Яким дивом я того кровососа коцнув, і досі не збагну.</text></string>
<string id="treasure_1075_2"><text>Схрон: Ящик кровососа \nЯщик с бронькой, за ржавой бочкой в подземелье. Каким чудом я того кровососа задавил, до сих пор не помню.</text></string>
<string id="treasure_1075_3"><text>Схрон: Ящик кровососа \nНашёл  вояку в  киселе, кое-что сохранилось. Сложил  тут.</text></string>

<string id="treasure_1076_1"><text>Схрон: Хабар сталкера \nСталкера любопытного пришили. Хабар, который он припёр там сложили.</text></string>
<string id="treasure_1076_2"><text>Схрон: Хабар сталкера \nГрицюк говорил, сталкеры там хабар свой прячут.</text></string>
<string id="treasure_1076_3"><text>Схрон: Хабар сталкера \nЗа стіною лежить хабар. За базар відповідаю!</text></string>

<string id="treasure_1077_1"><text>Схрон: Нора крота \nНарыл кое-какие ценности. Хитрое местечко, на жёлтой бочке. Сложил до лучших времён.</text></string>
<string id="treasure_1077_2"><text>Схрон: Нора крота \nНа цистерне приметил  мешочек с  хабаром. Не успел  глянуть, вояки патруль пустили в подземку.</text></string>
<string id="treasure_1077_3"><text>Схрон: Нора крота \nЯ тут нарив трохи цінного і гарненьке місце підібрав для схованки. На жовтій бочці, чужому - дулю, не знайде!</text></string>

<string id="treasure_1078_1"><text>Схрон: Тайник под крестом \nОбломали бычару, отобрали ствол. Пока то, да сё, сунул в крест.</text></string>
<string id="treasure_1078_2"><text>Схрон: Тайник под крестом \nВован, в натуре, пень не фартовый.Нажрался и на елку полез сталкеров высматривать.Закопали его с биноклем под крест.</text></string>
<string id="treasure_1078_3"><text>Схрон: Тайник под крестом \nПід хрестом, біля гори, закопав трошки хабара.</text></string>

<string id="treasure_1079_1"><text>Схрон: Тайник в бревне \nСунув добро в колоду - думаю, не знайдуть.</text></string>
<string id="treasure_1079_2"><text>Схрон: Тайник в бревне \nСемён, гляжу, на болотце лукается, никак прячет там что.. Старый плут.</text></string>
<string id="treasure_1079_3"><text>Схрон: Тайник в бревне \nСунул добро в бревно, думаю, не найдут. Да и фонит там неслабо.</text></string>

<string id="treasure_1080_1"><text>Схрон: Рюкзак под мостом \nПод мост засунул рюкзак, пусть полежит пока. Заберу как в Бар пойду.</text></string>
<string id="treasure_1080_2"><text>Схрон: Рюкзак под мостом \nПід міст засунув рюкзак, нехай собі полежить.</text></string>
<string id="treasure_1080_3"><text>Схрон: Рюкзак под мостом \nСкинул хабар тут. Фонит немного там, точно никто не возьмёт.</text></string>

<string id="treasure_1081_1"><text>Схрон: Машина с тайником \nЯщик с бандурой положили в машину возле болота.</text></string>
<string id="treasure_1081_2"><text>Схрон: Машина с тайником \nСерега Крест все похвалялся минами, которые на сталкеров поставил. Пошел отлить и склеил ласты на своей же мине. Все что сталось из шмоток сныкали в ящик.</text></string>
<string id="treasure_1081_3"><text>Схрон: Машина с тайником \nОце так диво - надибав кумового "жигуля", це ж треба! А у нього в багажнику ничка - від жінки горілку ховав. То і я так само - пару пляшок хай полежать ще і пару артів кину бо все до Сідора не допру.</text></string>

<string id="treasure_1082_1"><text>Схрон: Тайник в пеньке \nУ пеньку схованка. Гарне місце.</text></string>
<string id="treasure_1082_2"><text>Схрон: Тайник в пеньке \nЧе та Сиплый начал быковать не в меру. Пока не остынет его волыну заныкали в пень. </text></string>
<string id="treasure_1082_3"><text>Схрон: Тайник в пеньке \nВ пеньке тайник, хорошее место. Как раз для харчей.</text></string>

<string id="treasure_1083_1"><text>Схрон: Ящик c припасами \nПоговаривают на той ферме сталкеры патронов хранят немеряно.</text></string>
<string id="treasure_1083_2"><text>Схрон: Ящик c припасами \nНа фермі знайшов відмінну міцну скриню, тож поки зберігати припаси там.</text></string>
<string id="treasure_1083_3"><text>Схрон: Ящик c припасами \nНа ферме приметил отличный ящик, хабарок мелкий хранить.</text></string>

<string id="treasure_1084_1"><text>Схрон: Тайник в трубе \nВ трубу кинул шмотки, потом заберу.</text></string>
<string id="treasure_1084_2"><text>Схрон: Тайник в трубе \nПатроны натовские, что нашел в чужой нычке на Свалке, в трубе сложил.</text></string>
<string id="treasure_1084_3"><text>Схрон: Тайник в трубе \nДо труби кинув шмоття, потім заберу.</text></string>

<string id="treasure_1085_1"><text>Схрон: Тайник под ёлкой \nСховав рюкзак під ялинкою.</text></string>
<string id="treasure_1085_2"><text>Схрон: Тайник под ёлкой \nПод ёлкой кинул рюкзак Коляна: невмоготу было на себе столько всего переть!</text></string>
<string id="treasure_1085_3"><text>Схрон: Тайник под ёлкой \nРюкзак с плащом сложил под ёлкой. Оно вроде никчему мне было.</text></string>

<string id="treasure_1086_1"><text>Схрон: Правительственный ящик \nНовенький стащил-таки ящик у бандитов, положил его в Ниве перевёрнутой. Говорит, что по виду вроде правительственный ящик. Надо будет снарядить ребят, забрать его.</text></string>
<string id="treasure_1086_2"><text>Схрон: Правительственный ящик \nНовенький стягнув таки ящик у бандитів та поклав її у перевернутій «Ниві». Каже, на вигляд дуже такий офіційний ящик. Треба буде сказати хлопцям, щоб забрали його.</text></string>
<string id="treasure_1086_3"><text>Схрон: Правительственный ящик \nБоров попросил сделать схрон в Ниве перевернутой - для перца какого-то.</text></string>

<string id="treasure_1087_1"><text>Схрон: Ящик \nЗажилил пайку для братвы. Не по понятиям, да брюху не прикажешь.</text></string>
<string id="treasure_1087_2"><text>Схрон: Ящик \nКругом одно ворьё, уже у своих тырят, но мой ящичек не найдут.</text></string>
<string id="treasure_1087_3"><text>Схрон: Ящик \nНавкруги самі злодії, вже в своїх тягнуть, але мою скриньку не знайдуть, е-е-е, не знайдуть!</text></string>

<string id="treasure_1088_1"><text>Схрон: Тайник в люке \nУ люку сховав речі. Колись стануть у пригоді.</text></string>
<string id="treasure_1088_2"><text>Схрон: Тайник в люке \nС Андрюхиного ПДА переписал, что он в люке прятал хабар свой, перед тем как на Север подался. Глядишь, там осталось чего..</text></string>
<string id="treasure_1088_3"><text>Схрон: Тайник в люке \nВ люке схоронил вещи, когда-нибудь пригодятся.</text></string>

<string id="treasure_1089_1"><text>Схрон: Рюкзак сталкера \nБросил рюкзак под дерево, иначе не ушёл бы от бандитов. Жаль арты, пропадут ведь с выбросом.</text></string>
<string id="treasure_1089_2"><text>Схрон: Рюкзак сталкера \nКинув рюкзак під дерево - із ним не втік би від бандитів.</text></string>
<string id="treasure_1089_3"><text>Схрон: Рюкзак сталкера \nВыброс начинался, закинул рюкзак по-быстрому под это дерево. Иначе с таким весом сам бы под тем деревом остался.</text></string>

<string id="treasure_1090_1"><text>Схрон: Тайник \nГы-гы... Я типа сталкер. Прикинь! Не отжал, а нашел арт. Решил заныкать.</text></string>
<string id="treasure_1090_2"><text>Схрон: Тайник \nБарахлишко положил в трубу, потом заберу.</text></string>
<string id="treasure_1090_3"><text>Схрон: Тайник \nБарахло поклав до труби. Заберу потім.</text></string>

<string id="treasure_1091_1"><text>Схрон: Спрятанный сейф \nУсе, що потяг в Кабана, приховав у сейфі, що під ялинкою. Тепер перечекати треба, поки вони не заспокояться.</text></string>
<string id="treasure_1091_2"><text>Схрон: Спрятанный сейф \nВорон "изумруды" заказал, буду готовиться к Чаще. Спальник и жратву уже сложил.</text></string>
<string id="treasure_1091_3"><text>Схрон: Спрятанный сейф \nВсё что спёр у Борова, припрятал в сейфе, что под ёлкой. Теперь переждать надо, пока они на нервах все.</text></string>

<string id="treasure_1092_1"><text>Схрон: Склад в вагончике \nЯщик с Витькиными шмотками. Сбросил мне координаты, на всякий случай, и сгинул в Чаще. Надо бы посмотреть что там.</text></string>
<string id="treasure_1092_2"><text>Схрон: Склад в вагончике \nТимчасовий штаб у вагончику; скриня із припасами там-таки ж.</text></string>
<string id="treasure_1092_3"><text>Схрон: Склад в вагончике \nВременный штаб в вагончике, ящик с оружием и медициной там же.</text></string>

<string id="treasure_1093_1"><text>Схрон: Тайное место в трубе \nЕле  отбился от снорков, пришлось  спрятаться  в трубе. Там  сложил  часть  вещей, чтоб  легче  было  уходить.</text></string>
<string id="treasure_1093_2"><text>Схрон: Тайное место в трубе \nЕле залез в трубу, под дорогой, будет теперь где рюкзак прятать. Положил пока свой Спас с дробью.</text></string>
<string id="treasure_1093_3"><text>Схрон: Тайное место в трубе \nЛедве заліз до труби під дорогою… зате буде тепер де рюкзак ховати.</text></string>

<string id="treasure_1094_1"><text>Схрон: Ящик с добром \nДо скрині закинув добро. Потім заберемо.</text></string>
<string id="treasure_1094_2"><text>Схрон: Ящик с добром \nНашёл останки бандита в Долине. Странно, что рюкзак цел оказался. Всё что было, сложил  тут.</text></string>
<string id="treasure_1094_3"><text>Схрон: Ящик с добром \nВ ящик закинул добро, потом заберём.</text></string>

<string id="treasure_1095_1"><text>Схрон: Тайник за трубой \nХоваю хабар за трубою. Важко до нього дістатися, зате не свиснуть.</text></string>
<string id="treasure_1095_2"><text>Схрон: Тайник за трубой \nПрячу хабар за трубой. Сложно добираться, зато не стырят родимую.</text></string>
<string id="treasure_1095_3"><text>Схрон: Тайник за трубой \nРюкзак спрятал на парапете трубы за фабрикой. Никакой дурак туда не полезет.</text></string>

<string id="treasure_1096_1"><text>Схрон: Тайник в электрощитке \nЗаникав патрони в електрощитку.</text></string>
<string id="treasure_1096_2"><text>Схрон: Тайник в электрощитке \nДоля с последней делюги - в электрощитке на втором этаже фабрики. Лезь спокойно, электричество там давно кончилось.</text></string>
<string id="treasure_1096_3"><text>Схрон: Тайник в электрощитке \nСныкал патроны в электрощитке, на втором этаже фабрики.</text></string>

<string id="treasure_1097_1"><text>Схрон: Ящик-тайник \nХорошие люди рассказали мне тут на днях о тайнике наших недругов. Выгреби оттуда всё, будь добр!</text></string>
<string id="treasure_1097_2"><text>Схрон: Ящик-тайник \nУсе, що знайшли, лишили у ящику. Як йтимемо назад, заберемо.</text></string>
<string id="treasure_1097_3"><text>Схрон: Ящик-тайник \nВсё что насобирали, Сеня приныкал в ящике под кроватью, как домой соберемся, заберём.</text></string>

<string id="treasure_1098_1"><text>Схрон: Спрятанный рюкзак \nДиггер один решил хабар унести, да Чабан со своими парнями ему на хвост упали. Порешили чувака, рюкзак заныкали.</text></string>
<string id="treasure_1098_2"><text>Схрон: Спрятанный рюкзак \nЗаныкали рюкзак новенького, он так и не нашёл.</text></string>
<string id="treasure_1098_3"><text>Схрон: Спрятанный рюкзак \nЗаникали рюкзак новенького, ги-ги! Він так і не знайшов.</text></string>

<string id="treasure_1099_1"><text>Схрон: Забытый ящик \nУ фургоні залишилася скриня, треба забрати.</text></string>
<string id="treasure_1099_2"><text>Схрон: Забытый ящик \nВ фургоне около автобусной остановки остался ящик, надо бы забрать добро из него.</text></string>
<string id="treasure_1099_3"><text>Схрон: Забытый ящик \nКолян инфу скинул, что Квёлый хабар прячет в том фургоне.</text></string>

<string id="treasure_1100_1"><text>Схрон: Сейф на бензоколонке \nЖора Паровоз накрылся медным тазом. От долгарей маслину поймал. Его вещички в сейф сложили.</text></string>
<string id="treasure_1100_2"><text>Схрон: Сейф на бензоколонке \nЗнайшов сейф на бензоколонці, сховав там добро. Наче ж рідко хто тут ходить…</text></string>
<string id="treasure_1100_3"><text>Схрон: Сейф на бензоколонке \nМытяй ночью шарился на бензоколонке, так нашел сейф. Говорит, добра там - враз не унести..</text></string>

<string id="treasure_1101_1"><text>Схрон: Ящик \nСушёный, падла, всю добычу себе отбирает. Грё-ба-ный дед! Понемногу прячу от него барахлишко в ящике на цистерне.</text></string>
<string id="treasure_1101_2"><text>Схрон: Ящик \nЯщик общаковый затащили с пацанами на цистерну, подальше от Борова.</text></string>
<string id="treasure_1101_3"><text>Схрон: Ящик \nЯкимчук рассказывал на днях как бродяги нахлабучили вояку одного, видать искал приключений на свою задницу. А вещички его поперли в сторону бензоколонки.</text></string>

<string id="treasure_1102_1"><text>Схрон: Сейф на бензоколонке \nСховав припаси до сейфу на бензоколонці.</text></string>
<string id="treasure_1102_2"><text>Схрон: Сейф на бензоколонке \nНе знал, выберусь ли из той передряги живым, вот и сунул вещи в ржавый сейф на бензоколонке.</text></string>
<string id="treasure_1102_3"><text>Схрон: Сейф на бензоколонке \nСпрятал припасы в сейф на бензоколонке.</text></string>

<string id="treasure_1103_1"><text>Схрон: Ящик в машине \nПока эти чудилы гадают, куда же их добро из нычек девается, мой ящичек наполняется.</text></string>
<string id="treasure_1103_2"><text>Схрон: Ящик в машине \nДе табір бандитів, у машині якийсь ящик лежить. Треба непомітно пробратися - відчуваю, там є чим розжитися!</text></string>
<string id="treasure_1103_3"><text>Схрон: Ящик в машине \nВ лагере бандитов, в военном УАЗике лежит ящик. Сологуб сказывал, там есть чем разжиться, как только подобраться к нему?..</text></string>

<string id="treasure_1104_1"><text>Схрон: Ящик в тайнике \nЧто-то Боров стал косо поглядывать в мою сторону.. Насобираю пильги и двину новое место искать.</text></string>
<string id="treasure_1104_2"><text>Схрон: Ящик в тайнике \nС Румыном поставили ящик в конце коллектора. Скинули туда хабар пока.</text></string>
<string id="treasure_1104_3"><text>Схрон: Ящик в тайнике \nПоставив ящик у схованку. Місце надійне.</text></string>

<string id="treasure_1105_1"><text>Схрон: Оставленный рюкзак \nЗалишив рюкзак у кинутому будинку - добре, нікого поруч немає.</text></string>
<string id="treasure_1105_2"><text>Схрон: Оставленный рюкзак \nТоха, это Сыч. Братан, забери рюкзак мой, он в заброшенном здании с гаражами, на втором этаже, и дуй по-бырому на наше место.</text></string>
<string id="treasure_1105_3"><text>Схрон: Оставленный рюкзак \nС пацанами нагрели двух сталкеров на водку, цельный рюкзак теперь.</text></string>

<string id="treasure_1106_1"><text>Схрон: Тайник Борова \nКвёлый сказывал, что Боров добро своё хранит в полузакопанном сейфе за рвом. Там фонит неслабо, да и какой дурак полезет к Борову в карман...Себе дороже.</text></string>
<string id="treasure_1106_2"><text>Схрон: Тайник Борова \nДобро будемо зберігати у сейфі, у непомітному місці. Не сьогодні, то завтра військові прийдуть, усім тут… вставлять. З іншого боку, довго нишпорити вони не будуть, тож найцінніше залишиться в мене.</text></string>
<string id="treasure_1106_3"><text>Схрон: Тайник Борова \nДобро будем хранить в сейфе, в незаметном месте. Не сегодня завтра военные придут, всем тут фитиль вставят, ну да рыскать долго они не будут, так что самое ценное останется у меня.</text></string>

<string id="treasure_1107_1"><text>Схрон: Рюкзак в тайном месте \nРюкзак с калашом заныкал возле здания, за плитой. Тот калаш мне удачу не раз приносил. Фартовый калаш.</text></string>
<string id="treasure_1107_2"><text>Схрон: Рюкзак в тайном месте \nРапоня по-пьяни пошел рюкзак с артефактами прятать, да и забыл потом куда дел. Спасибо, я проследил.</text></string>
<string id="treasure_1107_3"><text>Схрон: Рюкзак в тайном месте \nРюкзак заникав біля будинку.</text></string>

<string id="treasure_1108_1"><text>Схрон: Незаметный ящик \nСунув хабар у непримітну скриньку - потім заберу.</text></string>
<string id="treasure_1108_2"><text>Схрон: Незаметный ящик \nЯщичек  приметил  во дворе бандитской базы, когда от них  удирал. Ночью бы лукнуться туда по-тихому..</text></string>
<string id="treasure_1108_3"><text>Схрон: Незаметный ящик \nСунул хабар в незаметный ящик, потом заберу.</text></string>

<string id="treasure_1109_1"><text>Схрон: Спрятанный рюкзак \nБоров к себе зовёт на разговор, чую всплыл мой косяк.. Рюкзак с хабаром спрятал под машиной, заберу ежели обойдётся всё.</text></string>
<string id="treasure_1109_2"><text>Схрон: Спрятанный рюкзак \nРюкзак сховав під машиною, туди ніхто не сунеться.</text></string>
<string id="treasure_1109_3"><text>Схрон: Спрятанный рюкзак \nРюкзак с железяками спрятал под машиной, туда никто не сунется.</text></string>

<string id="treasure_1110_1"><text>Схрон: Тайник в машине \nХабар спрятал в машине под боком у бандитов, времени не было искать что получше.</text></string>
<string id="treasure_1110_2"><text>Схрон: Тайник в машине \nС Запорожца того вынули пильгу хорошую, ящик только оставили.</text></string>
<string id="treasure_1110_3"><text>Схрон: Тайник в машине \nХабар сховав у машині під боком у бандитів. Часу не було шукати щось краще!</text></string>

<string id="treasure_1111_1"><text>Схрон: Тайник в бревне \nКовальца свободовцы подстрелили третьего дня, ствол его спрятали в бревно за деревней.</text></string>
<string id="treasure_1111_2"><text>Схрон: Тайник в бревне \nСунув добро в колоду. Думаю, не знайдуть.</text></string>
<string id="treasure_1111_3"><text>Схрон: Тайник в бревне \nПробовал проверить нычку, что Григорчук указал, радиация там зашкаливает.</text></string>

<string id="treasure_1112_1"><text>Схрон: Тайник в печи \nКлёвое  место себе для схрона  нашёл, фиг  кто догадается. Всё баское, что было  из  хабара, сложил  тут.</text></string>
<string id="treasure_1112_2"><text>Схрон: Тайник в печи \nВ печку припрятал барахлишко. Аптечки, прицел и антирада.</text></string>
<string id="treasure_1112_3"><text>Схрон: Тайник в печи \nДо грубки сховав барахло.</text></string>

<string id="treasure_1113_1"><text>Схрон: Тайник в КАМАЗе \nУ кабіні КамАЗа сховав барахло.</text></string>
<string id="treasure_1113_2"><text>Схрон: Тайник в КАМАЗе \nВ кабине КАМАЗа припрятал барахлишко.</text></string>
<string id="treasure_1113_3"><text>Схрон: Тайник в КАМАЗе \nСо слов Авоськи, в кабине КАМАЗа лежит партия товара, принадлежащая какому-то контрабандисту.</text></string>

<string id="treasure_1114_1"><text>Схрон: Клад под крестом \nХабарок на Большую землю, Макс говорил у него есть через кого выгодно сплавить.</text></string>
<string id="treasure_1114_2"><text>Схрон: Клад под крестом \nПід хрестом, біля селища, закопав трохи хабара.</text></string>
<string id="treasure_1114_3"><text>Схрон: Клад под крестом \nПод крестом, возле деревни закопал обмундирование.</text></string>

<string id="treasure_1115_1"><text>Схрон: Тайник в трубе \nВ трубу запихал шмотки, потом заберу.</text></string>
<string id="treasure_1115_2"><text>Схрон: Тайник в трубе \nЗаприметил, что Гунько после последнего рейда в сарай нырял в Кровососовке, озираясь. Не иначе хабар прятал.</text></string>
<string id="treasure_1115_3"><text>Схрон: Тайник в трубе \nДо труби сунув шмаття, потім заберу.</text></string>

<string id="treasure_1116_1"><text>Схрон: Клад в башне \nСхованка у водонапірній башті, в ящику.</text></string>
<string id="treasure_1116_2"><text>Схрон: Клад в башне \nТайник в водонапорной башне, в ящике.</text></string>
<string id="treasure_1116_3"><text>Схрон: Клад в башне \nТайник оно не тайник, только ценный хабар в том ящике в водонапорной башне иметься должен.</text></string>

<string id="treasure_1117_1"><text>Схрон: Печной тайник \nВ печку сунул рюкзак, потом пригодится.</text></string>
<string id="treasure_1117_2"><text>Схрон: Печной тайник \nДо грубки сунув рюкзак - потім згодиться.</text></string>
<string id="treasure_1117_3"><text>Схрон: Печной тайник \nВ деревне в печке спрятал обвесы натовские, думаю сгодятся на следующей неделе.</text></string>

<string id="treasure_1118_1"><text>Схрон: Автотайник \nСерега Радкевич дал наводку на нычку в деревне, правда, сказал к "Жигулям" этим из-за радиации и близко не подойдёшь.</text></string>
<string id="treasure_1118_2"><text>Схрон: Автотайник \nХабар спрятал в машине, в деревне заброшенной.</text></string>
<string id="treasure_1118_3"><text>Схрон: Автотайник \nШмаття сховав у машині, у закинутому селищі.</text></string>

<string id="treasure_1119_1"><text>Схрон: Опасный секрет \nКынув рюкзак у радіоактивних руїнах. Навряд чи хто полізе.</text></string>
<string id="treasure_1119_2"><text>Схрон: Опасный секрет \nЦенный рюкзак пришлось бросить в деревне, ночью уносил ноги от кровососа.</text></string>
<string id="treasure_1119_3"><text>Схрон: Опасный секрет \nВ развалины с радиацией бросил рюкзак. Побоятся сунуться.</text></string>

<string id="treasure_1120_1"><text>Схрон: Схрон сталкера \nЗакопал хабар под крестом, в укромном месте.</text></string>
<string id="treasure_1120_2"><text>Схрон: Схрон сталкера \nВолыну закопав під хрестом, у затишному місці.</text></string>
<string id="treasure_1120_3"><text>Схрон: Схрон сталкера \nШли с Рыжего леса, лишнее под крестом сховал , чтобы на базе не светить.</text></string>

<string id="treasure_1121_1"><text>Схрон: Рюкзак со снаряжением \nПрипрятал рюкзачок со снарягой в укромном месте.</text></string>
<string id="treasure_1121_2"><text>Схрон: Рюкзак со снаряжением \nПриготовил рюкзак для рейда в Рыжий лес, "Спартак" обещал знатные места показать с хабаром.</text></string>
<string id="treasure_1121_3"><text>Схрон: Рюкзак со снаряжением \nПриховав рюкзачок зі спорядженням у затишному місці.</text></string>

<string id="treasure_1122_1"><text>Схрон: Тайник на холме \nШмаття приховав на пагорбі в машині.</text></string>
<string id="treasure_1122_2"><text>Схрон: Тайник на холме \nШмотьё припрятал на холме в машине.</text></string>
<string id="treasure_1122_3"><text>Схрон: Тайник на холме \nДля Сахара приготовил, как соберусь в сторону Янтаря надо забрать.</text></string>

<string id="treasure_1123_1"><text>Схрон: Ящик из вертолёта \nУпав вертоліт поблизу колишньої військової бази. Ящик лежить недалеко, прямо під вертольотом. Одне лихо: аномалії та радіація навкруги.</text></string>
<string id="treasure_1123_2"><text>Схрон: Ящик из вертолёта \nХодят слухи, что на вертолёте, упавшем возле заброшенной военной базы, перевозили какие-то редкие артефакты. Может он потому и упал..Ящик лежит недалеко, прямо под вертолетом.</text></string>
<string id="treasure_1123_3"><text>Схрон: Ящик из вертолёта \nСерёга Скабей на днях возвращался с Рыжего леса, заприметил ящик у упавшего вертолета. Сунулся было, да там радиация зашкаливает.</text></string>

<string id="treasure_1124_1"><text>Схрон: Секрет в могиле \nЕфименко третьего дня по дурости влетел в Кисель, в 5 минут не стало бойца. На холме под крестом закопали его СКАТ и Винтарь.</text></string>
<string id="treasure_1124_2"><text>Схрон: Секрет в могиле \nЗапасы для рейда.</text></string>
<string id="treasure_1124_3"><text>Схрон: Секрет в могиле \nНа пагорбі під хрестом закопав хабар.</text></string>

<string id="treasure_1125_1"><text>Схрон: Тайный пень \nУ пеньку схованка. Гарне місце.</text></string>
<string id="treasure_1125_2"><text>Схрон: Тайный пень \nВ лагере у Барьера в пеньке тайник, хорошее место.</text></string>
<string id="treasure_1125_3"><text>Схрон: Тайный пень \nЛуценко по-пьяни брякнул, что где-то у Барьера в пеньке спрятал арт. Набрехал поди.</text></string>

<string id="treasure_1126_1"><text>Схрон: Тайник высотника \nРюкзак с хламом бросил в ржавой кабине, недалеко от Барьера. </text></string>
<string id="treasure_1126_2"><text>Схрон: Тайник высотника \nЗалишив рюкзак у кабіні крана, потім заберу.</text></string>
<string id="treasure_1126_3"><text>Схрон: Тайник высотника \nОставил рюкзак в кабине крана, потом заберу.</text></string>

<string id="treasure_1127_1"><text>Схрон: Условленный тайник \nВсё сложил в ящик, в вагоне недалеко от базы. Так и договаривались, теперь осталось только ждать. Скоро линяем.</text></string>
<string id="treasure_1127_2"><text>Схрон: Условленный тайник \nУсе склав до ящика - він у вагоні неподалік бази. Так і домовлялися, тепер залишилося тільки чекати.</text></string>
<string id="treasure_1127_3"><text>Схрон: Условленный тайник \nПромежуточный схрон 1. Провизия.</text></string>

<string id="treasure_1128_1"><text>Схрон: Клад в бревне \nСунув добро в колоду. Думаю, не знайдуть.</text></string>
<string id="treasure_1128_2"><text>Схрон: Клад в бревне \nГоворят, будто там на болоте псих какой-то поселился, и охраняет тайник с хабаром.</text></string>
<string id="treasure_1128_3"><text>Схрон: Клад в бревне \nСунул добро в бревно, думаю не найдут.</text></string>

<string id="treasure_1129_1"><text>Схрон: Труба с хабаром \nЗаначил хабар в трубе на берегу озера.</text></string>
<string id="treasure_1129_2"><text>Схрон: Труба с хабаром \nРадіація така, шо снорки дохнуть. Хай поки полежить, а як зберусь до Сахара - все повитягаю.</text></string>
<string id="treasure_1129_3"><text>Схрон: Труба с хабаром \nДовгань третьего дня дежурил там, в оптику приметил как сталкер какой то у той трубы вошкался. Надо будет глянуть что там.</text></string>

<string id="treasure_1130_1"><text>Схрон: Тайник сталкера \nРодную винтовку сховал в люке, у входа на базу. В тот раз так не забрал ее, ночью через мины побоялся лезть.</text></string>
<string id="treasure_1130_2"><text>Схрон: Тайник сталкера \nВ железной байдовине спрятал вещички.</text></string>
<string id="treasure_1130_3"><text>Схрон: Тайник сталкера \nСховав речі у залізній байді.</text></string>

<string id="treasure_1131_1"><text>Схрон: Хабар в бревне \nСунув добро в колоду. Думаю, не знайдуть.</text></string>
<string id="treasure_1131_2"><text>Схрон: Хабар в бревне \nСунул добро в бревно, думаю не найдут.</text></string>
<string id="treasure_1131_3"><text>Схрон: Хабар в бревне \nДолг Чуйкевичу, как придет из рейда, отдам.</text></string>

<string id="treasure_1132_1"><text>Схрон: Ящик Зубра \nЗубру скинул свои железяки на хранение, у него вроде не тащат.</text></string>
<string id="treasure_1132_2"><text>Схрон: Ящик Зубра \nКазали хлопці, шо Павло со Свободи, той шо можно в нього пільгу виграть, ховає арти в щілину у тонелі засипаному. Вроді тільки простенькі цяцьки, але все одно треба глянуть - хоч на якусь консерву може вистачить чи на жменьку пульок.</text></string>
<string id="treasure_1132_3"><text>Схрон: Ящик Зубра \nМужики трепали Зубр в рюкзаке над тонелем пильгу свою держит.</text></string>

<string id="treasure_1133_1"><text>Схрон: Рюкзак в тоннеле \nВ тоннеле припрятал рюкзак с хабаром.</text></string>
<string id="treasure_1133_2"><text>Схрон: Рюкзак в тоннеле \nРоманюк с группой утром в Рыжий лес ушли, Лёха попросил за хабаром его присмотреть, рюкзак в тонеле за камнями. </text></string>
<string id="treasure_1133_3"><text>Схрон: Рюкзак в тоннеле \nУ тунелі приховав рюкзак із хабаром.</text></string>

<string id="treasure_1134_1"><text>Схрон: Ящик с добром \nЗручна скриня, щоб зайве барахло скидати.</text></string>
<string id="treasure_1134_2"><text>Схрон: Ящик с добром \nУдобный ящик, чтоб лишнее барахло сбрасывать.</text></string>
<string id="treasure_1134_3"><text>Схрон: Ящик с добром \nЭмку отложил в ящик под деревом, пристрелять и можно брать в рейд.</text></string>

<string id="treasure_1135_1"><text>Схрон: Тайник в бревне \nСунул добро в бревно, думаю не найдут.</text></string>
<string id="treasure_1135_2"><text>Схрон: Тайник в бревне \nСунув добро в колоду - думаю, не знайдуть.</text></string>
<string id="treasure_1135_3"><text>Схрон: Тайник в бревне \nКазали хлопці, шо вроді єсть на Теслі такі арти - один знайди и багатий. Та тільки ше казали, шо там і дерева током бьються. Ну нічого, чоботи в мене є, а ще ось куфайку Шуруп зробив - хуч пальці в різетку сунь, не бере елєктрічєство! Ще харчів назбираю та піду на ту Теслу.</text></string>

<string id="treasure_1136_1"><text>Схрон: Временный тайник \nУ БТР-ов наверху под навесом ящик, Кравец там арты прячет обычно. Надо проверить.</text></string>
<string id="treasure_1136_2"><text>Схрон: Временный тайник \nВ ящик закинул добро, потом заберу.</text></string>
<string id="treasure_1136_3"><text>Схрон: Временный тайник \nДо ящика закинув добро. Потім заберу.</text></string>

<string id="treasure_1137_1"><text>Схрон: Стальной тайник \nПонадёжней банка то место будет. Чужие не ходят, выброс не страшен.</text></string>
<string id="treasure_1137_2"><text>Схрон: Стальной тайник \nУ люку поховав речі. Колись стануть у пригоді.</text></string>
<string id="treasure_1137_3"><text>Схрон: Стальной тайник \nНовый калаш в люке схоронил, пристрелять и можно в рейд брать.</text></string>

<string id="treasure_1138_1"><text>Схрон: Общий ящик \nМужики на общак всякую мелочь складывают в ящик в казармах.</text></string>
<string id="treasure_1138_2"><text>Схрон: Общий ящик \nВ ящик закинул добро, потом заберу.</text></string>
<string id="treasure_1138_3"><text>Схрон: Общий ящик \nОбщаковый "апельсин". Вернуть в таком же состоянии.</text></string>

<string id="treasure_1139_1"><text>Схрон: Тайник в машине \nХабар спрятал в машине под боком у "Свободы", времени не было искать что получше. Там комбез наёмников, акк и USP.</text></string>
<string id="treasure_1139_2"><text>Схрон: Тайник в машине \nХабар сховав у машині під боком у «Волі». Часу не було шукати кращого місця.</text></string>
<string id="treasure_1139_3"><text>Схрон: Тайник в машине \nHid the goodies in the car right under Freedom's noses, didn't have any time to look for a better place.</text></string>

<string id="treasure_1140_1"><text>Схрон: Тайник под крестом \nНедалеко от базы ученых соорудил себе схрон, крест с балонами.</text></string>
<string id="treasure_1140_2"><text>Схрон: Тайник под крестом \nХрест на пагорбі, а під ним схованка.</text></string>
<string id="treasure_1140_3"><text>Схрон: Тайник под крестом \nВыменял у ученых хороший комбез, спрятал под крестом недалеко от базы. Халецкий вернется, рванём в Рыжий лес.</text></string>

<string id="treasure_1141_1"><text>Схрон: Старый сейф \nГоворят, на островке среди болота сейф есть полузакопанный. Надо наведаться.</text></string>
<string id="treasure_1141_2"><text>Схрон: Старый сейф \nПод дождем тащили через болотце сейф, там и бросили, а то ноги вязли в жиже, как у коров каких.</text></string>
<string id="treasure_1141_3"><text>Схрон: Старый сейф \nКажуть, на острівці серед болота сейф є напівзакопаний. Треба навідатися!</text></string>

<string id="treasure_1142_1"><text>Схрон: Труба с добром \nДо труби запхнув добро, це біля табору.</text></string>
<string id="treasure_1142_2"><text>Схрон: Труба с добром \nВ трубу засунул арт, возле лагеря. Фонила ужасно.</text></string>
<string id="treasure_1142_3"><text>Схрон: Труба с добром \nНе было времени искать скупщика, заныкал в трубу.</text></string>

<string id="treasure_1143_1"><text>Схрон: Рюкзак за гаражами \nСерега Волкович на днях с Янтаря еле живой пришел, снорки. Рюкзак с хабаром просрал где-то за гаражами, хорошо успели запеленговать. </text></string>
<string id="treasure_1143_2"><text>Схрон: Рюкзак за гаражами \nЗа гаражами приховав хабарок.</text></string>
<string id="treasure_1143_3"><text>Схрон: Рюкзак за гаражами \nЗа гаражами припрятал хабарок.</text></string>

<string id="treasure_1144_1"><text>Схрон: Рюкзак с добычей \nПрипрятал рюкзак в будке, прямо за железной хренью.</text></string>
<string id="treasure_1144_2"><text>Схрон: Рюкзак с добычей \nМакс Горобец в бывшей электрощитовой сложил себе снарягу, готовился проскочить в "окно" между излучением на территорию завода.</text></string>
<string id="treasure_1144_3"><text>Схрон: Рюкзак с добычей \nПриховав рюкзак у будці, прямо за залізною байдою.</text></string>

<string id="treasure_1145_1"><text>Схрон: Тайник в автобусе \nВ автобусі поклав скриньку… наче збоку не помітно.</text></string>
<string id="treasure_1145_2"><text>Схрон: Тайник в автобусе \nВ автобусе положил ящичек, вроде незаметно.</text></string>
<string id="treasure_1145_3"><text>Схрон: Тайник в автобусе \nШматько  на той неделе с Янтаря еле выбрался. Рассказыват, всю ночь аки мышь просидел в автобусе, таясь от снорков. С перепугу весь хабар свой там забыл.</text></string>

<string id="treasure_1146_1"><text>Схрон: Добыча в машине \nВ машине спрятал пару артов для Сахара. Как третий найду, так сразу снесу ему.</text></string>
<string id="treasure_1146_2"><text>Схрон: Добыча в машине \nХабар захований у машині, неподалік від території. Випромінювання не дуже сильне.</text></string>
<string id="treasure_1146_3"><text>Схрон: Добыча в машине \nХабар спрятан в машине, недалеко от территории. Излучение не очень сильное.</text></string>

<string id="treasure_1147_1"><text>Схрон: Старый рюкзак \nГруппа Тарасюка пропала в этом квадрате, пытались проскочить в "окно" между излучением.</text></string>
<string id="treasure_1147_2"><text>Схрон: Старый рюкзак \nГоворят, тут хабар чей-то есть, только под излучением не пробраться.</text></string>
<string id="treasure_1147_3"><text>Схрон: Старый рюкзак \nКажуть, тут хабар чийсь є, тільки під випромінюванням не пробратися.</text></string>

<string id="treasure_1148_1"><text>Схрон: Тайник группировки \nГоворят, там, рядом с экскаватором, тайник какой-то группировки, как только они под излучением пробрались?</text></string>
<string id="treasure_1148_2"><text>Схрон: Тайник группировки \nВитька Пташук рассказывал, что хабар там не кислый припрятан кем то из должан.</text></string>
<string id="treasure_1148_3"><text>Схрон: Тайник группировки \nПодейкують, тут схованка якогось угруповання. І як тільки вони під випромінюванням пробралися?</text></string>

<string id="treasure_1149_1"><text>Схрон: Рюкзак испытателя \nСгинул очередной доброволец, очередной прототип не защитил от излучения. Смог дойти только до середины территории, там и остался.  Доброволец тот, говорят, неплохо был подготовлен, да не помогло.</text></string>
<string id="treasure_1149_2"><text>Схрон: Рюкзак испытателя \nЗагинув черговий сталкер-доброволець… черговий прототип не захистив від випромінювання. Зміг дійти лише до середини території, та там і залишився. Сахаров хоче зробити більш точні виміри, але я не піду, а то ще сам там залишуся.</text></string>
<string id="treasure_1149_3"><text>Схрон: Рюкзак испытателя \nГриша Варава на прошлой неделе пропал на Янтаре. Полез в самое пекло под излучение, засранец. Только SOS его и поймали.</text></string>

<string id="treasure_1150_1"><text>Схрон: Старый тайник \nThey say that there is somebody's pack up high, but there's no way to get there because of the hazards. What hazards? Fear of heights?</text></string>
<string id="treasure_1150_2"><text>Схрон: Старый тайник \nГоворят, тут хабар чей-то есть, только под излучением не пробраться.</text></string>
<string id="treasure_1150_3"><text>Схрон: Старый тайник \nКажуть, тут хабар чийсь є, однак під випромінюванням не пробратися.</text></string>

<string id="treasure_1151_1"><text>Схрон: Тайник в люке \nСахаров і Круглов - повні психи: вимагають, щоб я відправився з якимось сталкером до центру випромінювання. Ну їх до бісової мами! Як тільки зберу всі запаси в люку, одразу звалю.</text></string>
<string id="treasure_1151_2"><text>Схрон: Тайник в люке \nЩербак таки вычислил "окна" в излучении на территории Янтаря. Подготовимся еще немного и рванём.</text></string>
<string id="treasure_1151_3"><text>Схрон: Тайник в люке \nБарагоз видать подписался на какое-то поручение у Сахара, но нам не говорит. Шныряет к люку, недалеко от территории завода, наверное готовит себе снарягу.</text></string>

<string id="treasure_1152_1"><text>Схрон: Клад в бревне \nСунул добро в бревно, думаю, не найдут.</text></string>
<string id="treasure_1152_2"><text>Схрон: Клад в бревне \nСунув добро в колоду - думаю, не знайдуть.</text></string>
<string id="treasure_1152_3"><text>Схрон: Клад в бревне \nРядом с ГАЗоном в бревно упрятал найдёныши.</text></string>

<string id="treasure_1153_1"><text>Схрон: Ящичек с добром \nРемкомплекты сложил в ящик на территории базы.</text></string>
<string id="treasure_1153_2"><text>Схрон: Ящичек с добром \nГрицюк спрашивал за долг, надо будет забрать с ящичка, отдать.</text></string>
<string id="treasure_1153_3"><text>Схрон: Ящичек с добром \nСахар, гнус, не стал брать арты, что мы с Черныхом с леса притащили. Заныкали их в ящик, что в вентиляционных коробах, пока барыгу найдём.</text></string>

<string id="treasure_1154_1"><text>Схрон: Хабар в электрощитке \nСлухи ходят, что был сталкер, который в эту лабораторию проник и припрятал свой хабар в электрощиток в шахте лифта. А забрать его уже не смог.</text></string>
<string id="treasure_1154_2"><text>Схрон: Хабар в электрощитке \nХодять чутки, що був такий сталкер, який до цієї лабораторії проліз і приховав свій хабар до електрощитку в шахті ліфта. Але забрати його вже не зміг.</text></string>
<string id="treasure_1154_3"><text>Схрон: Хабар в электрощитке \nУ Сахарова списал координаты маячка, который давал сигнал из лаборатории. Вполне может быть, что это чей то тайник.</text></string>

<string id="treasure_1155_1"><text>Схрон: Рюкзак разведчика \nIt's rumored a Stalker broke into this lab but he was knocked off in the area where they were carrying out the experiments. His stuff is still there.</text></string>
<string id="treasure_1155_2"><text>Схрон: Рюкзак разведчика \nСлухи ходят, что был сталкер, который в эту лабораторию проник, так он коньки отбросил в районе клеток с подопытными со всем своим хабаром.</text></string>
<string id="treasure_1155_3"><text>Схрон: Рюкзак разведчика \nПодейкують, що був сталкер, який до цієї лабораторії проліз, то він коні двинув десь біля кліток із піддослідними, разом із усім своїм хабаром.</text></string>

<string id="treasure_1156_1"><text>Схрон: Клад Угрюмого \nХрест по дорозі до Випалювача. Далі не пішов, сховав бандуру під ним.</text></string>
<string id="treasure_1156_2"><text>Схрон: Клад Угрюмого \nУгрюмый поделился координатами схрона боеприпасов.</text></string>
<string id="treasure_1156_3"><text>Схрон: Клад Угрюмого \nПод Крестом у дороги к "Выжигателю", подготовил себе схрон для будущего рейда.</text></string>

<string id="treasure_1157_1"><text>Схрон: Хабар мёртвого сталкера \nЮрася так и не дошел до Радара, у блокпоста сгинул вместе со всем скарбом.</text></string>
<string id="treasure_1157_2"><text>Схрон: Хабар мёртвого сталкера \nТут загинув якийсь сталкер. Його хабар і дотепер там, ніхто підібрати не може.</text></string>
<string id="treasure_1157_3"><text>Схрон: Хабар мёртвого сталкера \nС Радара в крайнюю ходку выходили уже под вечер, Петро замешкался у шлагбаума и влетел в Кисель, в одну минуту не стало сталкера.. Рюкзак его там же недалеко бросили за валунами, тяжелый был, чтоб переть его. </text></string>

<string id="treasure_1158_1"><text>Схрон: Хабар в сейфе \nОлег Масловский рассказывал как они приспособили прикопанный сейф под временное хранилище капсул, удобно, чтоб сразу все не тягать.</text></string>
<string id="treasure_1158_2"><text>Схрон: Хабар в сейфе \nГоробец сказывал, шо знайшёл в лесу полузакопанный сейф, да выброс не дал осмотреть, уходить пришлось. Благо координаты списав.</text></string>
<string id="treasure_1158_3"><text>Схрон: Хабар в сейфе \nКажуть, у лісі напівприкопаний сейф є, а там хабара повно.</text></string>

<string id="treasure_1159_1"><text>Схрон: Упавший вертолет \nТорочив же їм - не слід літати над Випалювачем! От і результат. Посередині лісу приземлилися і навряд чи хтось вижив. Десь там і лежить те, що нам передали.</text></string>
<string id="treasure_1159_2"><text>Схрон: Упавший вертолет \nКравчук все донимает меня тем вертолетом, упавшим на Радаре. Неймётся ему проверить, что же они хотели вывезти из Зоны.</text></string>
<string id="treasure_1159_3"><text>Схрон: Упавший вертолет \nГоворил им не летать над "Выжигателем", вот и результат. В середине леса приземлились, вряд ли кто-то выжил.</text></string>

<string id="treasure_1160_1"><text>Схрон: Запас группы отчаянных \nГоворят, там остался запас группы, которая пробивалась к центру Зоны через загазованные лаборатории. Никто из них не вернулся, а запас так и остался дожидаться того, кто его подберёт.</text></string>
<string id="treasure_1160_2"><text>Схрон: Запас группы отчаянных \nТеревенять, там лишився запас групи, що пробивалася до центру Зони і потрапила прямо під Випалювач. Ніхто з них не повернувся, а запас так і лишився чекати когось, хто його підбере.</text></string>
<string id="treasure_1160_3"><text>Схрон: Запас группы отчаянных \nБыховец был знаком со сталкером, группа которого пыталась пройти на Север через лаборатории. Выйти то они вышли, но излучение "Выжигателя" не пустило их дальше. Поэтому они скинув всё лишнее в нычку, пошли назад. Балонов с кислородом хватило только одному.</text></string>

<string id="treasure_1161_1"><text>Схрон: Хабар лидера группировки \nГоворят, сгинул здесь лидер какой-то бывшей группировки, и хабар у него с собой богатый был.</text></string>
<string id="treasure_1161_2"><text>Схрон: Хабар лидера группировки \nThey say that the leader of some former faction croaked here. He probably had some nice stuff; honchos usually do.</text></string>
<string id="treasure_1161_3"><text>Схрон: Хабар лидера группировки \nКажуть, загинув тут лідер якогось угруповання, а хабар у нього із собою багатий був!</text></string>

<string id="treasure_1162_1"><text>Схрон: Вещи мёртвого сталкера \nГоворят, сгинул здесь какой-то сталкер шедший из Ивановского райцентра, добро его до сих пор никто не подобрал.</text></string>
<string id="treasure_1162_2"><text>Схрон: Вещи мёртвого сталкера \nКажуть, загинув тут якийсь сталкер відомий, а добро його і досі ніхто не підібрав.</text></string>
<string id="treasure_1162_3"><text>Схрон: Вещи мёртвого сталкера \nThey say that some famous Stalker kicked the bucket here, and nobody's picked up his goods yet.</text></string>

<string id="treasure_1163_1"><text>Схрон: Клад в гараже \nУ гаражі, подейкують, скриня стоїть, а в ній хабара - йой, мамцю!</text></string>
<string id="treasure_1163_2"><text>Схрон: Клад в гараже \nВ гараже приспособил ящик для промежуточных запасов.</text></string>
<string id="treasure_1163_3"><text>Схрон: Клад в гараже \nВ гараже, говорят, ящик стоит, а в нём хабара мама не горюй.</text></string>

<string id="treasure_1164_1"><text>Схрон: Старый тайник \nВ детском саду, говорят, ящик стоит, а в нём хабара мама не горюй.</text></string>
<string id="treasure_1164_2"><text>Схрон: Старый тайник \nУ дитячому садку, кажуть, скриня стоїть, а в ній хабара - щоб я так жив.</text></string>
<string id="treasure_1164_3"><text>Схрон: Старый тайник \nВ тот раз не смогли всё вынести с Припяти, половину спрятали в детском саду на втором этаже.</text></string>

<string id="treasure_1165_1"><text>Схрон: Хабар Клыка \nКто-то пустил слух, что там под крестом похоронен сталкер из группы Стрелка - Клык, вместе со своим хабаром.</text></string>
<string id="treasure_1165_2"><text>Схрон: Хабар Клыка \nКлык то говорят, после ссоры со Стрелком ушел в Припять и там сгинул. Даже нашли могилу его.</text></string>
<string id="treasure_1165_3"><text>Схрон: Хабар Клыка \nМужики говорили, что Клык, когда из Зоны подался, то весь свой хабар оставил в Припяти, у памятника.</text></string>

<string id="treasure_1166_1"><text>Схрон: Запасы лидера "Свободы" \nРассказывают, что группа "Свободы" готовила прорыв на ЧАЭС, и в Припяти оборудовали несколько тайников со снаряжением.</text></string>
<string id="treasure_1166_2"><text>Схрон: Запасы лидера "Свободы" \nПоследнее, что было известно о нём, это то, что выжил только он один после "Выжигателя". Запасы оставил в каком-то бывшем универмаге и двинул дальше. Всё пошло не так, как планировалось, а ведь это был лучший лидер "Свободы" за всю историю.</text></string>
<string id="treasure_1166_3"><text>Схрон: Запасы лидера "Свободы" \nОстаннє, що було відомо про нього - це те, що після Випалювача вижив лише він один. Запаси залишив у якомусь колишньому універмазі й рушив далі. Усе пішло не так, як планувалося… але ж це був кращий лідер «Волі» за всю історію.</text></string>

<string id="treasure_1167_1"><text>Схрон: Тайник Копчёного \nУ підземній лабораторії Копчений усе склав у сейфі. Місце непогане: ні в кого ключів від тієї лабораторії немає. Одна біда, що каміння самі по собі раптом починають у повітрі літати - казали навіть, що прибили були когось</text></string>
<string id="treasure_1167_2"><text>Схрон: Тайник Копчёного \nСписал у пьяного сталкерюги координаты нычки под землей. Наверняка, лакомый кусочек.</text></string>
<string id="treasure_1167_3"><text>Схрон: Тайник Копчёного \nКопчёный, идиот, все наши арты отнес в подземную лаборатории и сложил там в сейф. Нашел место..Там же камни ни с того ни с сего в воздухе летают, как их теперь оттуда доставать?..</text></string>

<string id="treasure_1168_1"><text>Схрон: Брошенный рюкзак \nРюкзак с хламом пришлось бросить в лабе. Эти чертовы штуковины тяжелые оказались.</text></string>
<string id="treasure_1168_2"><text>Схрон: Брошенный рюкзак \nБандуру пришлось бросить внутри, и в спешном порядке убираться.</text></string>
<string id="treasure_1168_3"><text>Схрон: Брошенный рюкзак \nРюкзак довелося кинути у підземній лабораторії.</text></string>

<string id="treasure_1169_1"><text>Схрон: Спрятанный рюкзак \nНатырил патронов аж 200 штук под 7.62 и ствол не кислый. Спрятал рюкзак возле базы "Долга". Потом заберу.</text></string>
<string id="treasure_1169_2"><text>Схрон: Спрятанный рюкзак \nСемён сказывал, неплохой костюм заныкал на Баре, трофей с одного из рейдов.</text></string>
<string id="treasure_1169_3"><text>Схрон: Спрятанный рюкзак \nСховав рюкзак біля бази «Долгу». Потім заберу.</text></string>

<string id="treasure_1170_1"><text>Схрон: Оставленный рюкзак \nЧёртовы собаки, если бы рюкзак не оставил, до заставы не добежал бы. Жалко бросать было - в рюкзаке аккумулятор и 3 ремкомплекта для брони. Но главное - "Слизь".</text></string>
<string id="treasure_1170_2"><text>Схрон: Оставленный рюкзак \nЗа мною погналася велика зграя собак… якби рюкзак не залишив, то до застави не добіг би.</text></string>
<string id="treasure_1170_3"><text>Схрон: Оставленный рюкзак \nПо дороге в Бар "Москвич" старый стоит, с желтой крышей, в нем рюкзак оставил.</text></string>

<string id="treasure_1171_1"><text>Схрон: Тайник под крестом \nНе донести было - взяли только артефакты, патроны оставили под крестом, 5.45 и дробь.</text></string>
<string id="treasure_1171_2"><text>Схрон: Тайник под крестом \nПривет от Стаса. Крест с баллонами недалеко от блокпоста "Долга" на Баре.</text></string>
<string id="treasure_1171_3"><text>Схрон: Тайник под крестом \nУсе, що лишалося, закопали під хрестом.</text></string>

<string id="treasure_1172_1"><text>Схрон: Рюкзак \nСкинув тут рюкзак - так легше буде.</text></string>
<string id="treasure_1172_2"><text>Схрон: Рюкзак \nМедицина и жратва на черный день.</text></string>
<string id="treasure_1172_3"><text>Схрон: Рюкзак \nСкинул тут рюкзак, так полегче будет. Там запасной прочный комбез и жратва.</text></string>

<string id="treasure_1173_1"><text>Схрон: Склад в бункере \nСнаряга заставы "Долга" хранится в бункере, но за ящиком никто не следит.</text></string>
<string id="treasure_1173_2"><text>Схрон: Склад в бункере \nСпорядження застави «Долгу» зберігається у бункері, але за тією скринею ніхто не стежить.</text></string>
<string id="treasure_1173_3"><text>Схрон: Склад в бункере \nМужики на Баре болтали, что долговцы на блокпосту в ящике арты хранят. Как наберут нужное количество, так сдают их Петренко, ну а тот уже на Янтарь их ботанам носит.</text></string>

<string id="treasure_1174_1"><text>Схрон: Тайник \nВидел, как долговец что-то сунул в трубу возле заставы. Надо проверить.</text></string>
<string id="treasure_1174_2"><text>Схрон: Тайник \nВидел, как долговец что-то сунул в трубу возле заставы. Надо проверить.</text></string>
<string id="treasure_1174_3"><text>Схрон: Тайник \nБачив біля застави, як «долгівець» щось сунув у трубу.</text></string>

<string id="treasure_1175_1"><text>Схрон: Тайник под крестом \nЦе все йому належало - нехай поки тут і полежить.</text></string>
<string id="treasure_1175_2"><text>Схрон: Тайник под крестом \nВсё Серёгино добро, и дробаш его любимый тут лежит.</text></string>
<string id="treasure_1175_3"><text>Схрон: Тайник под крестом \nЭто всё ему принадлежало, пусть пока тут и полежит. Пуха, дробь к ней, аккумулятор, и ремкомплект для оружия.</text></string>

<string id="treasure_1176_1"><text>Схрон: Рюкзак \nРюкзак с едой оставил в ангаре. Забрать надо.</text></string>
<string id="treasure_1176_2"><text>Схрон: Рюкзак \nШёл до Бару, рюкзак лишив в ангарі.</text></string>
<string id="treasure_1176_3"><text>Схрон: Рюкзак \nВидел как Перегруз с рюкзачком нырнул в ангар, а вышел без него. Как уйдёт из Бара надо будет глянуть, что он там сховал.</text></string>

<string id="treasure_1177_1"><text>Схрон: Электрощиток с тайником \nПро что Барагоз трепался - на территории "Долга", в электрощитке лежит.</text></string>
<string id="treasure_1177_2"><text>Схрон: Электрощиток с тайником \nВ ангаре в электрощиток отложил заначку. </text></string>
<string id="treasure_1177_3"><text>Схрон: Электрощиток с тайником \nКажуть, на території «Долгу», в електрощитку, щось вартісне лежить.</text></string>

<string id="treasure_1178_1"><text>Схрон: Тайник на башне \nНа вежі біля «Долгу» заховав ящичок так, що ніхто не помітить.</text></string>
<string id="treasure_1178_2"><text>Схрон: Тайник на башне \nПатроны к винтовке. Наверху башни возле "Долга" в ящичек запихнул.</text></string>
<string id="treasure_1178_3"><text>Схрон: Тайник на башне \nВ башне, что на Баре, под самой крышей ловко так ящичек лежит, никто не найдет.</text></string>

<string id="treasure_1179_1"><text>Схрон: Тайник в башне \nПатроны к 47-му, три сотни. Спрятал в трубе под лестницей.</text></string>
<string id="treasure_1179_2"><text>Схрон: Тайник в башне \nСховав у трубі під сходами.</text></string>
<string id="treasure_1179_3"><text>Схрон: Тайник в башне \nС последней ходки удачно у Сахара наменял медицины.</text></string>

<string id="treasure_1180_1"><text>Схрон: Тайник Арни \nНедалеко от бара схоронил добро, за аномалиями. Там поддеть дверцу надо, сразу и откроется.</text></string>
<string id="treasure_1180_2"><text>Схрон: Тайник Арни \nНедалеко от бара схоронил добро, за аномалиями. Там поддеть дверцу надо, сразу и откроется.</text></string>
<string id="treasure_1180_3"><text>Схрон: Тайник Арни \nМеняла уплатил долг, схоронил за аномалиями в сейфе.</text></string>

<string id="treasure_1181_1"><text>Схрон: Тайник \nЗа рабицей среди аномалий схоронил в трубе. Поговорить надо с Менялой.</text></string>
<string id="treasure_1181_2"><text>Схрон: Тайник \nДоля за последнюю партию товара.</text></string>
<string id="treasure_1181_3"><text>Схрон: Тайник \nНедалеко від Бара заховав добуте.</text></string>

<string id="treasure_1182_1"><text>Схрон: Ящик \nБіля Бара в ящику.</text></string>
<string id="treasure_1182_2"><text>Схрон: Ящик \nДобро своё оставил в ящике рядом с генератором, чтоб дневальный приглядел.</text></string>
<string id="treasure_1182_3"><text>Схрон: Ящик \nВозле бара в ящике. Зорька и пара аккумуляторов.</text></string>

<string id="treasure_1183_1"><text>Схрон: Ящичек \nЗавтра с Цыганом в Рыжий лес идём. Сложил пока своё добро в ящичке.</text></string>
<string id="treasure_1183_2"><text>Схрон: Ящичек \nУ завулку, біля Бара, заховав ящичок.</text></string>
<string id="treasure_1183_3"><text>Схрон: Ящичек \nВ закоулке, возле бара в ящичек припрятал свою коллекцию.</text></string>

<string id="treasure_1184_1"><text>Схрон: Тайник \nЗакопав під хрестом, за ялинками.</text></string>
<string id="treasure_1184_2"><text>Схрон: Тайник \nЗа северным блокпостом у елок крест (костюм там Витьки Ярошевича).</text></string>
<string id="treasure_1184_3"><text>Схрон: Тайник \nСтранная хреновина и не одна. Закопал под крестом, за ёлками.</text></string>

<string id="treasure_1185_1"><text>Схрон: Тайник \nПід хрестом, неподалік від проходу до Дикої території.</text></string>
<string id="treasure_1185_2"><text>Схрон: Тайник \nРаритет. Заныкал до подходящего случая.</text></string>
<string id="treasure_1185_3"><text>Схрон: Тайник \nПод крестом, недалеко от прохода к Дикой территории.</text></string>

<string id="treasure_1186_1"><text>Схрон: Ящичек \nВ трубе, возле Арены, ящичек с медициной.</text></string>
<string id="treasure_1186_2"><text>Схрон: Ящичек \nУ трубі, біля Арени, приховав ящичок з антірадом.</text></string>
<string id="treasure_1186_3"><text>Схрон: Ящичек \nВыстрелы к подствольнику приховал в трубу.</text></string>

<string id="treasure_1187_1"><text>Схрон: Тайник \nОтнести Сахарову. Под башней в трубе.</text></string>
<string id="treasure_1187_2"><text>Схрон: Тайник \nПід вежею сховав шмаття у трубі.</text></string>
<string id="treasure_1187_3"><text>Схрон: Тайник \nОтнести Сахарову. Под башней в трубе.</text></string>

<string id="treasure_1188_1"><text>Схрон: Тайник \nПод крестом. Оптика, патроны.</text></string>
<string id="treasure_1188_2"><text>Схрон: Тайник \nПод крестом. С ближайшей оказией доставить Сахарову.</text></string>
<string id="treasure_1188_3"><text>Схрон: Тайник \nПод крестом. Для Кочерги, заберёт сам, ситуацию ему разъяснили.</text></string>

<string id="treasure_1189_1"><text>Схрон: Спрятанный рюкзак \nПрипрятал рюкзак за железным листом, у прохода в Бар.</text></string>
<string id="treasure_1189_2"><text>Схрон: Спрятанный рюкзак \nСерега Коваль грамотный сталкер, не первый месяц уж в Зоне. Знаю, у него заначка всегда там есть.</text></string>
<string id="treasure_1189_3"><text>Схрон: Спрятанный рюкзак \nПриховав рюкзак за залізним листом.</text></string>

<string id="treasure_1190_1"><text>Схрон: Тайник под крестом \nПриховав добро під хрестом.</text></string>
<string id="treasure_1190_2"><text>Схрон: Тайник под крестом \nТрофейную винтовочку припрятал под крестом. Сгодится.</text></string>
<string id="treasure_1190_3"><text>Схрон: Тайник под крестом \nСерега Баранец с Дмитруком третьего дня вернулись с Ростока, повздорили там с мерками. Приховали добро под крестом. </text></string>

<string id="treasure_1191_1"><text>Схрон: Ящик под домиком \nСпрятал кое-что в ящике, под домиком. Не забыть бы.</text></string>
<string id="treasure_1191_2"><text>Схрон: Ящик под домиком \nСховав дещо в скрині під будиночком. Треба не забути.</text></string>
<string id="treasure_1191_3"><text>Схрон: Ящик под домиком \nВ ящике сложил трофейный комбез. Гнатюк просил подогнать похожий.</text></string>

<string id="treasure_1192_1"><text>Схрон: Рюкзак сталкера \nЛёха Уманский, молодой наш, понёс в первый раз арты ученым на Янтарь. Так не донёс, снорки с собаками зажали в переходе. Рюкзак спрятал там же, хорошо догадался маячок поставить.</text></string>
<string id="treasure_1192_2"><text>Схрон: Рюкзак сталкера \nВ прошлую ходку контейнера не было с собой, так сунул рюкзак под ступеньки. Кто знал что там мерки обоснуются.</text></string>
<string id="treasure_1192_3"><text>Схрон: Рюкзак сталкера \nСунув рюкзак під сходи, а там ці гади з'явилися. Паскудство… як би своє добро дістати?</text></string>

<string id="treasure_1193_1"><text>Схрон: Тайник за деревом \nС Волкодавом тоже дела иметь можно. Неплохую бронь подогнал. Забрать надо при случае.</text></string>
<string id="treasure_1193_2"><text>Схрон: Тайник за деревом \nТищенко слил нычку на Ростоке: в углу, за деревом сейф полузакопанный, неподалеку вышка. Надо проверить.</text></string>
<string id="treasure_1193_3"><text>Схрон: Тайник за деревом \nТут, за деревом, сейф напівзакоханий. Тут моє барахло і полежить.</text></string>

<string id="treasure_1194_1"><text>Схрон: Тайник в гараже \nЗачищали квадрат от монстров, нежданно арт нашел, спрятал в гараже в ящик.</text></string>
<string id="treasure_1194_2"><text>Схрон: Тайник в гараже \nУсе, що захопили під час рейду, сховали в гаражі у скрині.</text></string>
<string id="treasure_1194_3"><text>Схрон: Тайник в гараже \nВсё что захватили во время рейда, спрятали в гараже в ящике.</text></string>

<string id="treasure_1195_1"><text>Схрон: Спрятанный ящик \nЗа будкой в ящике припрятал вещички.</text></string>
<string id="treasure_1195_2"><text>Схрон: Спрятанный ящик \nМиша Остапчук болтанул по пьяни что есть у него там ящичек с добром.</text></string>
<string id="treasure_1195_3"><text>Схрон: Спрятанный ящик \nЗа будкою в ящику приховав деякі речі.</text></string>

<string id="treasure_1196_1"><text>Схрон: Рюкзак в тайнике \nСунув рюкзак у дірку, згори начебто не помітно.</text></string>
<string id="treasure_1196_2"><text>Схрон: Рюкзак в тайнике \nСунув рюкзак у дірку, згори начебто не помітно.</text></string>
<string id="treasure_1196_3"><text>Схрон: Рюкзак в тайнике \nРюкзак с хабаром обронил, унося ноги от снорков, так обидно.. Видел только как они его в ангар утащили.</text></string>

<string id="treasure_1197_1"><text>Схрон: Ящик в укромном месте \nУ Косого в карты выиграл - сказал, что они сталкера, шедшего к ученым на Янтарь гопнули, ну и сховали в этом ящике его арты.</text></string>
<string id="treasure_1197_2"><text>Схрон: Ящик в укромном месте \nСкиньку приховав у затишному місці.</text></string>
<string id="treasure_1197_3"><text>Схрон: Ящик в укромном месте \nЯщичек припрятал в укромном месте. На чёрный день 7.62.</text></string>

<string id="treasure_1198_1"><text>Схрон: Тайник сталкера \nПод разломанную крышу закинул рюкзак. На чёрный день. Аккумулятор, комбез и патроны 5.56.</text></string>
<string id="treasure_1198_2"><text>Схрон: Тайник сталкера \nПрокопчук надысь маякнул, что на Ростоке в доме с радиацией есть нычка, под самой крышей.</text></string>
<string id="treasure_1198_3"><text>Схрон: Тайник сталкера \nПід дахом рюкзак, а в ньому дещо на чорний день.</text></string>

<string id="treasure_1199_1"><text>Схрон: Сейф в доме \nКажуть, у цьому будиночку сейф є, а в ньому щось доволі непогане.</text></string>
<string id="treasure_1199_2"><text>Схрон: Сейф в доме \nПоговаривают, что люди Волкодава в доме с радиацией арсенал свой прячут.</text></string>
<string id="treasure_1199_3"><text>Схрон: Сейф в доме \nГоворят, в этом домике сейф есть, а в нём что-то припрятано.</text></string>

<string id="treasure_1200_1"><text>Схрон: Тайник в трубе \nСпрятал в домике, в трубе. Осторожно, там всё фонит.</text></string>
<string id="treasure_1200_2"><text>Схрон: Тайник в трубе \nСховав у будиночку, у трубі. Обережно - там усе до біса фонить.</text></string>
<string id="treasure_1200_3"><text>Схрон: Тайник в трубе \nСпрятал в домике, в трубе. Осторожно, там всё фонит.</text></string>

<string id="treasure_1201_1"><text>Схрон: Спрятанный ящичек \nРемкомплекты на будущее отложил в шкафчик.</text></string>
<string id="treasure_1201_2"><text>Схрон: Спрятанный ящичек \nО чём договорились, возьмёшь в ящичке, туда обычно никто не заглядывает.</text></string>
<string id="treasure_1201_3"><text>Схрон: Спрятанный ящичек \nПро що домовилися, візьмеш у ящику… туди зазвичай ніхто не заглядає.</text></string>

<string id="treasure_1202_1"><text>Схрон: Тайник под крестом \nПід хрестом сховав, у завулку.</text></string>
<string id="treasure_1202_2"><text>Схрон: Тайник под крестом \nСбросил лишнее барахло с рюкзаком под крестом, иначе не дошел бы к ученым на Янтарь.</text></string>
<string id="treasure_1202_3"><text>Схрон: Тайник под крестом \nПод крестом спрятал, в закоулке.</text></string>

<string id="treasure_1203_1"><text>Схрон: Тайник под бетоном \nЛишние припасы спрятали на стройке, под бетоном. Положил АК-47, ПСО-1 и патроны 7.62х39.</text></string>
<string id="treasure_1203_2"><text>Схрон: Тайник под бетоном \nЗайві припаси сховали на будівництві, під бетоном.</text></string>
<string id="treasure_1203_3"><text>Схрон: Тайник под бетоном \nКарпович клялся, что на стройке в ящике оставил наши запасы.</text></string>

<string id="treasure_1204_1"><text>Схрон: Тайник Счастливчика \nХабар складатимемо у скрині на будівництві. Придасться, якщо свою голову доведеться рятувати.</text></string>
<string id="treasure_1204_2"><text>Схрон: Тайник Счастливчика \nIn case we need to take off quickly, we'll put the loot into the chest at the construction site.</text></string>
<string id="treasure_1204_3"><text>Схрон: Тайник Счастливчика \nХабар будем складывать в ящике на стройке, на случай если ноги надо будет уносить.</text></string>

<string id="treasure_1205_1"><text>Схрон: Нычка \nНа прошлой неделе долговца раздели на Ростоке, до сих пор комбез валяется там, за плитами.</text></string>
<string id="treasure_1205_2"><text>Схрон: Нычка \nНа стройке спрятал рюкзак с находками, в закоулке.</text></string>
<string id="treasure_1205_3"><text>Схрон: Нычка \nНа будівництві сховав, у завулку.</text></string>

<string id="treasure_1206_1"><text>Схрон: Тайник в трубе \nЗапхав усе до якоїсь труби. Потім заберемо.</text></string>
<string id="treasure_1206_2"><text>Схрон: Тайник в трубе \nМедицину приховал в трубу под плитами до поры.</text></string>
<string id="treasure_1206_3"><text>Схрон: Тайник в трубе \nЗапихал всё в какую-то трубу, потом заберём. Ремкомплекты, пистолет HK USP и патроны к нему.</text></string>

<string id="treasure_1207_1"><text>Схрон: Ящик с медикаментами \nНедалеко от стройки спрятал медикаменты в ящик.</text></string>
<string id="treasure_1207_2"><text>Схрон: Ящик с медикаментами \nНедалеко від будівництва сховав медикаменти в ящик.</text></string>
<string id="treasure_1207_3"><text>Схрон: Ящик с медикаментами \nЯщик лекарств для души.</text></string>

<string id="treasure_1208_1"><text>Схрон: Ящик на кране \nЗатащили ящик с патронами в кабину крана.</text></string>
<string id="treasure_1208_2"><text>Схрон: Ящик на кране \nТо, что тебе теперь причитается, найдешь в кабине крана.</text></string>
<string id="treasure_1208_3"><text>Схрон: Ящик на кране \nЗатягли скриню до кабіни крана.</text></string>

<string id="treasure_1209_1"><text>Схрон: Тайник в люке \nУ кутку за залізницею, зачинив своє добро під люком.</text></string>
<string id="treasure_1209_2"><text>Схрон: Тайник в люке \nЗелень пока убрал в контейнер и спрятал под люк на Ростоке.</text></string>
<string id="treasure_1209_3"><text>Схрон: Тайник в люке \nВ углу, за ж/д скинул железяку в люк.</text></string>

<string id="treasure_1210_1"><text>Схрон: Брошенный рюкзак \nПолез за артефактом и попал в аномалию, еле иду. Рюкзак с хабаром скинул в углу, за ж/д.</text></string>
<string id="treasure_1210_2"><text>Схрон: Брошенный рюкзак \nПоліз за артефактом і потрапив в аномалію, ледве чалапаю. Рюкзак скинув у кутку за залізницею.</text></string>
<string id="treasure_1210_3"><text>Схрон: Брошенный рюкзак \nГаврилюк по темноте просрал контейнер наш, говорит от собак уносил ноги. Надо будет искать. </text></string>

<string id="treasure_1211_1"><text>Схрон: Ящичек под крышей \nНагорі, під дахом біля вишки, запхнув скриньку, щоб ніхто не помітив.</text></string>
<string id="treasure_1211_2"><text>Схрон: Ящичек под крышей \nЧудную штуку на трупе сталкера нашел, припрятал в ящичек.</text></string>
<string id="treasure_1211_3"><text>Схрон: Ящичек под крышей \nНаверху, под крышей возле вышки харчи запихнул в ящичек, чтоб никто не заметил.</text></string>

<string id="treasure_1212_1"><text>Схрон: Тайник в трубе \nWe hid the wonderful find in the pipe not far from the construction site.</text></string>
<string id="treasure_1212_2"><text>Схрон: Тайник в трубе \nТо, что нашли, спрятали в трубе, недалеко от стройки.</text></string>
<string id="treasure_1212_3"><text>Схрон: Тайник в трубе \nТе, що знайшли, сховали у трубі неподалік будівництва.</text></string>

<string id="treasure_1213_1"><text>Схрон: Тайник \nУ ученых на Янтаре выменял хороший комбез, своё старье запихал в бревно по дороге, на Ростоке.</text></string>
<string id="treasure_1213_2"><text>Схрон: Тайник \nСунув добро в колоду - думаю, не знайдуть.</text></string>
<string id="treasure_1213_3"><text>Схрон: Тайник \nСунул добро в бревно, думаю, не найдут.</text></string>

<string id="treasure_1214_1"><text>Схрон: Рюкзак \nВаня Демьянюк жалился, что приметил возле крана наверху рюкзачок, да так и не посмотрел что там в нем.</text></string>
<string id="treasure_1214_2"><text>Схрон: Рюкзак \nНычканул рюкзак со стволом возле крана.</text></string>
<string id="treasure_1214_3"><text>Схрон: Рюкзак \nЗиничкував рюкзак біля крана.</text></string>

<string id="treasure_1215_1"><text>Схрон: Притопленный сейф \nНедалеко от разрушенного моста притопленый сейф лежит. Я туда своё старое барахлишко кинул.</text></string>
<string id="treasure_1215_2"><text>Схрон: Притопленный сейф \nКолян к разрушенному мосту постоянно чё-то бегает. Наверняка зажилил свое добро, жлобина. Как-нибудь нагряну туда, пусть только чуток больше насобирает.</text></string>
<string id="treasure_1215_3"><text>Схрон: Притопленный сейф \nНеподалік зруйнованого мосту притоплений сейф лежить. Ризикнув туди все своє барахло кинути.</text></string>

<string id="treasure_1216_1"><text>Схрон: Могила с противогазом \nНебіжчикам довіряю більше, ніж живим. Мій схрон на цвинтарі - крайня зліва могила, ще й протигазом позначена.</text></string>
<string id="treasure_1216_2"><text>Схрон: Могила с противогазом \nПокойникам доверяю больше, чем живым. Схоронил арт на кладбище - крайняя слева могила, противогазом отмеченная.</text></string>
<string id="treasure_1216_3"><text>Схрон: Могила с противогазом \nУговор дороже денег! Найдёшь схрон в баллонах на могиле неизвестного.</text></string>

<string id="treasure_1217_1"><text>Схрон: Саквояж под печкой \nШтирлиц топил печку третий день. На четвертый она утонула. Тяпа в ней свой саквояжик прячет.</text></string>
<string id="treasure_1217_2"><text>Схрон: Саквояж под печкой \nШтірліц топив грубку третій день. На четвертий вона потонула. У такій самій я й заховав свій саквояжик.</text></string>
<string id="treasure_1217_3"><text>Схрон: Саквояж под печкой \nВ печке разрушенного дома сховал волыну.</text></string>

<string id="treasure_1218_1"><text>Схрон: Нычка возле бункера \nСказывают там бункер когда то был, еще когда на Болотах "Чистое небо" базировалась. Группировки той нет уж давно, а хабар так и остался лежать.</text></string>
<string id="treasure_1218_2"><text>Схрон: Нычка возле бункера \nКак банда Косого на тропе показалась, я возле люка в воде, недалеко от Мехдвора, притопил тайник с хабаром.</text></string>
<string id="treasure_1218_3"><text>Схрон: Нычка возле бункера \nЯк банда Косого на стежці показалася, я біля люка з якогось бункера під болотами за два кроки від АТП притопив хабар.</text></string>

<string id="treasure_1219_1"><text>Схрон: Сейф с наградой \nЕле дверцу отвалил у сейфа в углу - тяжеленная зараза! Скинул, что не на продажу, обратно пойду - возьму.</text></string>
<string id="treasure_1219_2"><text>Схрон: Сейф с наградой \nВчора згинуу мой лепшы сябар. Нарвауся на звера. Яго личныя вешчы схавау у кустах на памяць. Потым перадам жонцы.</text></string>
<string id="treasure_1219_3"><text>Схрон: Сейф с наградой \nКлючики к сейфу. А там, по моим данным, есть кое-что ценное.</text></string>

<string id="treasure_1220_1"><text>Схрон: Ящичек под вышкой \nМужики с Мехдвора сказывали, Витюня себе знатный плащ отхватил где то, и заныкал. А я знаю одну нычку его под вышкой, он раньше там водку постоянно хранил, при случае загляну.. </text></string>
<string id="treasure_1220_2"><text>Схрон: Ящичек под вышкой \nЗношу поки весь хабар до схованки під одну із високовольтних вишок.</text></string>
<string id="treasure_1220_3"><text>Схрон: Ящичек под вышкой \nСношу пока весь хабар в тайник под одну из высоковольтных вышек.</text></string>

<string id="treasure_1221_1"><text>Схрон: Труба от цистерны \nСобираем с пацанами всё в рукаве трубы (с вентилем), что от цистерны к Болотам идёт. Уже наскребли: "Медузу", "Выверт" и "Колючку".</text></string>
<string id="treasure_1221_2"><text>Схрон: Труба от цистерны \nЗбираємо із пацанами все у рукаві труби із вентилем, котра від цистерни до Боліт іде.</text></string>
<string id="treasure_1221_3"><text>Схрон: Труба от цистерны \nЗаначил дроби и БП для 47-го на черный день, в трубе у болота.</text></string>

<string id="treasure_1222_1"><text>Схрон: Ящик на кухне \nВідклав для торговця замовлення у блакитному ящику на літній кухні.</text></string>
<string id="treasure_1222_2"><text>Схрон: Ящик на кухне \nОтложил для торговца заказ в голубом ящике на летней кухне.</text></string>
<string id="treasure_1222_3"><text>Схрон: Ящик на кухне \nНа южном хуторе, в летней кухне ящик с ремкомплектами держу, не раз выручал меня уже.</text></string>

<string id="treasure_1223_1"><text>Схрон: Тайник в бревне \nПеред походом в другую часть Болот пришлось разгрузить рюкзак. Часть хабара впихнул в бревно.</text></string>
<string id="treasure_1223_2"><text>Схрон: Тайник в бревне \nПеред походом до іншої частини Боліт довелося розвантажити рюкзак. Частину хабара увіпхнув до колоди.</text></string>
<string id="treasure_1223_3"><text>Схрон: Тайник в бревне \nНашоу труп бандыта каля свалки. Яго вешчы рашыу схавать пад дрэвам.</text></string>

<string id="treasure_1224_1"><text>Схрон: Оставленный хабар \nРюкзак Веталя закинул в камыши, а то сразу поймут, что это я его двинул.</text></string>
<string id="treasure_1224_2"><text>Схрон: Оставленный хабар \nИз-под носа у одного лоха рюкзак с хабаром спёр. Далеко, правда, не унёс: чтобы не погореть, пришлось кинуть неподалёку в камышах. Глянул мельком, там пара артов дешевых было, Грави и по мелочи еще...</text></string>
<string id="treasure_1224_3"><text>Схрон: Оставленный хабар \nЗ-під носа в одного лоха рюкзак із хабаром спер. Далеко, щоправда, не поніс: щоб не погоріти, довелося кинути в очеретах.</text></string>

<string id="treasure_1225_1"><text>Схрон: Сейф в камышах \nНе знаю, звідки взагалі на болоті такий сейф узявся, але гріх було не скористатися. До часу нехай усе моє там полежить.</text></string>
<string id="treasure_1225_2"><text>Схрон: Сейф в камышах \nВыменял столько патронов у вояк на жратву, что не упёр все сразу, сложил в сейф неподалеку.</text></string>
<string id="treasure_1225_3"><text>Схрон: Сейф в камышах \nНе знаю, откуда на болоте такой сейф взялся, но грех было не воспользоваться. До поры пусть всё моё там полежит.</text></string>

<string id="treasure_1226_1"><text>Схрон: Пень у "железки" \nПроходили у "железки", когда стрельбу услышали. Я свои вещички быстро в пень за валунами и припрятал.</text></string>
<string id="treasure_1226_2"><text>Схрон: Пень у "железки" \nДруган мой нес кучу добра, когда попал на Болотах в засаду. Сам погиб, но мне рассказать успел, что часть хабара в трухлявый пень спрятал, неподалеку от "железки". Надо будет забрать.</text></string>
<string id="treasure_1226_3"><text>Схрон: Пень у "железки" \nПроходили біля залізниці, коли постріли почули. Я тоді свої речі швидко до пенька за валунами приховав.</text></string>

<string id="treasure_1227_1"><text>Схрон: Тайник в электрощитке \nВ щитке трансформаторной будки на Мехдворе устроил нычку. Насобираю хабара побольше, тогда всё разом барыгам загоню.</text></string>
<string id="treasure_1227_2"><text>Схрон: Тайник в электрощитке \nЩиток трансформаторной будки на хуторе. Кто чужой полезет - убьёт.</text></string>
<string id="treasure_1227_3"><text>Схрон: Тайник в электрощитке \nЩиток трансформаторної будки на хуторі. Хто чужий полізе - уб'є.</text></string>

<string id="treasure_1228_1"><text>Схрон: Болотный пень \nСтарший сказав, багато барахла не брати, то я своє сховав до пенька поруч із водонасосною станцією - у кущах там, під деревом.</text></string>
<string id="treasure_1228_2"><text>Схрон: Болотный пень \nУ водонасосной станции сделал тайник под старым пнём. Будет снова удачный выход, скину там ещё что-нибудь.</text></string>
<string id="treasure_1228_3"><text>Схрон: Болотный пень \nПроводник сказал, много барахла не брать с собой, так я своё припрятал в пень рядом с водонасосной станцией - в кустах, под деревом.</text></string>

<string id="treasure_1229_1"><text>Схрон: Схрон Везунчика \nНа перерабатывающем заводе, что на Болотах, в раструбе очень ценный схрон.</text></string>
<string id="treasure_1229_2"><text>Схрон: Схрон Везунчика \nНа переробному заводі, що на Болотах, у розтрубі є дуже цінний схрон.</text></string>
<string id="treasure_1229_3"><text>Схрон: Схрон Везунчика \nСева Везунчик, из Карусели три раза выпрыгивал, шепнул мне про свой старый схрон на Болотах.</text></string>

<string id="treasure_1230_1"><text>Схрон: Коряга под валунами \nОчань мне спадабалася каубаса, што ахотники гатовять. Укусная, сытная и пачти не портицца. Частку узяу з сабой, а астальное рашыу прыхаваць у камнях, каб зверы не дабралися. </text></string>
<string id="treasure_1230_2"><text>Схрон: Коряга под валунами \nДолго искал надёжное место для своего тайника, так нашёл в камышах под валунами корягу с дуплом.</text></string>
<string id="treasure_1230_3"><text>Схрон: Коряга под валунами \nДовго шукав надійне місце для своєї схованки і врешті знайшов: серед очеретів під валунами є старий корч із дуплом.</text></string>

<string id="treasure_1231_1"><text>Схрон: Чемоданчик \nВ спешке уходили с Мехдвора, ящик с  КЦ бросил за мусорным контейнером.</text></string>
<string id="treasure_1231_2"><text>Схрон: Чемоданчик \nКоординаты кейса с хабаром. За мусорным контейнером у стены. Там ствол и патроны к нему.</text></string>
<string id="treasure_1231_3"><text>Схрон: Чемоданчик \nСемён где-то на халяву антирады и прочую химию достаёт. Нычку его на Мехдворе мне шепнули.</text></string>

<string id="treasure_1232_1"><text>Схрон: Труба в болоте \nОстобісіло мені в цих драговинах на собі хабар тягати, тому скинув на одному острові до притопленої труби із вентилем. В очеретах усе одно ніхто без точних координат не знайде.</text></string>
<string id="treasure_1232_2"><text>Схрон: Труба в болоте \nХлюст один говорит, что нашел канал сбыта хабара напрямую за Периметр через Болота. Пробный арт заховали в трубе.</text></string>
<string id="treasure_1232_3"><text>Схрон: Труба в болоте \nЗадолбался я в этих топях на себе тот хабар таскать, потому скинул на одном острове в притопленную трубу с вентилем. В камышах всё равно фиг кто без точных координат найдёт.</text></string>

<string id="treasure_1233_1"><text>Схрон: Рюкзак в болотах \nЕле от болотной твари оторвался в тот раз, рюкзак обронил. Неохота снова туда соваться, да жаль хабара собранного.</text></string>
<string id="treasure_1233_2"><text>Схрон: Рюкзак в болотах \nЛедве від болотної тварюки відірвався, але наплечник загубив. Нема бажання знову туди лізти, та може приперти.</text></string>
<string id="treasure_1233_3"><text>Схрон: Рюкзак в болотах \nПо случаю достался военный броник, спрятал в болотах.</text></string>

<string id="treasure_1234_1"><text>Схрон: Труба на станции \nСерёга Дыбенко рассказывал, что знает где у вояк на насосной станции заначка лежит.</text></string>
<string id="treasure_1234_2"><text>Схрон: Труба на станции \nЛёха Практолог на старой насосной станции посреди болота, еще до того как её вояки заняли, спрятал в раструб рядом с вентилем "Ежа". До сих пор локти кусает.</text></string>
<string id="treasure_1234_3"><text>Схрон: Труба на станции \nНа старій насосній станції посеред болота сховав до розтруба поруч із вентилем.</text></string>

<string id="treasure_1235_1"><text>Схрон: Деревянный крест \nУ могилі з єдиним у ряду дерев'яним хрестом на церковному цвинтарі відклав на чорний день невелику заначку.</text></string>
<string id="treasure_1235_2"><text>Схрон: Деревянный крест \nМужики сказывали, что на церковном кладбище под крестом с противогазом и не покойник вовсе похоронен, а тайник там. </text></string>
<string id="treasure_1235_3"><text>Схрон: Деревянный крест \nВ могиле с единственным деревянным крестом в ряду на церковном кладбище отложил на чёрный день небольшую заначку.</text></string>

<string id="treasure_1236_1"><text>Схрон: Схрон в камышах \nОставил рюкзак для рейда недалеко от церкви в камышах, только теперь даже по координатам найти не могу.</text></string>
<string id="treasure_1236_2"><text>Схрон: Схрон в камышах \nЗалишив рюкзак неподалік церкви в очеретах, та тепер чогось навіть із координатами знайти не можу.</text></string>
<string id="treasure_1236_3"><text>Схрон: Схрон в камышах \nСтемнело уже, мы к церкви на Болотах подходили. Вдруг треск такой по кустам пошел, ну мы и рванули. Рюкзак с хабаром и оборванными лямками до сих пор где-то там в камышах лежит, наверное.</text></string>

<string id="treasure_1237_1"><text>Схрон: Бревно у вышки \nВ расщеплённом дереве кое-что с последнего нашего рейда заныкал Колька Косой... царство ему небесное.</text></string>
<string id="treasure_1237_2"><text>Схрон: Бревно у вышки \nРасщеплённое дерево неподалёку от высоковольтной вышки.</text></string>
<string id="treasure_1237_3"><text>Схрон: Бревно у вышки \nРозщеплене дерево неподалік від високоволььної вишки.</text></string>

<string id="treasure_1238_1"><text>Схрон: Рюкзак у матраса \nЛьоха, дубина, забув рюкзак свій там, де спав - біля затонулого човна поруч із матрацом.</text></string>
<string id="treasure_1238_2"><text>Схрон: Рюкзак у матраса \nВидел, как один красавец перед выбросом кинул рюкзак у затонувшей лодки. Как-нибудь наведаюсь, погляжу, что там.</text></string>
<string id="treasure_1238_3"><text>Схрон: Рюкзак у матраса \nЛёха, балда стоеросовая, забыл рюкзак свой там, где спал - у затонувшей лодки рядом с матрасом. А он общий хавчик нёс в тот раз, пока до точки дошли чуть Лёху самого не съели.</text></string>

<string id="treasure_1239_1"><text>Схрон: Тайник под кузовом \nПод кузовом КАМАЗа напротив моста в ящике из-под инструментов ремнаборы кто-то приховал.</text></string>
<string id="treasure_1239_2"><text>Схрон: Тайник под кузовом \nПід кузовом КАМАЗа навпроти мосту в ящику з-під інструментів.</text></string>
<string id="treasure_1239_3"><text>Схрон: Тайник под кузовом \nНашел кейс из-под слесарных инструментов, спрятал свои сокровища там на время. При случае перенесу в нормальный схрон.</text></string>

<string id="treasure_1240_1"><text>Схрон: Ящичек в печке \nНа сгоревшем хуторе в печи сделал заначку дроби. В прошлый раз её очень не хватало.</text></string>
<string id="treasure_1240_2"><text>Схрон: Ящичек в печке \nТайник, как у Кощея в сказке: в ларце, ларец в печи, печь в сгоревшем доме, а дом - на Болотах.</text></string>
<string id="treasure_1240_3"><text>Схрон: Ящичек в печке \nСхованка, як у Кощія в казці: у скриньці, скринька в печі, піч у згорілому будинку, а будинок - на Болотах.</text></string>

<string id="treasure_1241_1"><text>Схрон: Схрон в трубе \nЧорний рюкзак у великій трубі - уся пам'ять про Митька.</text></string>
<string id="treasure_1241_2"><text>Схрон: Схрон в трубе \nЧёрный рюкзак в большой трубе - вся память про Митька. Чёрный плащ его кожаный практически не ношеный.</text></string>
<string id="treasure_1241_3"><text>Схрон: Схрон в трубе \nРюкзак с хабаром сховал до трубы, а когда через день туда сунулся - там кровососы поселились. Так и сторожат теперь тот рюкзак, паскуды.</text></string>

<string id="treasure_1242_1"><text>Схрон: Ящик в трубе \nСделал нычку с медициной. Лукнусь как прижмёт.</text></string>
<string id="treasure_1242_2"><text>Схрон: Ящик в трубе \nВ который раз уже, как не беру контейнер в рейд, так попадается арт. Припрятал в ящике в трубе.</text></string>
<string id="treasure_1242_3"><text>Схрон: Ящик в трубе \nДобыл по случаю снайперских патронов, в ящике в трубе сложил.</text></string>

<string id="treasure_1243_1"><text>Схрон: Рюкзак в уплату \nСидор залил координаты схрона на ПДА, надо будет проверить. Там должны быть "Ломоть мяса" и "Медуза".</text></string>
<string id="treasure_1243_2"><text>Схрон: Рюкзак в уплату \nВміст наплечника - його координати я зараз скидаю на твій КПК - компенсує фінансові вливання до моєї кишені.</text></string>
<string id="treasure_1243_3"><text>Схрон: Рюкзак в уплату \nПо делюге с Дубицким - рюкзак на болотах. Координаты приложены.</text></string>

<string id="treasure_1244_1"><text>Схрон: Рюкзак на трупе \nТерновский должен был принести экзоскелет, да сгинул на Болотах. По пеленгу последнего сигнала координаты только остались.</text></string>
<string id="treasure_1244_2"><text>Схрон: Рюкзак на трупе \nПолучил наводку на тайничок. Рюкзак у трупа, сказывают парняга боеприпасы пер для группы.</text></string>
<string id="treasure_1244_3"><text>Схрон: Рюкзак на трупе \nТримай наводку на тайничок! Він у рюкзаку, а рюкзак на спині в трупа.</text></string>

<string id="treasure_1245_1"><text>Схрон: Рюкзак военного \nУ рюкзаку мертвого вояка знайдеш товар за свої гроші.</text></string>
<string id="treasure_1245_2"><text>Схрон: Рюкзак военного \nГоворят, что группа отморозков каких-то трупы в Зоне минирует, ну чтоб неповадно было лезть за чужим хабаром. Я координаты одного такого интересного покойничка знаю.. Что уж там у него в рюкзаке..</text></string>
<string id="treasure_1245_3"><text>Схрон: Рюкзак военного \nВ рюкзаке мёртвого вояки хавчик припрятал. Пущай "посторожит".</text></string>

<string id="treasure_1246_1"><text>Схрон: Рюкзак под трубопроводом \nКоординаты на рюкзак, что рядом с трупом сталкера под трубопроводом лежит.</text></string>
<string id="treasure_1246_2"><text>Схрон: Рюкзак под трубопроводом \nОце хапай координати на рюкзак, котрий поруч із трупом сталкера під трубопроводом лежить.</text></string>
<string id="treasure_1246_3"><text>Схрон: Рюкзак под трубопроводом \nПод трубопроводом заприметил рюкзак рядом с трупом, да некогда было за ним лазить.</text></string>

<string id="treasure_1247_1"><text>Схрон: Труп бойца \nБандиты используют подобные трупы как места для закладок хабара. Из Зоны прут хабар, из-за периметра приносят плату.</text></string>
<string id="treasure_1247_2"><text>Схрон: Труп бойца \nIнформація така: колишній юний боєць мовчки стереже наплечник у кущах.</text></string>
<string id="treasure_1247_3"><text>Схрон: Труп бойца \nИнформация такая: боец молча стережёт в кустах рюкзак с боеприпасами.</text></string>

<string id="treasure_1248_1"><text>Схрон: На карнизе купола \nНа карнизі церковного купола приникав свій рюкзак. Скакав дахом, наче отой гірський козел!</text></string>
<string id="treasure_1248_2"><text>Схрон: На карнизе купола \nНамедни напился в  стельку, больно баско  посидели. Залез на крышу церковного купола, звёзды смотреть и рюкзак там свой с хабаром оставил, остолоп. Теперь боюсь туда лезть.</text></string>
<string id="treasure_1248_3"><text>Схрон: На карнизе купола \nНа карнизе церковного купола приныкал рюкзак.</text></string>

<string id="treasure_1249_1"><text>Схрон: Саквояж в кабине \nРемнаборы сложил в ящик в кабине крана в камышах.</text></string>
<string id="treasure_1249_2"><text>Схрон: Саквояж в кабине \nЗнайшов саквояжик на болоті, склав туди свої пожитки і заникав у кабіні крана до кращих часів.</text></string>
<string id="treasure_1249_3"><text>Схрон: Саквояж в кабине \nНашёл саквояжик на болоте, сложил туда свои пожитки и заныкал в кабине крана до лучших времён.</text></string>

<string id="treasure_1250_1"><text>Схрон: Кодовый сейф \nКрайний раз, когда к Демьяну ходили, заприметил сейф на Болотах. Времени не было тогда глянуть что там, надо бы вернуться.</text></string>
<string id="treasure_1250_2"><text>Схрон: Кодовый сейф \nПереписал у погибшего сталкера координаты его нычки в сейфе.</text></string>
<string id="treasure_1250_3"><text>Схрон: Кодовый сейф \nПримітив сейф на Болотах. Часу тоді не було глянути що там, треба б якось повернутися і перевірити.</text></string>

<string id="treasure_1251_1"><text>Схрон: Рюкзак мёртвого военнослужащего \nНеподалеку от Мехдвора труп солдатика приметил, надо бы рюкзачок его осмотреть.</text></string>
<string id="treasure_1251_2"><text>Схрон: Рюкзак мёртвого военнослужащего \nНамедни недалеко от Мехдвора собаки солдатика порвали, как уйдут надо глянуть что там..</text></string>
<string id="treasure_1251_3"><text>Схрон: Рюкзак мёртвого военнослужащего \nМужики сказывали видели труп солдатика недалеко от Мехдвора, да проверить не смогли что там у него - аномалия мешала. После выброса надо проверить.</text></string>

<string id="treasure_1252_1"><text>Схрон: Рюкзак Глухаря \nГлухарь добахвалился, понтовался что артефакт с Болот принесет никому не ведомый.. Вот так там и лежит в болотах, с тем артефактом.</text></string>
<string id="treasure_1252_2"><text>Схрон: Рюкзак Глухаря \nНадо найти "глухаря" по этим координатам: в рюкзаке то, что Витьку причиталось.</text></string>
<string id="treasure_1252_3"><text>Схрон: Рюкзак Глухаря \nЗнайдеш «глухаря» за цими координатами: із його рюкзака і забереш те, що тобі належить.</text></string>

<string id="treasure_1253_1"><text>Схрон: Нелёгкая награда \nНагороджу тебе інфою про цінний, але важкий для добування хабар. Будь обережний: його колишній господар мої поради профукав - і кірдик.</text></string>
<string id="treasure_1253_2"><text>Схрон: Нелёгкая награда \nЕсть наводка на рюкзачок одного чувака, который нёс кое-что ценное, да не донёс..</text></string>
<string id="treasure_1253_3"><text>Схрон: Нелёгкая награда \nГоворят, тут ценный, но тяжёлый в добывании хабар. Будто его бывший хозяин все советы клювом прощёлкал и накрылся.</text></string>

<string id="treasure_1254_1"><text>Схрон: Ящичек у вышки \nУстрэтиу брадягу. Пасядели у костра, выпили. Ён и падялиуся рэцэптам хитрым. Як з мусара у анамалии Грави зварыть. Сёння паспрабавау и палучылася. Варены Гравi схавау пад вышкай.</text></string>
<string id="treasure_1254_2"><text>Схрон: Ящичек у вышки \nКазала мені одна надійна людина про хабар у безхазяйній схованці, що захована під вишкою.</text></string>
<string id="treasure_1254_3"><text>Схрон: Ящичек у вышки \nСказывал мне один надёжный источник про хабар в бесхозном тайнике, спрятанном под вышкой.</text></string>

<string id="treasure_1255_1"><text>Схрон: Хабар в уплату \nХабар в чёрном рюкзаке под валунами.</text></string>
<string id="treasure_1255_2"><text>Схрон: Хабар в уплату \nНапоролись на бандюков ночью, в перестрелке быстро ноги делать пришлось. Рюкзак с грузом бросил между валунов, за кустом.</text></string>
<string id="treasure_1255_3"><text>Схрон: Хабар в уплату \nХабар у чорному рюкзаку під валунами.</text></string>

<string id="treasure_1256_1"><text>Схрон: Сейф под мостом \nУ вояк при желании можно чего хошь выменять на водку. Мне тут схрон шепнули, где они прячут волыны. </text></string>
<string id="treasure_1256_2"><text>Схрон: Сейф под мостом \nТайник в сейфе под мостом, недалеко от Мехдвора.</text></string>
<string id="treasure_1256_3"><text>Схрон: Сейф под мостом \nВитька позавчера инфу нарыл про схрон "Чистого неба". Собираемся проверить.</text></string>

<string id="treasure_1257_1"><text>Схрон: Среди валунов \nКинув до щілини між трьох валунів сумку із речами, щоб перед пацанами не палитися.</text></string>
<string id="treasure_1257_2"><text>Схрон: Среди валунов \nУходил от погони, между валунов в кустах бросил рюкзак с краденым хабаром.</text></string>
<string id="treasure_1257_3"><text>Схрон: Среди валунов \nМежду трёх валунов кинул в щель сумку с вещами, чтобы перед пацанами не палиться.</text></string>

<string id="treasure_1258_1"><text>Схрон: Под мостом \nПод мостом сидели, пережидая, пока погоня сверху пробежит. Там рюкзак с хабарком и оставил - к балке какой-то примостил.</text></string>
<string id="treasure_1258_2"><text>Схрон: Под мостом \nПід мостом сиділи, очікували, поки погоня нагорі пробіжить. Там рюкзак із хабарком і лишив - до балки якоїсь примостив.</text></string>
<string id="treasure_1258_3"><text>Схрон: Под мостом \nУ южного хутора под мостками в рюкзаке лежит.</text></string>

<string id="treasure_1259_1"><text>Схрон: Рюкзак под вагоном \nЧтобы бежать было легче, оставил ношу под вагоном на железнодорожном полотне.</text></string>
<string id="treasure_1259_2"><text>Схрон: Рюкзак под вагоном \nНа севере Болот когда железку переходили заприметил рюкзачок под вагоном, который аномалией разворочен. Не сподручно было глянуть что там.</text></string>
<string id="treasure_1259_3"><text>Схрон: Рюкзак под вагоном \nЩоб бігти було легше, залишив ношу під вагоном на залізничній колії.</text></string>

<string id="treasure_1260_1"><text>Схрон: Люк возле станции \nПід якимось люком біля станції зарив добро, щоб випадковим грабіжникам нічого мого не дісталося.</text></string>
<string id="treasure_1260_2"><text>Схрон: Люк возле станции \nПод каким-то люком возле станции зарыл добро, чтобы случайным грабителям моего ничего не досталось.</text></string>
<string id="treasure_1260_3"><text>Схрон: Люк возле станции \nВозле насосной станции в люк бросил находку.</text></string>

<string id="treasure_1261_1"><text>Схрон: Рюкзак на острове \nШел к ученым на базу, приметил в бинокль тело сталкера с рюкзаком нетронутым. Потом гляну, а то там  кабаны  обосновались.</text></string>
<string id="treasure_1261_2"><text>Схрон: Рюкзак на острове \nГнала мене та болотна тварюка кілька кілометрів, тому на якомусь острівці вирішив рюкзака позбутися, а то б здох через той марафон.</text></string>
<string id="treasure_1261_3"><text>Схрон: Рюкзак на острове \nГнала меня болотная тварь несколько километров, потому на каком-то острове решил от рюкзака избавиться, а то бы сдох от такого марафона.</text></string>

<string id="treasure_1262_1"><text>Схрон: Коряга на Болотах \nШли через Болота, приметил возле мостков трухлявую корягу. Место хорошее, так я туда приныкал туда своё сокровище.</text></string>
<string id="treasure_1262_2"><text>Схрон: Коряга на Болотах \nСкинул волыну в корягу возле мостков. Семёну обещал такую.</text></string>
<string id="treasure_1262_3"><text>Схрон: Коряга на Болотах \nІшли через Болота, примітив біля мостків підгнилий корч. Місце гарне, то я туди приникав свої скарби.</text></string>

<string id="treasure_1263_1"><text>Схрон: Посреди болота \nПосередині болота на бетонній стирчалці зі шматками арматури залишив скриньку із барахлом, щоб на сухопутне вибратися.</text></string>
<string id="treasure_1263_2"><text>Схрон: Посреди болота \nПосреди болота на бетонной херне с кусками арматуры оставил ящик с барахлом, чтобы на сухопутное выбраться.</text></string>
<string id="treasure_1263_3"><text>Схрон: Посреди болота \nПарняги со Складов неплохую волыну подогнали, вот только с патронами напряжно, отложил пока в схрон.</text></string>

<string id="treasure_1264_1"><text>Схрон: Тайник среди кустов \nИз болота выбрался, сил не было самому идти, поэтому всю ношу прямо рядом с тропой среди кустов кинул.</text></string>
<string id="treasure_1264_2"><text>Схрон: Тайник среди кустов \nІз болота вибрався, сил не було самому йти, то весь вантаж прямо поруч зі стежкою серед кущів кинув.</text></string>
<string id="treasure_1264_3"><text>Схрон: Тайник среди кустов \nПатроны кончились, скинул ствол в кустах, южнее Южного хутора. Спальник там же оставил, чтобы налегке к барыге мотануть.</text></string>

<string id="treasure_1265_1"><text>Схрон: Сейф за сухостоем \nЗа сухим деревом сейф, южнее Рыбацкого хутора. Сложил туда от соблазна, сколько есть... Как наберется достаточно, пойду к Кузнецову менять.</text></string>
<string id="treasure_1265_2"><text>Схрон: Сейф за сухостоем \nДолговское шмотьё скинул в сейф у "колючки", у Рыбацкого хутора.</text></string>
<string id="treasure_1265_3"><text>Схрон: Сейф за сухостоем \nНашел енту дуру рядом с мертвым военным, сложил в сейф за Рыбацким хутором.</text></string>

<string id="treasure_1266_1"><text>Схрон: Пень у деревца \nНехай дурні частку Гакові платять. Я своє буду складати під пеньком біля молодого деревця.</text></string>
<string id="treasure_1266_2"><text>Схрон: Пень у деревца \nВитёк сказал, что оставил мою долю в дупле пня у молодого деревца.</text></string>
<string id="treasure_1266_3"><text>Схрон: Пень у деревца \nПусть дураки долю Крюку платят. Я своё буду складывать под пнём у молодого деревца.</text></string>

<string id="treasure_1267_1"><text>Схрон: Рюкзак на тропе \nУгораздило пьяным через Болота переться..Рюкзак с добрым костюмом просрал. В этом районе где то.</text></string>
<string id="treasure_1267_2"><text>Схрон: Рюкзак на тропе \nНа стежці плоть зустрів, а зі зброї самий ніж був. Рюкзак там кинув, щоб другу руку звільнити і ногам легше ворушитись було. Треба буде якось повернутися.</text></string>
<string id="treasure_1267_3"><text>Схрон: Рюкзак на тропе \nНа тропе плоть встретил, а из оружия один нож был. Рюкзак с плащиком кинул в кусты, чтоб вторую руку освободить и ноги легче уносить было. Надо как-нибудь вернуться.</text></string>

<string id="treasure_1268_1"><text>Схрон: Барахло в ЗАЗе \nПівночі сиділи на даху «запорожця», поки наші не підійшли. Я тоді не знав, хто до нас першим дістанеться, тому кинув десь поруч своє барахло. У світлий час треба буде знайти.</text></string>
<string id="treasure_1268_2"><text>Схрон: Барахло в ЗАЗе \nМиха найденный комбез запихал в  "Запорожец" рядом с насосной станцией, дурик, лучше бы мне притащил.</text></string>
<string id="treasure_1268_3"><text>Схрон: Барахло в ЗАЗе \nПолночи сидели на крыше "Запорожца", пока наши не подошли. Я тогда не знал, кто до нас первым доберётся, потому кинул где-то рядом своё барахло. В светлое время надо будет найти.</text></string>

<string id="treasure_1269_1"><text>Схрон: Сейф в грязи \nКруглов дал координаты схрона для меня. Через недельку проверю.</text></string>
<string id="treasure_1269_2"><text>Схрон: Сейф в грязи \nНа березі болота неподалік церкви сунув до сейфа всі свої знахідки, щоб грабіжникам не дісталися.</text></string>
<string id="treasure_1269_3"><text>Схрон: Сейф в грязи \nНа берегу болота недалеко от церкви сунул в сейф свою находку, чтобы грабителям не досталась.</text></string>

<string id="treasure_1270_1"><text>Схрон: Церковная поленница \nЛишний ствол приховал до поры в поленницу у храма.</text></string>
<string id="treasure_1270_2"><text>Схрон: Церковная поленница \nПод Божий присмотр спрятал свои вещички в треснувшем бревне.</text></string>
<string id="treasure_1270_3"><text>Схрон: Церковная поленница \nПід Божий догляд сховав свої речі до тріснутої колоди.</text></string>

<string id="treasure_1271_1"><text>Схрон: Пень у дерева \nВирішив, що хабар складатиму до пенька біля сухого дерева. Як стану чухати із Боліт кудись геть, заберу.</text></string>
<string id="treasure_1271_2"><text>Схрон: Пень у дерева \nРешил, что хабар буду складывать в пне у сухого дерева. Как стану линять с Болот, заберу.</text></string>
<string id="treasure_1271_3"><text>Схрон: Пень у дерева \nНашоу некальки артэфактау. Таких на Кардоне не устрачау. На першый погляд очань дарагия. Схавау у стары пень.</text></string>

<string id="treasure_1272_1"><text>Схрон: Рюкзак в камышах \nВояки с вертушки шмалять начали, я рванул по кустам, лямка у рюкзака и не выдержала. А там артов было..неделю собирал.</text></string>
<string id="treasure_1272_2"><text>Схрон: Рюкзак в камышах \nУ заростях очеретів скинув рюкзак, коли відбивався від кабанів. Орієнтирів жодних, добре хоч координати місця одразу забив.</text></string>
<string id="treasure_1272_3"><text>Схрон: Рюкзак в камышах \nВ зарослях камышей сбросил рюкзак, когда отбивался от кабанов. Ориентиров никаких, хорошо хоть координаты места сразу вбил.</text></string>

<string id="treasure_1273_1"><text>Схрон: Ящик в кабине ЗИЛа \nНу и павязло ж мне. Пака нихто не бачыу, рашыу схаваць дабро.</text></string>
<string id="treasure_1273_2"><text>Схрон: Ящик в кабине ЗИЛа \nСанёк Хромой откуда-то ящик слесарный притащил, сложили туда по-мелочи и кинули в кабину ржавого ЗИЛа.</text></string>
<string id="treasure_1273_3"><text>Схрон: Ящик в кабине ЗИЛа \nСаньок Кульгавий звідкись ящичок слюсарний притяг, то ми склали туди дещо цінне і кинули до кабіни іржавого ЗіЛа.</text></string>

<string id="treasure_1274_1"><text>Схрон: Ящик с припасами \nЛисовец рассказывал, что на хуторе том голованы обосновались. У них постоянно можно чем то поживиться.</text></string>
<string id="treasure_1274_2"><text>Схрон: Ящик с припасами \nБотаны на том хуторе обещали неплохой ствол за жвало кровососа, думается он там у них и хранится где то.</text></string>
<string id="treasure_1274_3"><text>Схрон: Ящик с припасами \nПомогал ученым добраться до хутора у разрушенного ж/д моста, так они с собой ящик всяких припасов перли. Видать че то там изучать собрались.</text></string>

<string id="treasure_1275_1"><text>Схрон: Рюкзак на Болотах \nСиночку на ліки почну відкладати у схованці: торбина серед труб, неподалік від насосної станції. Як набереться достатньо, одразу рвону на Велику землю.</text></string>
<string id="treasure_1275_2"><text>Схрон: Рюкзак на Болотах \nГриша по-пьяни влетел в кисель, до лагеря даже не донесли. Вещички его в рюкзак сложили у насосной.</text></string>
<string id="treasure_1275_3"><text>Схрон: Рюкзак на Болотах \nБарыга дал наводку на рюкзак с хорошей пушкой, сказал не пожалею. Главное чтоб он потом не пожалел..</text></string>

<string id="treasure_1276_1"><text>Схрон: Ящик с хабаром \nНедалеко от Мехдвора среди строительного мусора ящичек себе присмотрел. Сховал туда комбез, что у Семёна выменял.</text></string>
<string id="treasure_1276_2"><text>Схрон: Ящик с хабаром \nМужики подсказали, что какой-то Демьян на базе ученых может за когти Химеры волыну антикоррозийкой смазать - износу не будет ей вовек. Спрятал волыну в ящик, пока Химер добуду.</text></string>
<string id="treasure_1276_3"><text>Схрон: Ящик с хабаром \nНашел костюм интересный, мужики говорят, будто исчезнувшей группировки какой то. До случая приныкал в ящик среди мусора.</text></string>

<string id="treasure_1277_1"><text>Схрон: Ящик \nВосточнее насосной станции, в ящик скинул лишний груз. Молодых потом пошлю забрать.</text></string>
<string id="treasure_1277_2"><text>Схрон: Ящик \nВ рейде прознали схрон один бандитский, вроде как Боровских отморозков. Митяй вернется, проверим.</text></string>
<string id="treasure_1277_3"><text>Схрон: Ящик \nБарагоз с Севера приходил, оставил в схроне комбез. Восточнее насосной станции, среди лодок искать.</text></string>

<string id="treasure_1278_1"><text>Схрон: Сейф в гараже \nКогда с Семёнычем ходили к Тесле я в гаражи по нужде лукнулся, так в одном за машиной видел сейф небольшой. Надо будет потом как-нибудь вернуться, вскрыть его.</text></string>
<string id="treasure_1278_2"><text>Схрон: Сейф в гараже \nШукали одного типка по гаражах, в одному наткнулися на сейф. Треба буде потім якось його розкрити.</text></string>
<string id="treasure_1278_3"><text>Схрон: Сейф в гараже \nСяма звал в Припять рвануть, ему Искатели напели, что там "клондайк". Приготовил аккумуляторы, контейнер и патроны, комбез у Михалыча заказал.</text></string>

<string id="treasure_1279_1"><text>Схрон: Саквояж на чердаке \nДва дні від вражин відстрелювалися. Під кінець загнали нас під дах, а тут саме наші підійшли. Я там кейс примітив, але в тій метушні так і забув його на горищі.</text></string>
<string id="treasure_1279_2"><text>Схрон: Саквояж на чердаке \nКровососы загнали в дом, недалеко от стройки, я там под крышей кейс приметил, но в суматохе так и забыл его на чердаке. Всё никак не вернусь туда, глянуть что в нём.</text></string>
<string id="treasure_1279_3"><text>Схрон: Саквояж на чердаке \nЗаныкал арты, от которых чуть копыта не кинул, когда на пояс вешал. На Янтарь пойду, Сахару впарю.</text></string>

<string id="treasure_1280_1"><text>Схрон: Свёрток в пне \nС мужиками с рейда возвращались, так в дупле пня вроде свёрток какой-то мелькнул. Показалось что даже Капсула. Я тогда не стал внимание остальных обращать на это, а потом что-то забыл про пенек тот.</text></string>
<string id="treasure_1280_2"><text>Схрон: Свёрток в пне \nУ дуплі пенька начебто згорток якийсь був.</text></string>
<string id="treasure_1280_3"><text>Схрон: Свёрток в пне \nМедицины занычил в пенек.</text></string>

<string id="treasure_1281_1"><text>Схрон: Саквояж в нише \nШли рейдом мимо одного дворика, заметил саквояжик возле забора.</text></string>
<string id="treasure_1281_2"><text>Схрон: Саквояж в нише \nНедалеко от лестницы с аркой, у забора приховал ящичек с ремнаборами.</text></string>
<string id="treasure_1281_3"><text>Схрон: Саквояж в нише \nІшли рейдом мимо того подвір'я, помітив саквояжик біля паркану.</text></string>

<string id="treasure_1282_1"><text>Схрон: Прикопанное бревно \nНедоверял этим лиманским, как с Рыжего леса зашел в город, то арты спрятал в бревне за беседкой.</text></string>
<string id="treasure_1282_2"><text>Схрон: Прикопанное бревно \nПеред тем как завалили этого урода, приметил я, что он что-то возле бревна за беседкой возился.</text></string>
<string id="treasure_1282_3"><text>Схрон: Прикопанное бревно \nПеред тим як завалили цього виродка, примітив я, що він чогось біля колоди за альтанкою вовтузився.</text></string>

<string id="treasure_1283_1"><text>Схрон: Рюкзак под бардачком \nДо старого «Москвича» під торпедо кинув рюкзак бідолахи Дзбана.</text></string>
<string id="treasure_1283_2"><text>Схрон: Рюкзак под бардачком \nВ старый "Москвич" под приборную панель бросил рюкзак бедолаги Жбана. У него там хавчик на месяц, тушёнкой затарился у Михалыча видать.</text></string>
<string id="treasure_1283_3"><text>Схрон: Рюкзак под бардачком \nНе донес бы эту заразу, на скорую руку засунул в рюкзак и кинул в машину. Возвращаться с контейнером надо.</text></string>

<string id="treasure_1284_1"><text>Схрон: Труба в контейнере \nЯва специально тайник в мусор затырил, только сам о нём забыл. Как разберёмся с делами - вернусь, гляну.</text></string>
<string id="treasure_1284_2"><text>Схрон: Труба в контейнере \nЗатисли нас в якомусь дворі - там у трубі, де сміттєвий контейнер, начебто було щось. Як розберемося зі справами - повернуся, гляну.</text></string>
<string id="treasure_1284_3"><text>Схрон: Труба в контейнере \nЗажали нас в каком-то дворе - там в трубе, где мусорный контейнер, вроде было что-то. Как разберёмся с делами - вернусь, гляну. Насколько я знаю, там патроны под 5.45 были.</text></string>

<string id="treasure_1285_1"><text>Схрон: Рюкзак под забором \nУходя от погони, скинул рюкзак под забором вот тут.</text></string>
<string id="treasure_1285_2"><text>Схрон: Рюкзак под забором \nПоскольку дорога мне в Лиманск "заказана", скидываю координаты рюкзака своего с хабаром.</text></string>
<string id="treasure_1285_3"><text>Схрон: Рюкзак под забором \nУтікаючи від погоні, скинув рюкзак під парканом отут.</text></string>

<string id="treasure_1286_1"><text>Схрон: Труба в канализации \nУ стічній трубі знайшов якусь схованку. Як повернемося, заберу.</text></string>
<string id="treasure_1286_2"><text>Схрон: Труба в канализации \nРодька с Припяти какую то хреновину приволок. Пока не придумаем что с ней делать спрятали в канализации.</text></string>
<string id="treasure_1286_3"><text>Схрон: Труба в канализации \nВ сточной трубе обнаружил какой-то тайник. Как вернёмся, заберу.</text></string>

<string id="treasure_1287_1"><text>Схрон: Труба под УАЗиком \nИз трубы под УАЗиком торчал какой-то куль с барахлом. Времени проверять не было. Жив буду - обследую.</text></string>
<string id="treasure_1287_2"><text>Схрон: Труба под УАЗиком \nІз труби під УАЗиком стирчав якийсь лантух із барахлом. Часу перевіряти не було. Живий буду - обстежу.</text></string>
<string id="treasure_1287_3"><text>Схрон: Труба под УАЗиком \nТёма мне на той неделе слил нычку. Говорил, жирная.</text></string>

<string id="treasure_1288_1"><text>Схрон: За гаражами \nНедалеко от стройки в трубе Владян себе схрон устроил.</text></string>
<string id="treasure_1288_2"><text>Схрон: За гаражами \nВидел чей-то тайник за гаражами, только заглянуть не успел. Смотреть в большой трубе за деревом.</text></string>
<string id="treasure_1288_3"><text>Схрон: За гаражами \nБачив чиюсь схованку за гаражами, тільки заглянути не встиг. Дивитися у великій трубі за деревом.</text></string>

<string id="treasure_1289_1"><text>Схрон: Рюкзак под мостом \nНовачка поряд зі мною гранатою накрило, хлопець одразу спікся. А рюкзак його Даня під міст кинув. Мертвому він уже до лампочки, а нам потім може стати в нагоді.</text></string>
<string id="treasure_1289_2"><text>Схрон: Рюкзак под мостом \nНовенький передо мной прямо в Трамплин влетел, парняга сразу спёкся. А рюкзак его Даня под мост кинул. Мёртвому он уже до лампочки, а нам потом может сгодиться. Там у него, между прочим, SPAS-12 "Hunter" и дротики к нему.</text></string>
<string id="treasure_1289_3"><text>Схрон: Рюкзак под мостом \nНашел место пустынное, сносил в тот рюкзак свои запасы.</text></string>

<string id="treasure_1290_1"><text>Схрон: Вещи раненого \nМытяй подался из Зоны, так мне напоследок скинул координаты. Сказал рюкзак там свой сховал с артами. Он ему теперь без надобности.</text></string>
<string id="treasure_1290_2"><text>Схрон: Вещи раненого \nЧесануло Санька, коли лізли через стіну. Довелося його рюкзак лишити, щоб хоч самого врятувати.</text></string>
<string id="treasure_1290_3"><text>Схрон: Вещи раненого \nЧесануло Санька, когда лезли через стену. Пришлось его рюкзак кинуть, чтобы самого спасти.</text></string>

<string id="treasure_1291_1"><text>Схрон: Мёртвый Сталкер \nІз КПК загиблого сталкера довідався про те, що в його рюкзаку було дещо цікаве. Координати скидаю тобі.</text></string>
<string id="treasure_1291_2"><text>Схрон: Мёртвый Сталкер \nЗавгородний Семён на той неделе ушёл в Лиманск, но мужики сказывали  что так и не видели его там. Вот - последние координаты только засекли.</text></string>
<string id="treasure_1291_3"><text>Схрон: Мёртвый Сталкер \nС ПДА погибшего сталкера узнал о том, что в его рюкзаке было кое-что интересное. Координаты скидываю тебе.</text></string>

<string id="treasure_1292_1"><text>Схрон: Опасный тайник \nУже давал одному кадру инфу об этом тайнике, но точно знаю, что этот лопух так его и не забрал - в аномалии поблизости загнулся.</text></string>
<string id="treasure_1292_2"><text>Схрон: Опасный тайник \nУже давав одному кадрові інфу про цю схованку, але точно знаю, що той бевзь так хабар і не забрав: до аномалії поблизу трапив, там і кінчився.</text></string>
<string id="treasure_1292_3"><text>Схрон: Опасный тайник \nЛёша Шостак, слышал про такого? Знатный варщик артефактов был. Пропал в Рыжем лесу, когда попёр "Капсулу" Мише Особисту. </text></string>

<string id="treasure_1293_1"><text>Схрон: Сейф у вагонетки \nСолдатик один, видать, был, ну и не справился с кровососом. Зрелище жуткое. Хорошо, что кровососы не едят оружие…Ствол недурной у него был, в сейф сложил до поры.</text></string>
<string id="treasure_1293_2"><text>Схрон: Сейф у вагонетки \nБез балды, в сейфе у перевернутой вагонетки схоронил один бродяга что-то ценное!</text></string>
<string id="treasure_1293_3"><text>Схрон: Сейф у вагонетки \nБез балди, у сейфі біля перевернутої вагонетки сховав один кекс щось цінне!</text></string>

<string id="treasure_1294_1"><text>Схрон: Обычный старый пень \nЄ схованка у порохнявому пні. Місце непримітне - без координат ніц не знайдеш. От зараз я їх тобі...</text></string>
<string id="treasure_1294_2"><text>Схрон: Обычный старый пень \nШли с Лиманска с Митяем через лес, нашли капсулу, фонит зараза, и контейнера нет. Спрятал в пень трухлявый, что недалеко был.</text></string>
<string id="treasure_1294_3"><text>Схрон: Обычный старый пень \nЕсть тайник в трухлявом пне. Место неприметное - без координат фиг найдёшь.</text></string>

<string id="treasure_1295_1"><text>Схрон: Ящик с рюкзаком \nУ моста на Лиманск ящик с боеприпасами спрятали за камнями.</text></string>
<string id="treasure_1295_2"><text>Схрон: Ящик с рюкзаком \nСкарб твій реально казковий! Запам'ятовуй: нагорода в наплечнику, наплечник у скрині, скриня біля мосту, а міст - за Рудим лісом.</text></string>
<string id="treasure_1295_3"><text>Схрон: Ящик с рюкзаком \nКлад твой просто-таки сказочный! Запоминай: награда в рюкзаке, рюкзак в ящике, ящик у моста, а мост за Рыжим лесом.</text></string>

<string id="treasure_1296_1"><text>Схрон: Рюкзак бедняги \nНашёл  останки неизвестного сталкера. Видно, собаки задрали, а рюкзак  остался нетронутый. Сразу не упереть, сложил хабар его неподалёку.</text></string>
<string id="treasure_1296_2"><text>Схрон: Рюкзак бедняги \nОдин бедняга мне рюкзак нёс, только через Рыжий лес так и не прошёл. В общем, если найдёшь, всё твоим будет.</text></string>
<string id="treasure_1296_3"><text>Схрон: Рюкзак бедняги \nОдин бідолаха мені рюкзак ніс, тільки через Рудий ліс так і не пройшов. Ну, якщо знайдеш, усе твоїм буде.</text></string>

<string id="treasure_1297_1"><text>Схрон: Труба в завале \nДовідався про цю ничку від полоненого. Коротше, вона в завалі за БТРом у сегменті труби.</text></string>
<string id="treasure_1297_2"><text>Схрон: Труба в завале \nУ моста на Лиманск за БТРом спрятал до поры.</text></string>
<string id="treasure_1297_3"><text>Схрон: Труба в завале \nУзнал об этой нычке от пленного. В общем, она в завале за БТРом в сегменте трубы.</text></string>

<string id="treasure_1298_1"><text>Схрон: Автобус \nПод задним сидением автобуса один знакомый сделал тайник. Знакомого этого сейчас в живых нет, так что он не обидится.</text></string>
<string id="treasure_1298_2"><text>Схрон: Автобус \nПід заднім сидінням автобуса один знайомий зробив схованку. Знайомого цього зараз серед живих уже немає, тож він не образиться.</text></string>
<string id="treasure_1298_3"><text>Схрон: Автобус \nThis place is crawling with bad, but stupid, things. I put the chest into the bus to get away.</text></string>

<string id="treasure_1299_1"><text>Схрон: Красный вентиль \nГлупо было светить такой штуковиной перед группой, вот и спрятал в шахте (вентиль под потолком).</text></string>
<string id="treasure_1299_2"><text>Схрон: Красный вентиль \nТайник за красным вентилем трубопровода в шахте. Что там - хрен его знает, да только Мартынюк зря трепать не будет.</text></string>
<string id="treasure_1299_3"><text>Схрон: Красный вентиль \nСхованка знаходиться за червоним вентилем трубопроводу в шахті. Що там - біс його зна, мені не цікаво.</text></string>

<string id="treasure_1300_1"><text>Схрон: Труба в шахте \nТочно знаю: щось цінне лежить у тій схованці в Рудому лісі.</text></string>
<string id="treasure_1300_2"><text>Схрон: Труба в шахте \nМишаня винтовку свою в тот раз просрал, и патроны к ней, чтоб не тащить, в ящичек, что в трубе сховал.</text></string>
<string id="treasure_1300_3"><text>Схрон: Труба в шахте \nТочно знаю, что кое-что ценное лежит в этом тайнике в Рыжем лесу.</text></string>

<string id="treasure_1301_1"><text>Схрон: Рюкзак под валунами \nПришли на «SOS» по пеленгу, но спасать уже некого было - уработали собаки сталкера. Рюкзак его спрятал под валуны, там арт диковинный какой то. Вернуться с контейнером надо, забрать.</text></string>
<string id="treasure_1301_2"><text>Схрон: Рюкзак под валунами \nПеред виходом до мосту на Лиманськ під валунами кинув рюкзак Микольчин, він зайвий був. Це щоб, значить, іти далі легше було.</text></string>
<string id="treasure_1301_3"><text>Схрон: Рюкзак под валунами \nОтдыхали после рейда. Среди камней забыл рюкзак свой второй. Выкрою время - схожу за ним.</text></string>

<string id="treasure_1302_1"><text>Схрон: Пень у оврага \nКруглов наводку давал на тайник, мол там должны были для них что-то ценное оставить. Да я по-дороге влетел в Кисель и неделю провалялся на койке. Надо бы вернуться к этой теме.</text></string>
<string id="treasure_1302_2"><text>Схрон: Пень у оврага \nПадал с обрыва, саданулся об этот пень. Он большой, так я в него хабар заныкал.</text></string>
<string id="treasure_1302_3"><text>Схрон: Пень у оврага \nПадав з обриву, гепнувся об цей пеньок. Він великий, то я до нього хабар заникав.</text></string>

<string id="treasure_1303_1"><text>Схрон: Большой пень \nСєва сказав, великий порожній пеньок у Рудому лісі. За його наводкою спробую знайти.</text></string>
<string id="treasure_1303_2"><text>Схрон: Большой пень \nСева сказал, большой пустой пень в Рыжем лесу. По его наводке попробую найти.</text></string>
<string id="treasure_1303_3"><text>Схрон: Большой пень \nЕсть тема - вот по этому маяку приховали нехилый хабарок. Правда, прогуляться придется до Рыжего лесу.</text></string>

<string id="treasure_1304_1"><text>Схрон: Тайник в штольне \nТайник, в котором диггеры когда-то хранили своё добро.</text></string>
<string id="treasure_1304_2"><text>Схрон: Тайник в штольне \nУ закинутій штольні, в самому кінці, заховав хабар.</text></string>
<string id="treasure_1304_3"><text>Схрон: Тайник в штольне \nВ заброшенной штольне, в самом конце, запрятал хабар.</text></string>

<string id="treasure_1305_1"><text>Схрон: Запор на капере \nБіля спуску до копалень під сидінням «запору» склав свої знахідки. Перед походом до Сидоровича витрушу до великого наплечника.</text></string>
<string id="treasure_1305_2"><text>Схрон: Запор на капере \nВозле спуска в шахты под сиденьем "Запора" сложил свои находки. На обратном пути к Сахару заберу.</text></string>
<string id="treasure_1305_3"><text>Схрон: Запор на капере \nУ старой шахты в Запорожце оставил погремуху, через пару дней на Гигу пойдем.</text></string>

<string id="treasure_1306_1"><text>Схрон: Пень у оврага \nНеподалік від опупєнної аномалії всередині пенька затихарили барахло. Самі зара поліземо цю хрінь ближче досліджувати: біля такої по-любасу цінні арти мають лежати.</text></string>
<string id="treasure_1306_2"><text>Схрон: Пень у оврага \nНедалечко от офигительной аномалии в пне затихарили барахлишко. Сами счас полезем эту хрень поближе исследовать: возле такой по-любасу ценные арты должны лежать.</text></string>
<string id="treasure_1306_3"><text>Схрон: Пень у оврага \nНаконец то нашёл "Капсулу". Сховал от напарника в пеньке у оврага.</text></string>

<string id="treasure_1307_1"><text>Схрон: Дырявый пень \nУслышал какой-то визг и вой, драпанул по лесу, а вещи втулил в дырявый пень.</text></string>
<string id="treasure_1307_2"><text>Схрон: Дырявый пень \nПочув якийсь вереск і виття, драпонув лісом, а речі втулив до дірявого пенька.</text></string>
<string id="treasure_1307_3"><text>Схрон: Дырявый пень \nПонял, что не допру херовины эти, контейнер полный, а в рюкзаке нести - кони двину. Ну и сунул их в пень, маяк поставил. Надо забрать.</text></string>

<string id="treasure_1308_1"><text>Схрон: Рюкзак в кустах \nВыброс начинался, мы рванули через кусты к укрытию, я и обронил в них свой рюкзак с артами. Излазил после всё на карачках, так и не нашел.</text></string>
<string id="treasure_1308_2"><text>Схрон: Рюкзак в кустах \nТоха Самогон в Рыжем лесу сгинул, успел только SOS кинуть и свои координаты. Удачливый был на арты..</text></string>
<string id="treasure_1308_3"><text>Схрон: Рюкзак в кустах \nКарла, паскуда, ночью напугал - я рюкзак и сбросил. Так в тех кустах и не нашел потом.</text></string>

<string id="treasure_1309_1"><text>Схрон: Труба в тележке \nЗатасовал бусы в трубу и скинул в ржавую вагонетку в старом карьере.</text></string>
<string id="treasure_1309_2"><text>Схрон: Труба в тележке \nЗадаток егерю за химер приныкл в трубу в вагонетке.</text></string>
<string id="treasure_1309_3"><text>Схрон: Труба в тележке \nЗапасував речі до труби і скинув до іржавої вагонетки в старому кар'єрі.</text></string>

<string id="treasure_1310_1"><text>Схрон: Валун возле оврага \nСобаки до яру притисли, то кинув за валунами рюкзак і пішов на прорив.</text></string>
<string id="treasure_1310_2"><text>Схрон: Валун возле оврага \nВ рейде были, и получили вводную срочно проверить информацию о появлении группы мутантов. Иванцов сказал всё лишнее поскидывать. Рюкзак с артами заныкал за валуны. </text></string>
<string id="treasure_1310_3"><text>Схрон: Валун возле оврага \nСобаки к оврагу прижали, за валунами кинул рюкзак и пошёл на прорыв.</text></string>

<string id="treasure_1311_1"><text>Схрон: Потеряшка \nАбраша, дебил, посеял мой рюкзак среди камней где-то вот в этой точке. И возвращаться за ним стремается, урод.</text></string>
<string id="treasure_1311_2"><text>Схрон: Потеряшка \nАбраша, дебіл, посіяв мій рюкзак серед каміння десь у цьому пункті. І повертатися за ним стрімається, виродок. Оце такий друг!..</text></string>
<string id="treasure_1311_3"><text>Схрон: Потеряшка \nВ крайний рейд в Лесу видел рюкзак среди камней, только побоялся туда полезть и забрать: там рядом здоровенная аномалия была.</text></string>

<string id="treasure_1312_1"><text>Схрон: Тайник в пне \nЖменя-гад, арт подсунул, сказал что радиацию выводит в один миг. Нацепил я его на пояс, так от радиации чуть кони не двинул. Арт засунул в пень в лесу, потом продам лоху какому. Жменю найду, яйца отстрелю. </text></string>
<string id="treasure_1312_2"><text>Схрон: Тайник в пне \nПритаили с Жекой всякую мелочовку в пне в Рыжем лесу.</text></string>
<string id="treasure_1312_3"><text>Схрон: Тайник в пне \nПриховали із Жекою всяке дрібне у пеньку в Рудому лісі.</text></string>

<string id="treasure_1313_1"><text>Схрон: Пень перед лесом \nМало там що у цьому лісі на нас чекає, то я зайвий вантаж до порохнявого пенька сховав.</text></string>
<string id="treasure_1313_2"><text>Схрон: Пень перед лесом \nМало ли что в этом лесу нас ждёт, так я перегруз в трухлявый пень спрятал.</text></string>
<string id="treasure_1313_3"><text>Схрон: Пень перед лесом \nЛёха Раковский с своей группой на той неделе с Припяти приволокли шикарный подарок. Спрятали недалеко от старой шахты.</text></string>

<string id="treasure_1314_1"><text>Схрон: Пень в глуши \nЗаблудился в Рыжем лесу и скинул всё своё барахло в дупло пня на этой точке.</text></string>
<string id="treasure_1314_2"><text>Схрон: Пень в глуши \nЗаблудився в Рудому лісі та й скинув усе своє барахло до дупла пенька ось у цій точці.</text></string>
<string id="treasure_1314_3"><text>Схрон: Пень в глуши \nПавлик - везунчик, за раз с ним 4 капсулы добыли! Жалко запасного контейнера не было, сховали в пень.</text></string>

<string id="treasure_1315_1"><text>Схрон: Рюкзак под обвалом \nНа выходе из Рыжего леса валуны с оврага сорвались, и на меня! А за ними что-то тёмное ко мне потянулось. Еле ноги унёс, а рюкзак свой потерял там где-то.</text></string>
<string id="treasure_1315_2"><text>Схрон: Рюкзак под обвалом \nHid away the backpack with the equipment in a remote spot.</text></string>
<string id="treasure_1315_3"><text>Схрон: Рюкзак под обвалом \nНа виході з Рудого лісу валуни зі схила яру зірвалися, і на мене! А за ними щось темне до мене потягнулося. Таки втік, але рюкзак свій там десь загубив.</text></string>

<string id="treasure_1316_1"><text>Схрон: Вещи в дупле дерева \nДорогою на Лиманськ приховали свої речі із Різаком у дуплі поваленого дерева на виході із заповідника.</text></string>
<string id="treasure_1316_2"><text>Схрон: Вещи в дупле дерева \nПо дороге на Лиманск припрятали свои вещи с Хлыстом в дупле поваленного дерева на выходе из заповедника.</text></string>
<string id="treasure_1316_3"><text>Схрон: Вещи в дупле дерева \nСерега Попович три дня назад к мосту на Лиманск выходил из заповедника, так его там встречали местная братва. Хорошо хабар в бревно припрятал.</text></string>

<string id="treasure_1317_1"><text>Схрон: Синий ящик \nНа втором этаже здания возле капера есть ящик с хабаром.</text></string>
<string id="treasure_1317_2"><text>Схрон: Синий ящик \nНа другому поверсі будинку біля капера є синя скринька із цінні речі.</text></string>
<string id="treasure_1317_3"><text>Схрон: Синий ящик \nШашкевич тут прознал про ящик егеря, где он хабар держит. Обещал поделиться.</text></string>

<string id="treasure_1318_1"><text>Схрон: Странное место \nУснул ночью под валуном на рюкзаке, а утром проснулся совсем в другом месте. Пытался разобраться, только всё время по кругу ходил.</text></string>
<string id="treasure_1318_2"><text>Схрон: Странное место \nС последнего рейда тяжелые контейнеры вышли, еле допёрли, пришлось лишнее снаряжение сложить в рюкзак и спрятать в лесу.</text></string>
<string id="treasure_1318_3"><text>Схрон: Странное место \nЗаснув уночі під валуном на рюкзаку, а ранком прокинувся зовсім в іншому місці. Намагався розібратися, тільки увесь час по колу ходив.</text></string>

<string id="treasure_1319_1"><text>Схрон: Проклятый хабар \nЦіла історія із цим наплечником: усі, кому він належав, загинули. Я його і кинув від гріха подалі, щоб очі мої його не бачили.</text></string>
<string id="treasure_1319_2"><text>Схрон: Проклятый хабар \nЦелая история с этим рюкзаком: все, чей он был, погибли. Я его и кинул от греха подальше, чтоб глаза мои его не видели.</text></string>
<string id="treasure_1319_3"><text>Схрон: Проклятый хабар \nКоординаты схрона сталкеров есть, уже двоим давал, оба не вернулись.</text></string>

<string id="treasure_1320_1"><text>Схрон: Рюкзак в лесу \nСловно в ужастике побывал - не знаю, как и выбрался. Потерял рюкзак. Теоретически "посеять" я его мог только в одном месте.</text></string>
<string id="treasure_1320_2"><text>Схрон: Рюкзак в лесу \nНаче у фільмі жахів побував - не знаю, як і вибрався. Втратив рюкзак. Теоретично «посіяти» я його міг лише в одному місці.</text></string>
<string id="treasure_1320_3"><text>Схрон: Рюкзак в лесу \nПрохоренко тут болтнул пьяным языком, что броню ему подогнали чуть не с Припяти.. Черканул координаты какие то с его ПДА. Надо бы глянуть.</text></string>

<string id="treasure_1321_1"><text>Схрон: Рюкзак под валунами \nС ног валился, уснул под валунами. А проснулся - рядом тварь какая-то спит, торбу мою во сне жуёт. Дёрнул я оттуда как чемпион по бегу! А рюкзак так там и остался.</text></string>
<string id="treasure_1321_2"><text>Схрон: Рюкзак под валунами \nКрайний раз в лесу были, так пришлось скидывать излишки патронов, иначе не выбрались бы.</text></string>
<string id="treasure_1321_3"><text>Схрон: Рюкзак под валунами \nЗвалився з ніг, заснув під валунами. А прокинувся - поруч тварюка якась спить, торбу мою уві сні жує. Чухнув я звідтіль як чемпіон із бігу! А рюкзак так там й лишився.</text></string>

<string id="treasure_1322_1"><text>Схрон: Дерево у забора \nДо самої огорожі заповідника кровосос за мною гнався, падлюка! Загнав мене на дерево. Якби рюкзак там не залишив, до огорожі ніяк не доплигнув би.</text></string>
<string id="treasure_1322_2"><text>Схрон: Дерево у забора \nКонтейнера не было, сложил в рюкзак и закинул на дерево за остановкой.</text></string>
<string id="treasure_1322_3"><text>Схрон: Дерево у забора \nДо самой ограды заповедника кровосос за мной гнался, падлюка! Загнал меня на дерево. Если бы рюкзак там не оставил, хрен бы до ограды допрыгнул.</text></string>

<string id="treasure_1323_1"><text>Схрон: Чёрный рюкзак \nПотерял чёрный рюкзак, как драпанул из леса! Даже знаю где, только второй раз хрен туда сунусь, разве только после того, как этот лес напалмом выжгут.</text></string>
<string id="treasure_1323_2"><text>Схрон: Чёрный рюкзак \nКурва, втратив чорний рюкзак, як драпонув із лісу! Навіть знаю, де, та другий раз туди не полізу, хіба лише після того, як той ліс напалмом випалять.</text></string>
<string id="treasure_1323_3"><text>Схрон: Чёрный рюкзак \nГруппа Сашки Спивака крайний раз когда в лесу то были, запеленговали сигнал маячка, недалеко от старой шахты. Проверять уж не стали, выброс должен был начаться, спешили на базу. Как будем поблизости надо глянуть.</text></string>

<string id="treasure_1324_1"><text>Схрон: Рюкзак на ветке \nСпрятался от какой-то твари на дереве. Саму монстрятину не видел, только слышал в тумане. Скинул там рюкзак на ветке, а сам спрыгнул - и бегом оттудова! Надо достать.</text></string>
<string id="treasure_1324_2"><text>Схрон: Рюкзак на ветке \nВсе свои схроны на земле делают - в разных норах, а у меня всё по-уму  - на дереве организовал, фиг кто додумается там искать.</text></string>
<string id="treasure_1324_3"><text>Схрон: Рюкзак на ветке \nСховався від якоїсь тварюки на дереві. Саму монстрятину не бачив, лише чув у тумані. Скинув там рюкзак на гілці, а сам зістрибнув - і бігцем звідти!</text></string>

<string id="treasure_1325_1"><text>Схрон: Рюкзак в лесу \nРемящик, чтобы не таскать с собой, закинул в кузов грузовика в тонеле, что перед Лиманском.</text></string>
<string id="treasure_1325_2"><text>Схрон: Рюкзак в лесу \nПерехватили маляву султановскую, так там координаты схрона в Рыжем лесу. В следующий рейд проверить надо. </text></string>
<string id="treasure_1325_3"><text>Схрон: Рюкзак в лесу \nРюкзак со спальником закинул в кузов машины, в тонеле перед Лиманском. </text></string>

<string id="treasure_1326_1"><text>Схрон: Электрощиток в госпитале \nЗробили запас для своєї групи у розподільному щитку на першому поверсі госпіталю.</text></string>
<string id="treasure_1326_2"><text>Схрон: Электрощиток в госпитале \nСделали запас для своей группы в распределительном щитке на первом этаже санатория. Оставили консервов, водки и охотничьей.</text></string>
<string id="treasure_1326_3"><text>Схрон: Электрощиток в госпитале \nВ "Луч" мало кто суётся, сделал там схрон на первом этаже.</text></string>

<string id="treasure_1327_1"><text>Схрон: Рюкзак под лестницей \nСхроны с водкой ценнее артефактов, потому как от водки жизнь твоя зависит в Зоне. Ежели с умом к воякам подойти, не раз потом той водке спасибо скажешь.</text></string>
<string id="treasure_1327_2"><text>Схрон: Рюкзак под лестницей \nСпрятал всю "зелень" свою в контейнер до поры. А то задолбали эти выбросы.</text></string>
<string id="treasure_1327_3"><text>Схрон: Рюкзак под лестницей \nС Кишки много хабара тянул на Кордон. Скинул часть в санатории.</text></string>

<string id="treasure_1328_1"><text>Схрон: Баррикады в коридоре \nОрганизовал себе небольшой складик в "Луче". Надеюсь, оборванцы, что шастают к Старьёвщику не найдут.</text></string>
<string id="treasure_1328_2"><text>Схрон: Баррикады в коридоре \nХабар спрятал в старый сейф в "Луче". В баррикадах по коридору на втором этаже.</text></string>
<string id="treasure_1328_3"><text>Схрон: Баррикады в коридоре \nХабар сховав до старого сейфа. Шукати у барикадах у коридорі на другому поверсі госпіталю.</text></string>

<string id="treasure_1329_1"><text>Схрон: Рюкзак на Тесла \nНа трансформаторную будку закинул рюкзак с находками.</text></string>
<string id="treasure_1329_2"><text>Схрон: Рюкзак на Тесла \nКостюм убрал в рюкзак и закинул на крышу, дабы с собой не тягать туда-сюда.</text></string>
<string id="treasure_1329_3"><text>Схрон: Рюкзак на Тесла \nУ выхода из лаборатории сложил снаряжение приготовленное. На крыше рюкзак.</text></string>

<string id="treasure_1330_1"><text>Схрон: Рюкзак на цистерне \nСпасибо Иванцову, подогнал в свое время мне нужную вещь. На цистерну схоронил.</text></string>
<string id="treasure_1330_2"><text>Схрон: Рюкзак на цистерне \nКогда готовились в рейд на Теслу, Иваныч сказал где там арт схоронил полезный.</text></string>
<string id="treasure_1330_3"><text>Схрон: Рюкзак на цистерне \nИвар с парнями собирались лабу зачищать, так заперли на цистерну эту бандуру. Может пригодиться. Вот только заряжен ли он.</text></string>

<string id="treasure_1331_1"><text>Схрон: Рюкзак Искателей \nКак то с Искателями сидели вместе у костра, так один из них, прослышав что на Теслу собираемся, дал наводку на спрятанный в печке одного из домов костюм. Хороший дядька такой был, с добрым прищуром.</text></string>
<string id="treasure_1331_2"><text>Схрон: Рюкзак Искателей \nВ Зоне Тесла на хуторе сделал запасы себе, в печке разрушенного дома.</text></string>
<string id="treasure_1331_3"><text>Схрон: Рюкзак Искателей \nКочевник хвалился, что с последнего рейда на Теслу даже вынести всё не смогли, рюкзак в печи спрятали с артами. Координаты списал у него.</text></string>

<string id="treasure_1332_1"><text>Схрон: Запасы охотников \nОхотники хранят запасы свои в ящике на лесопилке.</text></string>
<string id="treasure_1332_2"><text>Схрон: Запасы охотников \nОхотники хранят запасы свои в ящике на лесопилке.</text></string>
<string id="treasure_1332_3"><text>Схрон: Запасы охотников \nТоха сказывал у охотников снаряжение хранится прямо в ящике на лесопилке. Общак типа.</text></string>

<string id="treasure_1333_1"><text>Схрон: Рюкзак в башне \nУдачно в Чащу сходил, отложил до времени хабар.</text></string>
<string id="treasure_1333_2"><text>Схрон: Рюкзак в башне \nНаменял у охотников, дюжину сховал до поры.</text></string>
<string id="treasure_1333_3"><text>Схрон: Рюкзак в башне \nПрипасы для берлоги.</text></string>

<string id="treasure_1334_1"><text>Схрон: Ящик с инструментами \nНа чердаке бывшей обкомовской дачи в ящике хранил свои инструменты. Угораздило там зомби завестись.</text></string>
<string id="treasure_1334_2"><text>Схрон: Ящик с инструментами \nВитька Шалый свой плащ сховал на чердаке дачи в Кишке. Мужики говорили, тот плащ удачу приносил. Зря Шалый с ним расстался..</text></string>
<string id="treasure_1334_3"><text>Схрон: Ящик с инструментами \nСемён ушел на дачу обкомовскую, тайник себе хотел сделать, да так и не вернулся. </text></string>

<string id="treasure_1335_1"><text>Схрон: Рюкзак в сарае \nХабар засунул в поленницу.</text></string>
<string id="treasure_1335_2"><text>Схрон: Рюкзак в сарае \nДолговцу не повезло, сложили его амуницию в дровах.</text></string>
<string id="treasure_1335_3"><text>Схрон: Рюкзак в сарае \nДолговцу не повезло, сложили его амуницию в дровах.</text></string>

<string id="treasure_1336_1"><text>Схрон: Рюкзак в автобусе. \nНе рассчитал вес, пришлось лишнее скинуть временно в автобус.</text></string>
<string id="treasure_1336_2"><text>Схрон: Рюкзак в автобусе. \nЯшку молодого псевдособаки порвали, рюкзак его с барахлом припрятали в автобус. </text></string>
<string id="treasure_1336_3"><text>Схрон: Рюкзак в автобусе. \nУработали тут снайпера одного, волыну его сховали в автобусе на дороге, оно нам никчему..</text></string>

<string id="treasure_1337_1"><text>Схрон: Ящик военных \nКто-то видать упер ящик с патронами у вояк. Сложили под елкой в Кишке.</text></string>
<string id="treasure_1337_2"><text>Схрон: Ящик военных \nМалой бахвалился, что под елкой АК-47 видел, прямо в ящике, новенький.</text></string>
<string id="treasure_1337_3"><text>Схрон: Ящик военных \nСложил железяки свои в ящик под елкой, никто не позарится.</text></string>

<string id="treasure_1338_1"><text>Схрон: Под валуном в тонеле \nРужье завернул в плащ, спрятал в тонеле.</text></string>
<string id="treasure_1338_2"><text>Схрон: Под валуном в тонеле \nЧтоб ночью не светились, завернул арты в плащ. Надо будет в Бар снести или Ворону.</text></string>
<string id="treasure_1338_3"><text>Схрон: Под валуном в тонеле \nСнычковал пуху в плащ, чтобы не таскать её всякий раз с собой.</text></string>

<string id="treasure_1339_1"><text>Схрон: Рюкзак военных \nШли в Темную долину, в оптику приметил трупы военных у березок. Надо будет потом вернуться одному, глянуть что у них с собой.</text></string>
<string id="treasure_1339_2"><text>Схрон: Рюкзак военных \nКузнецов рассказывал у них патруль возвращался из Темной долины поздно вечером. Так двоих бойцов недосчитались в Кишке. Где то в том квадрате потеряли.</text></string>
<string id="treasure_1339_3"><text>Схрон: Рюкзак военных \nНа прошлой неделе в том квадрате химеру видели. Мужики рассказывали военный патруль попал в переплет там. А несли что-то ценное с Темной долины.</text></string>

<string id="treasure_1340_1"><text>Схрон: Рюкзак \nРюкзак со снарягой закинул на валун рядом с остовом машины. На обратном пути заберу.</text></string>
<string id="treasure_1340_2"><text>Схрон: Рюкзак \nНасобирал для Ворона, в том числе один любопытный экземпляр. У разобранного УРАЛа.</text></string>
<string id="treasure_1340_3"><text>Схрон: Рюкзак \nСерега-долговец обещал подогнать неплохой костюмчик, дал координаты с рюкзаком.</text></string>

<string id="treasure_1341_1"><text>Схрон: Рюкзак \nУ моста бюреры загнали меня в тонель, пришлось рюкзак спрятать и налегке уносить ноги.</text></string>
<string id="treasure_1341_2"><text>Схрон: Рюкзак \nСемёнов для Квёлого обещал волыну подогнать, на днях скинул координаты нычки.</text></string>
<string id="treasure_1341_3"><text>Схрон: Рюкзак \nКомбез снес под мост, там надежно.</text></string>

<string id="treasure_1342_1"><text>Схрон: Рюкзак \nНаменял с запасом у Кузнецова, рюкзак сховал за поваленным деревом, недалеко от пожарной машины.</text></string>
<string id="treasure_1342_2"><text>Схрон: Рюкзак \nЗапасной комбез убрал в рюкзак и запихал под валуны, за упавшим деревом.</text></string>
<string id="treasure_1342_3"><text>Схрон: Рюкзак \nСдаётся мне, немного тут ходит любителей выпить. Глухое место.</text></string>

<string id="treasure_1343_1"><text>Схрон: Ящик в УАЗе \nРуслан Диденко брякнул у костра вчера, что когда шли с Темной долины в багажнике УАЗика приметили железяки всякие полезные, в том числе ремкомплекты. Не взяли ничего, потому что итак навьючены были как верблюды. На дороге стоит УАЗ, рядом с пожарной машиной.</text></string>
<string id="treasure_1343_2"><text>Схрон: Ящик в УАЗе \nСкинул лишний груз в ящик в УАЗике.</text></string>
<string id="treasure_1343_3"><text>Схрон: Ящик в УАЗе \nМужики ржали надысь над молодым, указали ему координаты УАЗика военного, груженого "оружием". Вот тут, рядом с пожаркой.</text></string>

<string id="treasure_1344_1"><text>Схрон: Ящик под автобусом \nПоломанный контейнер не спасает нифига от радиации, закинул под автобус. Надо будет вернуться с нормальным, забрать.</text></string>
<string id="treasure_1344_2"><text>Схрон: Ящик под автобусом \nВергас говорил, в Кишке много техники брошенной, ему оттуда сталкеры запчасти тащут. Координаты мне скинул.</text></string>
<string id="treasure_1344_3"><text>Схрон: Ящик под автобусом \nОт Ворона возвращался, так бюреры-сволочи у автобуса прижали, закинул ящик под кабину. </text></string>

<string id="treasure_1345_1"><text>Схрон: Ящик связистов \nКузнецов намекал, что в Кишке под ж/д мостом военная колонна стоит, там есть чем поживиться.</text></string>
<string id="treasure_1345_2"><text>Схрон: Ящик связистов \nМужики рассказывали, в Кишке под ж/д мостом место гиблое, военная колонна не зря там встала.. Вот где надо шерстить.</text></string>
<string id="treasure_1345_3"><text>Схрон: Ящик связистов \nВоенная колонна, что под мостом в Кишке встала, перевозила спецсвязь. Места там пустынные, наверняка не всё растащили.</text></string>

<string id="treasure_1346_1"><text>Схрон: Труба \nДозор охотников, что сидят у высоковольтной вышки, прячут хабар в трубе под плитой. </text></string>
<string id="treasure_1346_2"><text>Схрон: Труба \nСмеркалось уже, и контейнера как назло не было с собой. Засунул КЦ в трубу под плитой. </text></string>
<string id="treasure_1346_3"><text>Схрон: Труба \nВидал как охотники что-то прятали в трубе под плитой, рядом с вышкой высоковольтной.</text></string>

<string id="treasure_1347_1"><text>Схрон: Ящик ученых \nСнаряжение ученых в научном лагере в Кишке.</text></string>
<string id="treasure_1347_2"><text>Схрон: Ящик ученых \nСнаряжение ученых в научном лагере в Кишке.</text></string>
<string id="treasure_1347_3"><text>Схрон: Ящик ученых \nСнаряжение ученых в научном лагере в Кишке.</text></string>

<string id="treasure_1348_1"><text>Схрон: Зеленый ящик \nВ домике стрелочника неплохой запас провизии.</text></string>
<string id="treasure_1348_2"><text>Схрон: Зеленый ящик \nВ домике железнодорожников цельный ящик боеприпасов охотничьих.</text></string>
<string id="treasure_1348_3"><text>Схрон: Зеленый ящик \nПрипрятал в домике станционного смотрителя сухпайки и водку, авось пригодится.</text></string>

<string id="treasure_1349_1"><text>Схрон: Рюкзак в печи \nПлоти загнали в домик, пришлось избавляться от лишнего веса и налегке уходить.</text></string>
<string id="treasure_1349_2"><text>Схрон: Рюкзак в печи \nЗнатную штуковину нашел третьего дня в Кишке, припрятал в домике у поворота на мост.</text></string>
<string id="treasure_1349_3"><text>Схрон: Рюкзак в печи \nТимоха в стычке с вояками накрылся, закопали его недалеко от домика стрелочника. Волыну в печь сунул. </text></string>

<string id="treasure_1350_1"><text>Схрон: Рюкзак в сарае \nМакс в Чащу ушёл, просил схоронить рюкзак его до времени. Пока пусть тут полежит, место тихое.</text></string>
<string id="treasure_1350_2"><text>Схрон: Рюкзак в сарае \nВ сарае на хуторе припрятал водку и спички. В рейде ночью незаменимая вещь.</text></string>
<string id="treasure_1350_3"><text>Схрон: Рюкзак в сарае \nВ сарае сложил пуху и пару гранат. Шустрый всё хотел обзавестись таким.</text></string>

<string id="treasure_1351_1"><text>Схрон: Рюкзак в сортире \nВсё "добро" своё спрятал в говне. Никакой дурак не лезет туда проверять.</text></string>
<string id="treasure_1351_2"><text>Схрон: Рюкзак в сортире \nТимоха утопил свой рюкзак в сортире на хуторе. Побрезговал доставать.</text></string>
<string id="treasure_1351_3"><text>Схрон: Рюкзак в сортире \nНаконец то "Зорьку" выменял себе и пуху отличную. Старое барахло своё убрал в сортир.</text></string>

<string id="treasure_1352_1"><text>Схрон: Рюкзак в печке \nПутёвый ствол достался, а патронов не сыскал еще. В печь упрятал.</text></string>
<string id="treasure_1352_2"><text>Схрон: Рюкзак в печке \nВодку в печь посложили. Место вроде нелюдное.</text></string>
<string id="treasure_1352_3"><text>Схрон: Рюкзак в печке \nДроби наменял у охотников с запасом. В разрушенном доме, в печи схоронил.</text></string>

<string id="treasure_1353_1"><text>Схрон: Ржавый ящик \nЯщик для ремонта себе завел. Хорошо на хуторе между рейдами перебиваться, тихо-спокойно, ни души.</text></string>
<string id="treasure_1353_2"><text>Схрон: Ржавый ящик \nНенужные до поры до времени боеприпасы скидывал в ящик на хуторе. Периодически наведываюсь туда.</text></string>
<string id="treasure_1353_3"><text>Схрон: Ржавый ящик \nНарыл у бродяг раритет, определил пока в ящик на чердаке.</text></string>

<string id="treasure_1354_1"><text>Схрон: Ящик на чердаке \nВитька Тощий повздорил с Сидором, так тот пустил слух всем барыгам про него. Если б не этот ящик, Тощий бы уже бросил это дело. А так все довольны - он кладет в ящик добытые арты, я кладу ему снарягу и деньги, вырученные у Сидора.</text></string>
<string id="treasure_1354_2"><text>Схрон: Ящик на чердаке \nВитька Тощий повздорил с Сидором, так тот пустил слух всем барыгам про него. Если б не этот ящик, Тощий бы уже бросил это дело. А так все довольны - он кладет в ящик добытые арты, я кладу ему снарягу и деньги, вырученные у Сидора.</text></string>
<string id="treasure_1354_3"><text>Схрон: Ящик на чердаке \nЖора говорил, на чердаке дома у болотца прятал винтовочку старую. Я не проверял.</text></string>

<string id="treasure_1355_1"><text>Схрон: Драный костюм наемника \nВремени думать не было: завернул хабар в костюм и сховал тут.</text></string>
<string id="treasure_1355_2"><text>Схрон: Драный костюм наемника \nС Болот возвращались гружёные, лишнее завернул в куртку и бросил за сарай.</text></string>
<string id="treasure_1355_3"><text>Схрон: Драный костюм наемника \nРостик пропал на Болотах, всё, что осталось в куртке за сараем спрятано.</text></string>

<string id="treasure_1356_1"><text>Схрон: Сталкерские запасы \nМестные хранят там хавчик, да выпивку.</text></string>
<string id="treasure_1356_2"><text>Схрон: Сталкерские запасы \nСталкеры в доме держат небольшой запас боеприпасов.</text></string>
<string id="treasure_1356_3"><text>Схрон: Сталкерские запасы \nДеня божился, что сталкеры в том ящике хранят все свои артефакты добытые. Молодой ишо, вот и верит всему, что ни брякнут.</text></string>

<string id="treasure_1357_1"><text>Схрон: Нычка в комбезе \nВ старый броник завернул ствол, спрятал в сарае. Балагур молодым впарит потом.</text></string>
<string id="treasure_1357_2"><text>Схрон: Нычка в комбезе \nЖакана 6 пачек припрятано в сарае. В комбез завернул.</text></string>
<string id="treasure_1357_3"><text>Схрон: Нычка в комбезе \nАрты завернул в комбез старый, в сарае. Ростик обещал подсказать где повыгоднее продать можно.</text></string>

<string id="treasure_1358_1"><text>Схрон: Ящик с инструментами \nНа хуторе в кабине УРАЛа занычил патронов к 47-му.</text></string>
<string id="treasure_1358_2"><text>Схрон: Ящик с инструментами \nБогдан хутором проходил, видел в оторванной кабине ящичек с инструментами.</text></string>
<string id="treasure_1358_3"><text>Схрон: Ящик с инструментами \nЗяма видел как двое залетных крутились на хуторе вокруг оторванной кабины УРАЛа. Надо бы проверить.</text></string>

<string id="treasure_1359_1"><text>Схрон: Под корытом \nБез контейнера было не унести, загнал под корыто на ферме.</text></string>
<string id="treasure_1359_2"><text>Схрон: Под корытом \nЗаначка. В навозе под корытом искать не будут.</text></string>
<string id="treasure_1359_3"><text>Схрон: Под корытом \nКонсервы сложил на бывшей ферме, под корытом.</text></string>

<string id="treasure_1360_1"><text>Схрон: Ящичек на стене \nЯщик на хуторе опрометчиво оставил на видном месте. Упёрли уже наверное.</text></string>
<string id="treasure_1360_2"><text>Схрон: Ящичек на стене \nСиплый зачем-то собирает ПДА и всякий хлам, что мы нахлобучиваем. Говорит, расшифрует и станет сказочно богат. На всякий случай засек куда он их носит.</text></string>
<string id="treasure_1360_3"><text>Схрон: Ящичек на стене \nХлам всякий, чтоб не таскать с собой, посложил в ящик и закинул на стену. По верхам не смотрят обычно.</text></string>

<string id="treasure_1361_1"><text>Схрон: Ящик на чердаке \nРома Коробов на днях такую хрень притащил! Не говорит откуда. Спрятали на чердаке до поры.</text></string>
<string id="treasure_1361_2"><text>Схрон: Ящик на чердаке \nПацаны ночью тиснули у вояк ящик гранат, раскидали по нычкам.</text></string>
<string id="treasure_1361_3"><text>Схрон: Ящик на чердаке \nНа хуторе наткнулся на труп военного, в Кисель влетел, автомат в хлам, а оптика ниче - годная еще. Приховал на чердаке.</text></string>

<string id="treasure_1362_1"><text>Схрон: Ящик в магазине \nКто-то по глупости оставил комбез на видном месте. Снес в магазин, надо предложить новичкам в деревне.</text></string>
<string id="treasure_1362_2"><text>Схрон: Ящик в магазине \nРжавый ствол, никому уже не впарить. Сбросил в ящик в "Продуктах".</text></string>
<string id="treasure_1362_3"><text>Схрон: Ящик в магазине \nВ магазин, что за болотцем радиактивным, снес ящик с припасами. Побоятся туда лезть.</text></string>

<string id="treasure_1363_1"><text>Схрон: Рюкзак на чердаке \nНіколи мені так не перло! Поскладаю поки все тут та піду на развідку в Прип'ять, а там вже й за периметр можна…</text></string>
<string id="treasure_1363_2"><text>Схрон: Рюкзак на чердаке \nНа чердаке одной из многоэтажек скинули вещи Коляна. Хороший был мужик… Потом заберём.</text></string>
<string id="treasure_1363_3"><text>Схрон: Рюкзак на чердаке \nМесто тут странное и очень опасное. Кое-как смог добраться до чердака и сложить всю добычу, иначе бы не ушёл. Теперь и не знаю, как эти арты оттуда забирать…</text></string>

<string id="treasure_1364_1"><text>Схрон: Секрет под мостом \nВ рюкзак под мостом сложили лишнюю амуницию и отправились вглубь города.</text></string>
<string id="treasure_1364_2"><text>Схрон: Секрет под мостом \nСірий мені патякав, що десь тут залишились лахи групи найманців. Цікаво - що їх заставило все кинути тут, або хто?..  Місце небезпечне, але перевірити вартує обов'язково.</text></string>
<string id="treasure_1364_3"><text>Схрон: Секрет под мостом \nМного слухов ходило об этом рюкзачке. Вроде как от хорошо вооружённой группы наёмников тут что-то осталось. Но вот проверить ни у кого духу так и не хватило. Ну ничего, я точно доберусь туда первым.</text></string>

<string id="treasure_1365_1"><text>Схрон: Припасы учёных \nДобрались до нужного сектора, проводник  знает своё дело... Всё лишнее снаряжение пока сложим здесь.  Надо двигаться к нашим коллегам</text></string>
<string id="treasure_1365_2"><text>Схрон: Припасы учёных \nПока Баторин и Семёнов ушли делать замеры, мы выбрали неплохое место для временного склада наших припасов, сюда же положим недавно найденную капсулу. А потом и вслед за ними надо бы...</text></string>
<string id="treasure_1365_3"><text>Схрон: Припасы учёных \nЗалишився один... Всю групу знищила якась незвична химера, чудом вдалося врятуватися. Кидаю все лишнє в цей рюкзак та й тікаю звідси.</text></string>

<string id="treasure_1366_1"><text>Схрон: Труба в яме \nХодка вийшла дуже продуктивна, все не донесу. Покладу поки що тут, потім заберу.</text></string>
<string id="treasure_1366_2"><text>Схрон: Труба в яме \nКупив вчора у Сиплого наводку. Десь тут має бути щось дуже цінне.</text></string>
<string id="treasure_1366_3"><text>Схрон: Труба в яме \nCховав цінний арт в трубу. Нехай лежить до кращих часів.</text></string>

<string id="treasure_1367_1"><text>Схрон: Ящик в камышах \nСховал все собранные за последнее время арты сюда, тут никто не найдет.</text></string>
<string id="treasure_1367_2"><text>Схрон: Ящик в камышах \nХодят слухи, что в этом ящике сам Стрелок хранил свои припасы. Проверить никто не осмелился - места там опасные.</text></string>
<string id="treasure_1367_3"><text>Схрон: Ящик в камышах \nСложил сюда всё лишнее, оставив на охрану кровососам.</text></string>

<string id="treasure_1368_1"><text>Схрон: Ящичек \nВ ящик положил найденные арты. Незачем они мне уже.</text></string>
<string id="treasure_1368_2"><text>Схрон: Ящичек \nВ ящик положил найденные арты. Незачем они мне уже.</text></string>
<string id="treasure_1368_3"><text>Схрон: Ящичек \nВ ящик положил найденные арты. Незачем они мне уже.</text></string>

<string id="treasure_1369_1"><text>Схрон: Ящичек на чердачке \nПришёл Доктора проведать, подлечиться. Положил капсулу сюда, не охота тащить.</text></string>
<string id="treasure_1369_2"><text>Схрон: Ящичек на чердачке \nГоворят тут Болотный Доктор запасы медицины свои хранит.</text></string>
<string id="treasure_1369_3"><text>Схрон: Ящичек на чердачке \nЯщик на чердаке домика посреди чёртовой чащи... Что же там может быть?</text></string>

<string id="treasure_1370_1"><text>Схрон: Опасный секрет \nПолтеры прижали, всё утащить не смог. Положил всё сюда.</text></string>
<string id="treasure_1370_2"><text>Схрон: Опасный секрет \nХодят слухи, что здесь кто-то из группы самого Стрелка вещи хранил.</text></string>
<string id="treasure_1370_3"><text>Схрон: Опасный секрет \nБодя, пьяная рожа, проболтался мне о нычке в одной из лаб "Икс", хе-хе. Запишу себе, надо бы наведаться...</text></string>

<string id="treasure_1371_1"><text>Схрон: Тайна в лаборатории \nБыл я тут когда-то давно. Место, сука, стрёмное. Точно помню, что что-то там скинул, а вот что - из бошки вылетело. Гадай теперь...</text></string>
<string id="treasure_1371_2"><text>Схрон: Тайна в лаборатории \nПришлось бросить свой любимый ПП со всей кучей патронов к нему. Кто же знал, что тут огнемёт нужен будет?</text></string>
<string id="treasure_1371_3"><text>Схрон: Тайна в лаборатории \nВаська рассказывал, что при последнем визите сюда скинул часть боеприпасов. Дурак... Как забирать теперь?</text></string>

<string id="treasure_1372_1"><text>Схрон: Ценности в Х-18 \nЛюди Игната - идиоты! И как мне заказ из этого подвала доставать?!</text></string>
<string id="treasure_1372_2"><text>Схрон: Ценности в Х-18 \nВыкупил наводку у фраера одного. Это где-то тут, но лезть ссыкотно.</text></string>
<string id="treasure_1372_3"><text>Схрон: Ценности в Х-18 \nВыпивал со сталкером, так тот поведал мне, что тут лежит кое-что интересное. Наврал ли?</text></string>

<string id="treasure_1470_1"><text>Схрон: Опасный секрет \nПолтеры прижали, всё утащить не смог. Положил всё сюда.</text></string>
<string id="treasure_1470_2"><text>Схрон: Опасный секрет \nХодят слухи, что здесь кто-то из группы самого Стрелка вещи хранил.</text></string>
<string id="treasure_1470_3"><text>Схрон: Опасный секрет \nБодя, пьяная рожа, проболтался мне о нычке в одной из лаб "Икс", хе-хе. Запишу себе, надо бы наведаться...</text></string>

<string id="treasure_1471_1"><text>Схрон: Тайна в лаборатории \nБыл я тут когда-то давно. Место, сука, стрёмное. Точно помню, что что-то там скинул, а вот что - из бошки вылетело. Гадай теперь...</text></string>
<string id="treasure_1471_2"><text>Схрон: Тайна в лаборатории \nПришлось бросить свой любимый ПП со всей кучей патронов к нему. Кто же знал, что тут огнемёт нужен будет?</text></string>
<string id="treasure_1471_3"><text>Схрон: Тайна в лаборатории \nВаська рассказывал, что при последнем визите сюда скинул часть боеприпасов. Дурак... Как забирать теперь?</text></string>

<string id="treasure_1472_1"><text>Схрон: Ценности в Х-18 \nЛюди Игната - идиоты! И как мне заказ из этого подвала доставать?!</text></string>
<string id="treasure_1472_2"><text>Схрон: Ценности в Х-18 \nВыкупил наводку у фраера одного. Это где-то тут, но лезть ссыкотно.</text></string>
<string id="treasure_1472_3"><text>Схрон: Ценности в Х-18 \nВыпивал со сталкером, так тот поведал мне, что тут лежит кое-что интересное. Наврал ли?</text></string>
